<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Damokles - Annemiek Schrijver</title><link>./</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 06 Mar 2001 00:00:00 +0100</lastBuildDate><item><title>Het syndroom van Norry</title><link>./223-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Moest de komende dag zonnig bij een middagtemperatuur van zeven graden dit was het nieuws. Nou of het water of het kasteel wordt in het water ligt. Het linkse profiel daar ook kleine. Vijf plaatsen weten te bemachtigen op de eerste rij. Hoe ging dat toen toe marcel geboren werd was er toen niet meteen bekend dat die blind was. Zet en natuurlijk eerste kind zes weken aan. Eigenlijk is pas duidelijk geworden wat wat de precieze afwijking was toen. Dus gevonden dat het syndroom van hoor je was. En die heeft een artikel geschreven in de volkskrant. Ja maar hoe zitten ze dan in je kast bedoel ik ook ja. Dat is het transporteren van papier. Geluid dat dat is gewoon niet normaal. Dus je hebt niet eens de tijd om in te schatten dat je die mensen. De die je kan lopen die moet je toch. Nou ja goed ik weet best dat het moeilijk is. Als ze morgen bij me weg zou gaan stort de wereld in en wie ze onlangs nog is is het geweld. Want hoe ging het toen heel anders is ook heel anders dan marcel ja gewoon. Maar een voordeel de inderdaad voorzien man dan moet je misschien veel erger uit. De kleren van hem daar let je dit is wel heel erg op hè ja ja ja lekker vindt van jezelf. Maar ja god in wezen is het is het natuurlijk niet zoveel anders. Je weet niet van nu of dat ooit af zal nemen nog geworden. Een handicap is niks mis maar ze gaan uitsterven ik heb een vriendin van mij. Nou en dan zei ik m'n zusje waarmee ze geen goed kan opschieten en die heeft droom van down. Dit het is gezellig in kan ik gewoon huur en een lijst van dit soort geluiden ook niet ze ook. Dat lijkt me dat ook weer opnemen.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Annemiek Schrijver</dc:creator><pubDate>Tue, 06 Mar 2001 00:00:00 +0100</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,2001-03-06:./223-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>Eenzame herinneringen</title><link>./222-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Twee vijf zeven vier nul nul nul drie twee nul twee vijf zeven vier nul nul. Nieuwslicht mensen gebeurtenissen. En dan hoor je jouw man weet je ik ben altijd tegen jou ingegaan en ik was altijd met papa omdat. Wat zich afspeelt in hun leven. Maar wat wat voor licht en toen hebben we gezegd heeft soms laten verweten. Ik zeg ja ik zeg jij schrijft ze over incest. Zes kantjes wat ze uitbraakte incest. Ik zeg maar wat ik je nu voor bel dat is niet gebeurd ik ze dus. Doe er wat aan zorg dat ze geholpen wordt. Groepsverkrachtingen in schoenen zonder in zeeland. Angst op seksueel gebied smetvrees. Waarvan ze ons dan betichten naderhand in de dossier blijkt dat ik ook. Die dezelfde dwang handelingen als mij dorst aan wat ze te hebben. En maar zegt de psycholoog kon zoiets. Maar wat de acht zeg maar niks vanaf de psychiater. Als ik het moest doen ik koos ten aller tijden voor mijn kinderen niet voor mijn man. Maar ik kan nog iets heel sterks vertellen. Hij zegt en dat doen wij door tromgeroffel stampen op de vloer door stoeien. En toen kwamen de beelden dat ze misbruikt was in drie jaar. Ze is opgevoed ja hoe zal ik zeggen we waren trots op onze baby. Dan gingen ze in zielig doen zo van ja en een dag ik. Met een van honderdzestig kilometer per uur. En dat dat dat dat beseffen dat ja dat toen dacht ik ja er is iets goed. Dat ze nu moet gaan ze en dat is niet gebeurd heel haar bestaan en natuurlijk aanlopen. Het is misschien heel erg maar ik kan het niet meer.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Jaap Vermeer</dc:creator><pubDate>Tue, 16 Mar 1999 00:00:00 +0100</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1999-03-16:./222-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>10 JAAR - DE NACHT VAN DAMOKLES</title><link>./208-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;En op het ijsselmeer daarvoor geldt de waarschuwing oost zes dit was het nieuws. Nou v gaat gaat dan met hem mee om dat huis wat ze. Kinderen in de hel loop je op een zeker moment de sloppenwijken van bombay binnen. Ja al all harold harold yes and you got twenty fifth tien. Ze zei dat er ook veel kinderen werken kinderen die hier werken en die. Ja kees het buitenland dat is een extra complicerende factor hè. Het lijkt me niet echt verstandig maar ik kan er niks aan doen hoor. Dat moeten we zien te voorkomen dat zou ik niet doen luister is dat zou ik niet doen. Hoe wat is overgebleven als je wekenlang met iemand opgetrokken bent. Dat laatste kan het weer morgen naar waar. De afsluiting van het gesprek met annemiek else. Juist beschreven hoe je erbij zat. Dit vandaag de eerste woorden ik ben niet zo'n held. Drie uur het nos radionieuws de justitiële commissie van het amerikaanse. Wint voor de kust en op het ijsselmeer geldt de waarschuwing oost zes dit was het nieuws. Damokles k roos radiodocumentaire. Ik geloof niet dat dat kan soms heel chagrijnig. Omdat het toch een behoorlijke knip van te maken hebben heel lang mee bezig. Ik heb niet alleen de de band van de uitzending opgevraagd en die helemaal blijft uitgeschreven. Maar ik ik ben ook achter dat achter dat boek. Praktische kan ik niet uitleggen waar ja. Want het is niet niks en hij moet niet voor niks geleefd hebben zeg ik kan maken. Op de tribune en hij was daar één van en hij vertelde het verhaal. Het is één van de mooiste verhalen ton boswijk tenslotte is een beetje een tegenvaller. Kan ik jou wat schelen of het waar is. Die beren die waren symbolische die heeft ie ook uitgedeeld. En die beer die mocht ik niet maar meegeven die moest van mij blijven als herinnering aan hem. Het weer in de wind te houden en het was ook de vijfentwintigste. Daar is daar was want je kon het gewoon zien. Maar gewoon een beetje te veel woorden. En toen ik twee was lekker bij ons in bed liggen. Het was precies op tijd ruzie daarom kon anderen drinken. Een kaarsje voor bij de koffie maar geen trek meer hebben dan lekkere. Riem bastiaan godijn lijkt op een gordijn rodez maken. Het wordt ook om eerlijk te zijn niet echt als zielepoten afgeschilderd hè.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Fifi Visser</dc:creator><pubDate>Tue, 06 Oct 1998 00:00:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1998-10-06:./208-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>Een kerstverhaal</title><link>./157-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Nul twee vijf zeven vier nul nul. Kijk die mensen niet in een kaarsje aansteken. We willen zo graag goed voor hem zorgen. En je moet toch een beetje friemelen en duurt probeer je dagen en avonden en nachten. Het was een foto van vroeger vind ik het precies het zelf ook sproetjes uit. Maar de is helemaal open geweest. Je als je dit haalt is helemaal open geweest van hier toen het hier helemaal thuis nee wacht. Ik heb het ook heel moeilijk op mijn school de zijn wel eens mensen bijvoorbeeld voelt een meisje. Vind je dat nog niet verdrietig van. En ik had het mis en willem is dood. Na is echt zeg maar in m'n armen gestorven wil zeggen nou dat wou ik verlies toch. Zomaar kist dicht te maken dat je je varianten. Ja martin heeft morris martin moest zelfs het bed in. En toch de avond voor kerst gaat ie toch weer een cadeautje voor. Ja ja ik heb ze zelf het heel erg het gevoel gehad van ria heeft. Willem gestorven is toen heb ik zou de gedachte gehad van nou houdt hij d'r in leven. Voor één mei put zoals nadeel te en. Die mensen moeten een kaarsje aan te steken en die van mijn baas blijft branden. één uur nos radionieuws een leids offshorebedrijf.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Jaap Vermeer</dc:creator><pubDate>Tue, 23 Dec 1997 00:00:00 +0100</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1997-12-23:./157-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>De ladder van de directeur: vrouwenpraat</title><link>./52-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Nul drie twee nul twee vijf zeven vier nul nul. Tegelijkertijd heeft het ook wel natuurlijk hartstikke leuk is een hele mooie. Mmm gevangen in beeld en geluid damokles kro radiodocumentaire. Toch om de één of andere die zich niet prettig bij voelen. Collega tegengekomen reageert op zo'n. Een te mooie roept ook een hoop weerstand op van. Ja ik weet het niet ik denk dat josine die is ervaringsdeskundige die moet. Die heb ik al gehad of zo weet je wel die die hoef ik niet in in in de vader van mijn. Ze moesten ook nog de vrouw van spelen ja management vrouwen op de thee of koffieochtend. Nee echt gruwelijk met geen pen te beschrijven ik wat is. Nou ja zeg maar toch een en de. Maar gaf het ook ruimte dat je dan alleen was. Ja het is goed in ja een moment wat fruit of zo. Ik kan een kind krijgen wat geen accepteert. Primair in dat werk en er is eigenlijk veel. Zo goed programma dat is echt geweldig de ook al wat grappig de werk voort te zetten. En hoe uw mannen je zien hoe denk je dat een man je ziet of de de man. Het ging dus niet waar zijn heel veel misverstanden. De volle mond die ik heel leuk vind. Ik kan me vorige jullie allemaal voor mij een het voor sommige mannen denken goh ja hoor. Dat bij die mannen vinden het wel spannend maar ze zijn gewoon bang. Nee maar waarom houdt het dan op een gegeven moment gaat het niet over gehouden inhoud. Ja ik ken die theorieën alleen voor mijzelf gaat er niet om. Tineke zierikzee en saskia ter kuile techniek jaap vermeer redactie christoph van basten batenburg.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Jaap Vermeer</dc:creator><pubDate>Tue, 07 Oct 1997 00:00:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1997-10-07:./52-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>De druppel</title><link>./145-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Dat en dat komt door werkzaamheden en het is in beide richtingen. Daarom zie je allemaal met dezelfde als lopen denk je nu fervent jager. We rijden langs de tuinen van paleis moet hij nu vlakbij. Ik had wel ja ben ik vorig jaar tijdens de. Voor bos in utrecht vloog hier zijn. Ik vond het wel heel praktisch. Dat vond ik dat heb ik ook gedaan dus overdag koffie drinken krantje lezen. We hadden een elfstedentocht zag inderdaad ja. Dus ja het is waar begin je dan. Die komen wel maar dan moet 'k heb ik toch niet gedaan. Of is het een buis langs warme poep en pies wordt afgevoerd. Hebben ze ook gezegd het heeft te lang duurt sorry fout van ons helemaal verkeerd. Het is nu stil heel anders dan drie maanden geleden failliet heeft. Nee maar het is de zie je zie ik mezelf. Maar waren d'r wel een auto ongeluk. Ja en dat is dus te veel geworden. Ben ik ook weer ook weer doorgegaan en ook mezelf niet echt de tijd gegund. Het was altijd journalist computerstoring. Twee mooie jonge studentjes van net twintig ja. Dat gedonder dreigt dat typisch zo'n huishoudelijke. Nog steeds niet onder het ongeduld heeft. Het ziet er in ieder geval een stuk beter uit. Dan is dat toch wel goed voor je daar ben ik dan waarschijnlijk toch wel wat ouderwets in. We krijgen dus allemaal tegelijk weer een baan. Techniek jaap vermeer redactie christof van basten batenburg.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Jaap Vermeer</dc:creator><pubDate>Tue, 02 Sep 1997 00:00:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1997-09-02:./145-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>De stem van Marokko</title><link>./99-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Nul drie twee nul twee vijf zeven vier nul nul. Ja en dan ga ik effe maar iemand te stelen of. En de van is dat je slecht bij mijn ouders thuis. Maar dat begrijpen die vrouwen ook wel. En dan moet je gewoon iets zien te dan bij mij. Ik heb geen problemen ons het is gewoon. De heb je begint is het goed als wel nee dus. Ja maar wat clubhuizen wordt waar ze terechtkunnen komen maar. Uit terwijl ze dat gewoon met uit zichzelf maar toen met kippenvel met kippenvel. Maar daar is veel meer heel rustig is geen leuke kroeg. Voor iemand met couzy binnenlopen zijn we allemaal gebeurd is. Moeten alleen steun is een steuntje in de rug kreeg. Maar wat gebeurt er nou met je als je niet ontdekt wordt zijn voordat het ook niet leuk. Komen in wat je dan goede en dat is de prijs voor je familie en wildplassen juist z'n prijs. Trek je moeilijk stoom van hier nee dit voor jou.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Jaap Vermeer</dc:creator><pubDate>Tue, 18 Mar 1997 00:00:00 +0100</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1997-03-18:./99-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>Goddelijke ervaringen</title><link>./165-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Twee nul twee vijf zeven vier nul nul. Mmm is vier minuten over acht violist en dirigent johan. En dit is mijn laatste werk geweest. Ja maar u hoort ook andere boeren met hun vertrek toe. Laten u een vrouw die eeuwig op m'n blijft verdachte. Ik denk oh die doe ik wel even. Tjonge jonge of is het u een doornemen. Die motorfietsen ons gemaakt voor was motorfiets waarop ze. Ja het is in de veertig te veel. Zijn we allebei hoger dan ik geloof. En toen zei ik ik blijf alleen dat werd ja gebillijkt geloof ik dat dat gebeurde dan en ik kwam. En die zorgde voor me zoals ik nooit gewend was. Dat dat is gewoon niet zo ook een beetje ook een ja en ook. Die verloofde helemaal door door elkaar. Moest je voor in het bezit zijn van haar mans de de dichtkunst als een standaardwerk. De en die ja dat was een een dondersteen dat vriendinnetje dat. De spits van die echter haagse te artiesten ik nooit zo voor. Wat helemaal niet nee eens was bang hij was bang. Ze willen ze wel een beetje vervelend dat hangt ervan af hoe en met wie. Ja gek hè begeven weet het ook niet hoor. Want ik denk niet dat klinkt heel gek. Ik ben toch de de lichamelijke en dat en die vrouw ging naar huis. Maar een negatief het is zullen maar het is er niet. Zo dadelijk na het nieuws van één uur is de ko bij u terug met niemandsland.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Jaap Vermeer</dc:creator><pubDate>Tue, 10 Dec 1996 00:00:00 +0100</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1996-12-10:./165-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>Reünie van een oorlog</title><link>./114-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Nul nul drie twee nul twee vijf zeven vier nul nul. Zegt in amsterdam treurig zegt. De gaan ze naar patronen in de en die dwars door het dak en stuk. Ik nog niet meegemaakt ik zoveel aandacht ineens. En er is iemand die niet met wie je worden. De vlag van de republiek spaanse vlag. Een ijzeren steeg met drie punten dat is een teken van de internationale brigades. Ja nee van de oud bezet de jager na dat stadje dat jij me afgezet op waardeer. Toen ging heel wat beter maar jaap van hadden veel handgranaat van en de. Een bijeenkomst bij een vredesmonument in valencia. U vertelt het bijna met plezier naar een plezier. Hoe weet u dat denkt u dat nou gewoon goed dekking en niet een goed op je eigen ook pas. Dat wisten maar u bent ook niet te bang geweest om om. In negentien achtendertig jaar was de afsluiting barcelona hè. Ze zegt kameraden nog is het niet waard. Dat betekende voor ons het afsluiten. Maar dat in mijn idee van leven ik kinderen spelen ik had vanmorgen. En hein hoeven dat even zo goed dat. Is dat idee over een leven als u dat al voordat u naar spanje ging.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Annemiek Schrijver</dc:creator><pubDate>Tue, 19 Nov 1996 00:00:00 +0100</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1996-11-19:./114-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>De oude en de nieuwe mens</title><link>./231-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Hij had de vrachtauto wat ie in maar een een een. Nog geloof ik en nog ouwe ouwe open record. Mmm studies zat in de wiskunde. Dan weet nog wel over hoe waarom doet dat deed geld. Voelde u zich toen niet belazerd dat het al zo lang duurde. Kon dat weer koffiedrinken koffiedrinkende. Het is niet meer in het gezin op dat moment dus hij maakt vertel je elke dag. Vertel je wat tegen je moeder wat je meemaakt of. Ik vond het vanzelfsprekend om te gaan. Ja ik vond het niet meer als normaal is verplicht. Nadat de waddenzee op een gegeven moment. Ja ja maar hoe zit dat dan dat je je vrienden zeggen we gaan nu naar yab yum of zo. Ja toen toen kwamen ze inderdaad pas achter. Nou dat was natuurlijk wel al het werk wat je deed. We spreken in tongen eigenlijk opbouwt voor jezelf. Ja ik weet het wel een keertje meegemaakt dat ze inderdaad. Ja het is allemaal heel anders de liefde is weer terug. Moet je d'r maar je kan er maar een van ja. In is een beetje en grens is een soort geweest juist omdat ik geen stem. Redactie christof van basten batenburg.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Annemiek Schrijver</dc:creator><pubDate>Tue, 15 Oct 1996 00:00:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1996-10-15:./231-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>Indische kwesties</title><link>./54-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Nul drie twee nul twee vijf zeven vier nul nul. Worden we gewoon gedwongen om datgene te zijn kunnen zijn. Tussen ons als als indische en tussen de nederlandse en hoe hoe hoe hoe dat uitte zich zo. Onze huisjes waren afgepakt door hun dus wij zagen hun als indringers. Maar ja als je een helikopter over nederlandse laten gaan. Je dat is het de geschiedkundige woede de woede die je misschien al ik weet niet misschien dan. Hoe hoe zij is er wel een beeldvorming gekomen dat in die ze ach dat zijn. Steken ja ik dank u dat alle mannelijke gemeten. Ook zichzelf en dat vergeten de de meeste mensen zichzelf gaan ze dus verloochenen. Als dat zo is dan ben je eigenlijk ongeschikt om in het bestuur te zitten. Want daarmee ben je niet daarmee wordt zij nog meer naar beneden gehaald. En daar wordt niks gedaan en de inhoud. Overheersing dus bij hun alles taboe hollanders oud is goed. Samen zo wisselend van stemming zo snel. U zegt dus eigenlijk dat u daar als woningbouwvereniging eigenlijk buiten staat. Dus de herkende ik ook mijn vader in weet je dat je. Ik denk dat mens de nederlander in dit geval bang is voor die. Het is echt verzorgen de stiller misschien en en stilte maar. Laat een verschrikkelijk doorgaan en praten. Toen ze meegevraagd ga wil ik graag een antwoord van en als ik straks niet meer ben. Wat theo wat ons is geworden zegt de. Werd door haar eigen nederlandse mensen door de. Dan moet ik dus elke eerste donderdag en derde donderdag van de maan.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Jaap Vermeer</dc:creator><pubDate>Mon, 20 May 1996 00:00:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1996-05-20:./54-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>Passie in de pyp</title><link>./47-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Er lopen drie miljoen mensen rond. En wij bieden een winkel en die acht achter en de haast blijft achter. En weet je ook waarom jullie ineens weg moeten. Steeds hoelang wist je dat nou al dat jullie misschien weg moet in twee waar daar zal een jaar. Twee te winnen misschien niet misschien ook wel en wat denk je zelf ik weet het niet. En als als jullie nou naar turkije moeten wat gaan jullie dan doen dan kom je daar aan en dan. 'k weet nie kennis dan gaan zoeken. Ja dat is moeilijk ja geen geen. In één klas maar en dat zullen we het erover gehad over zijn. Ik vind het wel niet echt iets waar aan. Moet de rechter mag de rechter mocht. Deze week is er in ieder geval zo ontzettend naar saamhorigheid komen natuurlijk. Ik zeg maar ja je kan daar dus niet op het vliegveld blijven. Huizen daar nul komma nul tenminste wat de verwachting is. Het laatste grote al met staatsecretaris. Ja omdat de man failliet was gegaan waar het ging. Dat je daarmee geconfronteerd wordt en. Tijdig stadium al kunnen al willen overzien. Dan blijft er gaat gewoon door. Een klein praat gewoon mee en haalt hij het mooie vrouwen mooi maar niet als altijd dus toch. Voor dat je al die anderen de koppelingswet. Ik heb wel gedacht over een stunt op schiphol te slikken.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Jaap Vermeer</dc:creator><pubDate>Tue, 30 Apr 1996 00:00:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1996-04-30:./47-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>De consequentie van een keuze</title><link>./139-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Indonesië viert de vijftigste verjaardag van de onafhankelijkheid. Ja ik heb altijd het gevoel gehad dat. Op een normale manier met elkaar omgaan. Want ik echter moeite mee natuurlijk wetten aan te vallen door. En toen wilde ik wel eens zien ja hij gaan nooit meer hier komen pronken dat begrijp ik wel. Het geld in een boot te betalen had ik niet was maar één manier om. En ik aan de have en ik zag er zijn jeep staat weet. Vraagt dan heb ik gevonden die je. één die overwinning zijn maar later ga je je afvragen overwinning op pad. Dus jij hebt volgt de gewezen hebben een andere net zo groot is. Dus je bent als burger niet beschermd. Maar het betekent ook ontvangen van studenten delegaties. Bij een verhouding met in veteranen en de veteranen is eigenlijk een hele goede. Als we hadden kunnen zeggen dat ik gek was was misschien beter geweest maar dat was ik dus niet. Hij vocht niet waar bij een onderdeel van de wel eens. Damokles er deze week gemaakt door annemiek schrijver els peek en herkozen boer.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Annemiek Schrijver</dc:creator><pubDate>Tue, 26 Sep 1995 00:00:00 +0100</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1995-09-26:./139-damokles.html</guid><category>misc</category></item></channel></rss>