<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Damokles - Beer Gertenbach</title><link>./</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 28 Jan 2002 00:00:00 +0100</lastBuildDate><item><title>een vaste familieband</title><link>./92-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Maandag achtentwintig januari het nos radionieuws. Mmm afgelopen week hoorde ik dit in het nieuws. Nieuwslicht op mensen en gebeurtenissen een vaste familieband. Lang verhaal en dat is al begonnen in tilburg en. Die geaccepteerd wordt dan ga je als veertienjarig jongetje ga je werken. Ja waar veel spijt van haar plaat achteraf. Die andere twee jongens die bij die overval waren die die lopen gewoon vrij. Maar je bent niet bang dat het uit de hand zal lopen maar niet meer ziet. En dan weer vooruit aan het debat weer van voren af aan zou tot me nou die zes jaar hebben gegeven. Hoe was dat om om om jouw vader steeds te moeten opzoeken in. Ja een verwijt je je vader dat dat de deal we missen vaak was. In dit geval is dat zo ja maar je stond op acht achteraf begreep wel waarom je vader. En hoe wilt u hem maken orders mijn pakkie an. Er komen andere tijden dan ben ik daar. Die gaan we hoe langer hoe meer zien dat zo aan hun lot worden overgelaten. Dat doet pijn verschrikkelijk veel pijn. Nee dat ging toen om om andere feiten was een vechtpartijen met de schietpartij daarbij. En we en daarom is het onze plicht zolang als we de rijn als kinderen nooit zitten dat per op. Twee en dan pak ik passie rutte. Dat hoort ook zo was het feest. Waarom medicatie medicatie ja rule waar plastic bekertje ja. U zei voelt zich verantwoordelijk voor voor michaël. Van ja god moet toch een oorzaak hebben. Zie je om een hetze tegen de familie krijnen die de stad. Tot zover damokles met een vaste familieband.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Beer Gertenbach</dc:creator><pubDate>Mon, 28 Jan 2002 00:00:00 +0100</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,2002-01-28:./92-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>De Bulgaarse lente</title><link>./27-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Nul drie twee nul twee vijf zeven vier nul nul. Een nieuwslicht op pensioen gebeurtenissen. In de zijn in deze gebouw viermans. Nee heb je wel andere gebouwen in de stad. Mooie die oud zijn die zijn mooier dan het is een moderne architectuur wanneer is gebouwd. Een paar jaar nadat het communisme officieel gevallen was al in andere oostbloklanden. De niet op de weg niet op de snelweg maar ze naar de auto. Christelijk kost vader de gede erg om lachen. Zich ah en gewoon in nederland is door de. Spraken die met zijn collegas en zij besloten een rivier in sofia te bouwen om dat. Absoluut en dat duurde vier jaar aan als de rivier begraven was kwamen. Het omgekeerde iedereen die de rivier graaft heeft. Hij heeft iets met mentaliteit te maken. Als de salarissen maandsalaris zo laag is is zoiets als tien dacht ik aan de prijzen zijn. Vast in dollars in de winkels en. Sommige prijzen niet van het eten maar ook van andere dingen. Er zijn maar hier wonen niet alleen studenten ook assistenten aan de universiteit. Van de studenten dus een kleine. Maar verwacht je dan dat dat in één keer goed is. Bracht de elementaire dingen en niet de luxe ze eigenlijk. Nee zijn de die het leven in de. Ik heb voor mijn grootmoeder op heel veel opgeschreven maar ik in de liedjes niet zingen alleen. Wat moet je anders zelf de treurig als je naar die muziek luisteren ja omdat ik naar die. En dan verder wil ik lezen tijd voor iets creatiefs hebben aan dat is niet mogelijk op 't ogenblik. Is en zich hebben diegene tijd gewacht. Dus zal ik gewoon dat deze paradijs in mee in dromen houden. Hé je moet optimist zijn hé is en. Het heeft iets te dat heeft iets te maken met cultuur natuurlijk maar. Het langste wordt in het bulgaars is dat betekent gaan niet tegen de tegen de grond.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Erika Mannink</dc:creator><pubDate>Tue, 22 Apr 1997 00:00:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1997-04-22:./27-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>De dichter vervaren</title><link>./23-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Vier nul nul nul drie twee nul twee vijf zeven vier nul nul. Mmm gevangene in beeld en geluid. Daar komt het ongeveer op neer. Ja en dat geeft natuurlijk enige consternatie in zo'n dorp en ik heb dat. Ik heb daar nog een keer opgepikt ik vond het. Voor voor voor twee voor voor twee mensen gedacht maar nu de drie. Daar staat u erin en u gaat op en zijn en daar erin en dan ga ik. Met al die kranten nee kijk dat moet u heel anders bekijken. Had ik gelezen in de krant maar weer in het nieuws dat had u al vaker. Geraak kunnen zeggen barak halen je gelijk krijgt. Dus het is midden in de wereld midden tussen de boer element. Die die als het één keer klaar is dan begrijpen ze het misschien wel maar nu maar nu nog niet. Nou de geniale ontoegankelijkheid en dan begint het geweld is het recht van redelijkheid. Ik was gewoon getrouwde dan in huis beschimmeld getrouwd en net toen ik goede zaak geen doen. Ja dat is de de de keiharde let van van. Verder heeft u kinderen die hoezo. Die hebben allemaal een hun gezonde verstand de om aan de en daardoor zo goed. Dat vind ik geen de manier van doen. En daar kijkt men omdat ook de achtergronden niet weet kijkt men niet doorheen. De de rest van het dorp dan rest dorp. Nou dan word je dus goud dat zonderling gebombardeerd. En dat er bijvoorbeeld gewoon behoefte buitenboord doet. Wat zit daar achter het is niet in. Deze dus in dingen die vijfenveertig aan scholieren verboden nog willen. Hoe vond u het zelf gaan nou heeft er als lezer in de recht meijer rechten goed beleid. Het is verstandig denkt u om die vergelijking in deze rechtszaak te trekken.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Jan Paul de Bondt</dc:creator><pubDate>Tue, 17 Dec 1996 00:00:00 +0100</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1996-12-17:./23-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>Zieleroersels</title><link>./181-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Hoe kom ik als het ware tot mijn recht. Kunnen zeggen en het resultaat was dat ik de enige. Met vijf artsen voor een miljoen mensen en dat is natuurlijk en ja je moest nog voor. Dat dat effect had en dat had we ook vaak wel onderdrukken dat is heel wonderlijk. Schizofrenie is een moeilijke diagnose. De halve als zoals hier gebeurde maar heel in het begin op de diagnose schizofrenie die dus. Omdat je alleen maar die psychose verhaal hebt die dus. Naar buiten toe of of hield men dat voor zich want. Dacht men dat het tegen de schizofrenie zou helpen maar dat helpt niet tegen waren. Roosendaal gaat do is een een neurofysioloog neuro anatoom luigi die hele. Beren door de nucleus dat is een onderdeel van de hersenen. De castratie omdat de mannelijke testikels die zijn niet alleen hè. Omkeerbaar ermee stopte dan kwam alles weer gewoon terug dus dat hebben. Denk maar aan en ik denk dat het van belang is dat ook deze mensen. Die realiseren zich hoe eenzaam ze zijn die realiseren zich hun on mede deel waarheid en die zijn. En zo kunnen vergelijken als het ware met kosmonauten die op één of andere manier. Deze mensen met hun illusies leven die soms. Verleden is ik zeg heb je het gelezen hij is vol. Lau leeft en hij was weer helemaal de oude want lauw leefde er was al dood was.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Ernst Lissauer</dc:creator><pubDate>Tue, 01 Oct 1996 00:00:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1996-10-01:./181-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>Wordt vervolgd</title><link>./123-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Ja maar ja maar nou scheert u moet iemand u moet mij toch ook een kans geven. Temidden van de vormen der natuur gewekt door het denken over mens en. Elk waarlijk leven had hij in vrijheid die de waardevolle leven voort. Dat gedicht heb je opgedragen aan frans van dillen en dat was een patient van je dacht ik. Als ie behandeling deugt ze had toch je eigen gezin het eerste zeggen wat je behandeld of niet. Bij gezinsleden en misschien nog wel meer bij patiënten. De wetsdienaren meende mij daarvoor te moeten berichten. Net zo'n verhaal met gras eten. Hallo ik ben als pieter kennen we de. Het houdt maar niet op ik hoop voor. En en en naar aanleiding van een klacht of ze van een krantenartikel. We proberen uit te leggen wat het is maar dat heeft. Zonder te weten wat die zegt eigenlijk want hij heeft geen flauw idee wat het inhoudt. De mens kunstmatigheid tot doel verheven bestaan zonder te leven. Kunst is een belangrijk aspect van mijn werk. En niet contrario scoren door het. Nee naar is dus je moet een onderscheid maken in de behandeling van patiënten. Nee want dat kunnen ze me niet verbieden. Het liefst zouden ze jou verbieden om. In hun patiënten in de maling als een soort shocktherapie dat is vermeulen in de volks. Een behoorlijk bedrag betalen die. Is natuurlijk heel beperkt campagne is bedoeld om met dit soort zaken.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Ernst Lissauer</dc:creator><pubDate>Tue, 17 Jan 1995 00:00:00 +0100</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1995-01-17:./123-damokles.html</guid><category>misc</category></item></channel></rss>