<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Damokles - Bernd Brakman</title><link href="./" rel="alternate"></link><link href="./feeds/bernd-brakman.atom.xml" rel="self"></link><id>./</id><updated>2002-03-25T00:00:00+01:00</updated><entry><title>portret van jurriaan</title><link href="./22-damokles.html" rel="alternate"></link><published>2002-03-25T00:00:00+01:00</published><updated>2002-03-25T00:00:00+01:00</updated><author><name>Bernd Brakman</name></author><id>tag:None,2002-03-25:./22-damokles.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Om middernacht maandag vijfentwintig maart nos radio. Hij was heel charmant iemand die. Eigenlijk in zich enige voor de buitenkant was het altijd een prachtige show figuur. De mensen vinden dat steeds leuk om. Te horen ja en bij dat daarnaast eigenlijk was het ook een enorme topberaad. De dingen in een woningen in geprojecteerd. En zoals 't het net toevallig op de poster staan niet op zondag die oranje poster. Waar merkte je dat en waarom denk je dat hij jaloers was. En het samenspelen kwam dat ook al in juli jeugd. In deze agenda nou hier is een familie onderwezen en dan moet je moet. Ja portret van één zeven zes is het dan. Ik vind het een aan een kind wil zijn maar meer. Wilt u wilt de race van voorlezen. Niet alleen voor bazen zijn vaste hand maar meer nog zijn indringende kijk op de realiteit. Mmm ze van kindsbeen af bouwde hij. Vaak zien is de spot mee te nemen. Even weinig aan die elftal sonische ontwikkelingen. We zijn eigen ideeen over hoe dingen moeten horen dat zwart. Niet erg maar het is niet iets waar ik met iemand anders. De uiteindelijk vijf jaar en het stuk dat ergens één mei. Nou ja toen zei die daar al jaren dat ik ik niet. Natuurlijk en dat is jammer maar ja goed. Ja ik weet het het klinkt zo sensatie achter allemaal en maar het is nou eenmaal zo gelopen.&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Om middernacht maandag vijfentwintig maart nos radio. Hij was heel charmant iemand die. Eigenlijk in zich enige voor de buitenkant was het altijd een prachtige show figuur. De mensen vinden dat steeds leuk om. Te horen ja en bij dat daarnaast eigenlijk was het ook een enorme topberaad. De dingen in een woningen in geprojecteerd. En zoals 't het net toevallig op de poster staan niet op zondag die oranje poster. Waar merkte je dat en waarom denk je dat hij jaloers was. En het samenspelen kwam dat ook al in juli jeugd. In deze agenda nou hier is een familie onderwezen en dan moet je moet. Ja portret van één zeven zes is het dan. Ik vind het een aan een kind wil zijn maar meer. Wilt u wilt de race van voorlezen. Niet alleen voor bazen zijn vaste hand maar meer nog zijn indringende kijk op de realiteit. Mmm ze van kindsbeen af bouwde hij. Vaak zien is de spot mee te nemen. Even weinig aan die elftal sonische ontwikkelingen. We zijn eigen ideeen over hoe dingen moeten horen dat zwart. Niet erg maar het is niet iets waar ik met iemand anders. De uiteindelijk vijf jaar en het stuk dat ergens één mei. Nou ja toen zei die daar al jaren dat ik ik niet. Natuurlijk en dat is jammer maar ja goed. Ja ik weet het het klinkt zo sensatie achter allemaal en maar het is nou eenmaal zo gelopen.&lt;/p&gt;
&lt;details&gt;
    &lt;summary&gt;Transcriptie: portret van jurriaan&lt;/summary&gt;
    &lt;p&gt;Om middernacht maandag vijfentwintig maart nos radio.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het nieuwe overleg tussen israëlische en palestijnse veiligheidsfunctionarissen onder amerikaanse leiding heeft de afgelopen avond niets opgeleverd de partijen gaan nu een compromisvoorstel van bemiddelaar zinni bestuderen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En het is de bedoeling dat ze daar de komende dag met elkaar over gaan praten van de uitkomst hangt niet alleen af of er een staakt het vuren kan worden bereikt het beraad is ook bepalend voor de vraag of de palestijnse leider arafat woensdag naar de arabische top in libanon kan gaan en mag daar van israel alleen naartoe als het geweld afneemt.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De afgelopen dag zijn aan beide kanten weer doden gevallen de regering van afghanistan heeft alle paspoorten die door het talibanbewind zijn uitgegeven ongeldig verklaard de nieuwe regering wil voorkomen dat terroristen de paspoorten kunnen blijven gebruiken.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Alle passen moeten nu eerst een nieuw stempel krijgen voordat er mee gereisd kan worden.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De amerikaanse vice president cheney zegt dat taliban- en al kaidastrijders zich opnieuw hergroeperen en verwacht daarom dat de strijd tegen hen nog lang zal duren.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Aan het slot van een reis door latijns amerika heeft president bush een bliksembezoek gebracht aan el salvador in midden amerika heeft aan gepraat met president flores en de leiders van het nog zes landen in de regio bush heeft zich bereid verklaard met deze landen snel onderhandelingen te beginnen over een vrijhandelsakkoord.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De amerikanen willen weer verkenningsvluchten uitvoeren boven peru om de drugssmokkel te bestrijden een jaar geleden werden de verkenningsvluchten gestopt nadat er per ongeluk een vliegtuigje met zendelingen was neergeschoten washington wil dat de draad nu weer wordt opgepakt.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De rotterdamse informateur van schendelen wil komende week een eerste rapport uitbrengen aan burgemeester opstelten de politicoloog van schendelen onderzoekt of er mogelijkheden zijn om een nieuw college van b en w te vormen heeft gesprekken gehad met de belangrijkste partijen en wil nog verder praten met leefbaar rotterdam.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De pvda de vvd en het cda onderhandelingen onder leiding van leefbaar rotterdam liepen eerder op niets uit het weer vannacht rustig en helder met lichte vorst morgen overdag vrij zonnig en droog en middagtemperaturen ongeveer tien graden dit was het nieuws.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar even na middernacht hoe dit is de kro op radio één gehaald.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik vind het jammer dat ie er gewoon niet mee eens want ik denk dat die man was bijzonder ik denk dat die de samenleving zoals die nu in mekaar zit nog best wel veel bij te brengen haalt en.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Afgezien van ik bedoel ik vind het afschuwelijk om het ja wat er gebeurd is omdat hij heeft natuurlijk ook met z'n eigen verantwoordelijkheid en maaike die die op het gewoon het risico je die op het spel gezet heeft eigenwijs te eigenwijs.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik vind het jammer dat ik de man niet ken want die juist jammer dat nou net mijn vader een bijzondere man is er niet gewoon een man met een snor die zes uur naar z'n werk zit.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kro radiodocumentaire nieuwslicht op mensen en gebeurtenissen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Oh portret van yuri aan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zijn we aanbeland verzint van links en rechts en links op het voorhoofd van links en dan kom je ook geen we bij de haren en wordt dus in één keer veel drukker.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hij was heel charmant iemand die.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Eigenlijk in zich enige voor de buitenkant was het altijd een prachtige show figuur.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Absoluut niet doorsnee te noemen dus dus iedereen die met hem in aanraking kwam die ja of je was onder de indruk van haar moeder in elkaar zat of je vond dat de grootste flapdrol zeg maar die kon bedenken een tussenweg was eigenlijk niet mogelijk ik heb ook.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mensen meegemaakt die me echt vreselijk vond hij praat ontzettend graag naar daar moet je tegen kunnen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De meeste mensen die vonden dat altijd nou heel erg boeiend en we hebben ook jarenlang echter na heel wat mensen achter ons aan gehad die alleen maar voor show programmaatjes dan over de vloer kwamen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nee.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hij was een entertainer hij vond het leuk om mensen bezig te houden om de aandacht en en ja door zijn karakter van van overal op af gaan en het bordje verboden toegang was voor hem het visitekaartje om ergens naar binnen te gaan dus.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En naarmate die weer wat mee dat aan en in de loop der jaren wordt zo'n verhaal steeds prachtig om te vertellen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De mensen vinden dat steeds leuk om.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Te horen ja en bij dat daarnaast eigenlijk was het ook een enorme topberaad.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Je kunt niet meer negen flink eventueel bellen doorbellen windows kantoren pl flink op beide benen en dan gaan we eens even doen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hoort het.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Moest lachen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wat een techniek van een lesje van het trap af.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja is goed is.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Van allerlei materiaal klaargelegd.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het zijn tekeningen die motie in opdracht van de gemeente.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Te maken voor werk van z'n vader vader was gedekt.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Op het huis staat er nog steeds staan architect maar die leeft niet meer hè.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nee dan ben je kwijt.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het was een speciale wijk in haarlem en het bouwen ze afbreken en zeiden ze allemaal kwaad geworden.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dus hij hielp zijn vader hij maakt te ondersteunen de tekeningen bij zijn ontwerpen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vanaf hier is allemaal juriaan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar daar ligt ook de dubbele liggen boven knipsels en en tijdschriften vooral doce dus ik kan niet echt zien wat erin zit nou ja gus dur staat wel jurriaan op overal.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar je kent u natuurlijk toch wel kennen van fotos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En ja mooie haren.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En dit vind ik zo knap jurriaan andriessen toont de resultaten van experimenten uit.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De laboratoria van elders in de world company toe maar in de openbare bibliotheken prinses weg zandvoort geopend tijdens uitleen euro oud was.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Citroen want er staat geen jaartal bij nee dat vind ik dan weer zo hecht hij was toen keek van één van zijn eerste jaar of twintig hedwig was er toen nog niet lukt is dan weer dat de open nee dit is.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Oh nee nee nee nee nee dat is wel heel tot wanneer heeft u uw man geleefd rond negentien zesennegentig januari negentien heeft er ook nog de dood van jullie zo meegemaakt dat is waarschijnlijk dood geweest.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Was zo verschrikkelijk aangetrokken tussen was een spaanders spaarde kerk en dan gaat mijn man één van de eersten.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De dingen in een woningen in geprojecteerd.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het bestuur van de juriaan stichting jurriaan andriessen vind ik u hartelijk welkom heten voor heel bijzonder a van het portret van het sinds tien jaar uit te voeren wordt door.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Twee.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Leuke van harte welkom.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De première of de voorpremière die is geweest in eindhoven en dit wordt echter te top coolsaet ik wil vooral welkom heten de beer.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Want die is vandaag met het middelpunt van de voorstelling tenminste dat zult u straks zien ik wens u veel plezier.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Jullie elkaar leren kennen mijn versie is deze dat ik studeerde toen woonde op kamers.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bij waar hij woont met zijn familie woonde daar ook bij mij in de klas dat zijn zus nicolet dus we waren.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Klasgenoten ook bevriend met elkaar en op een gegeven moment toen in het tweede jaar toen of in het derde jaar kan ook.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Toen had zijn moeder het plan opgevat dat alle meisjes uit haar klas en ik zat op een meisjesschool die op kamers woonden moesten maar één dag in de week bij haar komen bij eten want dan hadden ze tenminste één dag in de week hadden zo goed te eten.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En op een gegeven moment.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nou hier woonde toen al niet meer thuis had z'n eigen huis al en die kwam ook steeds vaker op dinsdagavond aan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zetten dat die ook mee had een kende hem alleen maar van verhalen katten had die zijn zus over hem vertellen en was ook wel eens op school geweest maar dan in de pauzes en daar was ik niet bij oslo kinderen alleen maar van over horen spreken.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nou hij kwam steeds vaker een vond het wel een interessante en leuke jongen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kon hij heel amusant vertellen gewoon over dingen en het was een ja hij vond het toch ook wel een mooie jongen haar lange blonde krullen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En dat vond ik toen nog heel erg mooi als die fotos nu terugziet dan denk ik van ja het was echt uit die tijd gewoon niet krullen en.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wanneer was dat in negentien vierenzeventig jaar zeventig dus nog een beetje de nasleep van de.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het was nog wel van jongens moesten lange haren hebben want jongens met kort haar dat vond ik afschuwelijk.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja waarom doe je op een gegeven moment dat we gingen elkaar steeds vaker aankijken en en tijdens het eten tijdens het eten en meestal was hij na het eten ging die dan ook wel weer weg dus.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zo ging dat eigenlijk een toernooi op een gegeven moment toen had hij zijn eerste tentoonstelling in den haag daar bedekt met.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nicolet naartoe gegaan geloof van en.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nog een aantal mensen en toen zijn we met z'n allen teruggereden van den haag naar haarlem weer iedereen ging zijn eigen kant op en kort daarna wasser.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Van iemand van die tentoonstelling in den haag uit die kring dan was er dan een feestje.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Oh.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;We zijn samen naar het feestje wel gegaan en ben toen eigenlijk niet meer weg over.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En en je zei ie begon te zeggen dat is mijn versie.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja ik heb dat ooit met nicolet doorgesproken dat het zo gegaan was en over het eten van die meisjes in de klas en zij ontkenden dat en had een andere versie maar dat was volgens mij niet waar dus ik heb gewoon deed onthouden en de rest niet.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En daar vonden jullie elkaar om denk jij in het totaal van elkaar en teruggetrokken en een.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nee absoluut niet en ik denk dat de tegenstelling in elkaar dat dat iets is wat wat de aantrekkingskracht uit.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Herken je portret ook in in in de partituur zelf.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Is het niet zo dat bijvoorbeeld het haar en de ogen van veel meer noten zijn.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja het is wel.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat kan je wel kan je wel herkennen maar het is dus niet in detail te herkennen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En als je met zo'n concert bezig bent ben je er dan van bewust.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Deel je speelt is dat nodig.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nou soms is dat wel aardig hij heeft bepaalde gedeeltes gecomponeerd rond de mond en dat zijn dan de meest indringende stukken ik weet niet of dat toeval is maar daarbij dat besef ik dan wel.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat ben ik nog niet gezien ponys dit heeft iemand mijn toegestuurd danste mijn naam er nog een foto van hem niet wetend dat het een afscheid zou zijn met leggen die bloemen op je graf als een symbool van jou betere wereld.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Die man is toch allemaal ontzettend aardig.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De vader van nadat nicolet dat is dan je hoeveel jaar jonger is zij.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Drie jaar jonger maar het scheelde drie jaar juriaan is de oudste en dan kwam ik drie jaar later waar hij zijn in de bollenschuur geboren dat is een echte bollenschuur wel staat in haarlem.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;West en laten zijn mijn ouders met ons verhuisd naar arnhem zuid en daar is onze zus tesselschade geborgen en die scheelt weer vijf jaar met mij.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Weet je hoe ze elkaar hebben leren kennen juliana een.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja dat weet ik heel goed het en zaten bij elkaar in de klas en het zicht kreeg haar studiefinanciering zo heette dat toen niet maar die kreeg haar geld niet.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En ja die moest dus gaan lenen en dat is heel vervelend als je bij je klasgenoten en mijn moeder van dat verhaal van haar te horen die zijn allemaal weet je wat.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Laat het meisje en dan maar gewoon aan wij waren en vriend van moeder kennen het weer wel om die kwam bij ons thuis.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Van laat ze dan zeg maar wat elke dinsdag komen eten en dan heeft ze dat in ieder geval nou dat werkt met beide handen aangegrepen en juriaan die woonde toen al in een prachtig koetshuis in bloemendaal en het werd opvallend hoe vaak die ook op die dinsdag langskwam en van 't één van van.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Toen die overleed was vier bijna vijf nog jong maar zo veel nog van ja ik ik herinner hem als een vrolijke man altijd een vrolijke man hij kon zweren totaal.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Omdraaien van maar gewoon van niks dat gewoon een heel grappig als hij binnenkwam dan stond ie daar ook gewoon en dan maakt hij altijd iedereen aan het lachen maar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja hij was altijd aan het lachen en dat is natuurlijk niet goed doen mensen natuurlijk ook gevoelens en het is niet altijd de bedoeling dat je aan het lachen bent maar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja hoe moet ik dat zeggen mensen waren gewoon geen op maar hij hij had humor hij had altijd verhalen lijken hij was het wel echt een verhalenverteller volgens mij in het echt.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wat wel een nadeel is waar ik denk ik wel nog naar de herinnering aan over heb gehouden in staat hij maakte van maar ik was een kind maar hij ging net.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;'k denk ik net iets verkeerd met m'n oma hij maakte voor mij ook meer een lolletje om het zo maar te zeggen dat er geen nemen gewoon ineens op z'n kop hangen en dat vond ik natuurlijk absoluut niet leuk en ja iedereen vindt dat natuurlijk grappig maar ja zo'n kindje zelf zit er niet echt op te wachten en ik hou helemaal niet van als mensen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm ik weet natuurlijk niet zelf alleen maar een eigen wending ook uit verhalen maar je kan het wel terug te herleiden.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En wat mijn moeder ook mij vertelde en toen was er wel altijd zo'n komen ik heel goed voor mijn vader deed altijd alleen maar de leuke dingen met ze maar als je er zin in had maar luiers verschonen en eten geven en is naar de crèche brengen dat dat denk ik niet altijd even naar de crèche misschien nog wel maar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hij ging liever met mij naar de baarsjes of ze altijd de vrolijke man in huis het zonnetje in huis.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De clown maar denken dat die een soort van masker ophaalt.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En zoals 't het net toevallig op de poster staan niet op zondag die oranje poster.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja hier dus niet op zondag open denk even maar hij is he geciteerd.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hij vond het ook een zondagskind in in de loop van z'n leven.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Woonde nog net en he.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nils van regen toen ik klein was heb ik altijd heel vreemd gevonden en dan ging weer naar buiten en dan ging die onder een oplossing stank ging die in in in die strip plaatje ziet de lezer met z'n zusje.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat was ook hier in arnhem zuid hè ja en dan achter hier liet tuinen onder wat is het een die staat nu.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nou ja maar ja maar als we het nog heel erg lang zonder ons die een regenplas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En wat regen plank en die zetten die buiten en die plank die heette het in het grieks heet ie die zuil in het latijn pilaar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En nederlanders toch god paal.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hoe kom je daaraan elf jaar grote fantasie maar wat is er regen plank waar die en dat.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Oh nou wat dat dan ging regenen en dan zet ie die buiten en dan dacht u dat het dan geen regen en zon lukte dat ook omdat u dan maar een zonnige perioden altijd deed en gezegd op een plank met allemaal had ie zelf geschilderd ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja dat was toch ook wel misschien niet aardig om te zeggen maar ook wel jaloers maar dat moet je maar weer uitvegen geloof ik.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het is hoe jij je ziet hoe zijn karakter was.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar dat was ook wel weer uit uit uit een soort angst die ook wel iedereen heeft in meer of mindere mate uit angst ook denk ik maar ik had daar nooit last van eigenlijk nauwelijks maar het komt ook misschien dat het ja ik ja toch wat makkelijker in die.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Waar merkte je dat en waarom denk je dat hij jaloers was.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Uit kleine geitjes ja toch kleine pesterijtjes en treiteren en dat soort dingen wat dan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wat dan nou dat gaat al heel vroeg terug met het wassen van de poppenkleertjes en dan ging die het water uit de emmertjes gooien en dacht ik hoe kan het nou en zij die geen held.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Toch houden dat kwam door de verdamping door de zon en ik begreep er helemaal niks van de kijkt vol bewondering bij grote broer aan want ik zal een jaar of vijf geweest zijn of zo en dat soort geintjes en later kwam ik thuis achter hoe dat zat.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En wij maar ja maar ook gewoon kameraden met z'n tweeën waren gewoon kinderen die die heel vaak samen speelden.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kennen jullie toen op pianoles krijgen we niet vinden wij mee begonnen zijn die ik vermoed in en daarna niet toen ik vijf was een jaar of zes zeven zonen geweest zijn ik weet ik eigenlijk niet meer.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En het samenspelen kwam dat ook al in juli jeugd.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja dat is en ze hebben mijn ouders absoluut gestimuleerd doordat zij zelf veel speelde met elkaar maar ook met vrienden en ook met ons en mijn moeder ook aan de piano zat en dan gingen we gewoon liedjes zingen echt oud hollandse liedjes en later toen mij echt.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Toch wel een beetje klote terug pubers werden soms voor onze ouders waren wij denken best wat lastig gingen bij hem ook stukken van bach en.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Met name de spaanse componist solidair hebben weinig hoop plezier mee gehad doordat om te zetten in boogie woogie is alleen of als je leuk bezig en dan wilden mijn ouders toch wel eens naar bed en zo en ja dan ging men gewoon door en dat was denk ik voor hun best wel eens vervelend dat omzetten dat.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Daarna melodie en ritme van boogie woogie dat zat er bij hem dus zo vroeg in een zeer vroeg in want dat komt ook terug in dat portret.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Oh ja want dan kan nu ook makkelijk met die liften ja ja maar het is natuurlijk.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Die daar in de hoek hangt.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Een hele hoge verticale van een geknipt.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Uit een deze week die zo boos langwerpig daarna heeft ie zo dat ik dat het zo werd en er is een gebouw met allerlei rondingen daarom het is een stad in de hele stad examen van.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Heet.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De kunst en ik heb geloof.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ook nog boven nog een en die daarna staand nico ja zo daarover.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het anders beland ik op schoot.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja die was op bijna ziekelijk en dat die regel natuurlijk wel interessant kijken.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wel mooi hoor je hiervan met uitzicht op een tennisbaan hè vind ik wel vervelend hoor roepen altijd zo vreselijk.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zo van een aan de van die kreet alsof ze gemarteld worden maar ja vroeger niet zoveel last van ik geloof dat de mensen meer zijn gaan schreeuwen en het getik van die bal nou dan nog wel leuk ja leuk gelijk even kijken ik heb vier juriaan dan staat die in.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In deze agenda nou hier is een familie onderwezen en dan moet je moet.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja portret van één zeven zes is het dan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik vind het een aan een kind wil zijn maar meer.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Portretten gaat maken met muzieknoten maar niet dat je het kan spelen en dat vind ik een hele bijzondere daaraan aan als ik eraan denk hoe die jongen daar want toen woonde die niet meer hoe die daar aan zat te ploeteren.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Eigenlijk vreselijk maar hij heeft heel veel steun gehad van anton terecht.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zo snel als een vriend van en dat was die staat in het telefoonboek als toen ze drukker maar eens een pianist.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Oh wat mooi dat ze echt een heel letterlijk omschrijving van via een nou ja en die heeft het ook met mijn dochter gespeeld inventief vol.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ziet daar bij het parkeren.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het huis aan de overkant van het hoofdkantoor van het water naast twee witte huisjes rechtse huisje dat was onze steun geven.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mevrouw jou dat is de dingen die mijn man.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Houden op zijn begrafenis verreden ja dat vond ik ook zo knap dat je dat kan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wilt u wilt de race van voorlezen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De geboorte van onze eerste kind was van marianne en mij de belangrijkste gebeurtenis van ons leven.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En zijn dood staat daar angstig dichtbij hij ze al.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;U een curieus en voorzichtig man geweest zij het met een capricieuze allure hij liep met zijn eigenaardige manier zijn school en studie periodes rietveldacademie en de school voor journalistiek en behaalde zonder ooit te doubleren als een.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar binnen de daarvoor gebruikelijke termijn alles dreumesen gaf hij blijk van zijn ongewone aanleg voor tekenen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Niet alleen voor bazen zijn vaste hand maar meer nog zijn indringende kijk op de realiteit.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Van vaste hand gesproken toen wij eens hij was een jaar of vijf in amsterdam na een groot oud zeilschip gaan kijken knipte hij thuisgekomen zonder enige voorbereiding uit een groot stuk papier uit de vrije hand één compleet vol getuigde driemaster.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Van een halve meter lang die hij zonder een lijn in elkaar zetten.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm ze van kindsbeen af bouwde hij.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los van de boze buitenwereld z'n eigen wereld op had hij in zijn kamer in het raam gordijn steeds gesloten en op een andere want een tekening gemaakt van een groot raam met het uitzicht op een fantastisch landschap het getekende raam stond daar wel open in deze zijn wereld maakte hij.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Een grote hoeveelheid tekeningen die en later ontwikkelde en uitbreiden tot.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In el resulteerde het was de wereld zoals die na zo'n gevoel behoorden te zijn hightech maar mooi en vooral gezellig toch sloot hij zich niet op zijn beurt was open en nam er zijn vrienden mee naartoe.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Liever dan andersom hij vond dat de boze wereld buitenwereld die deugden steeds lelijker werk- en is al bijna overal één naar het fascisme afglijdende samenleving daar was hij bang voor in weerwil van het feit dat dit jaar af.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vaak zien is de spot mee te nemen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Even weinig aan die elftal sonische ontwikkelingen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ontwikkelde zich zijn ongewone muzikaliteit hij nam weer lessen afstuderen serieus piano zijn muzikaliteit was steeds een essentieel deel van zijn natuur- en zo alras blijken een wezenlijk deel van zijn veelzijdig aan groot scheppend vermogen te zijn.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na een aantal wat u noemde dubbel focus portretten te hebben gemaakt begon hij aan het portret van hedwig.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Samengesteld uit vierenvijftig door hem gecomponeerde klavier stukken het welhaast onmogelijke heeft hij gemaakt in één kunstwerk een goed gelijkend portret en een cyclus bijzondere originele en welluidende pianostuk.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hij was een voortreffelijk pianist en kon het portret een briljant voordragen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Daarin voor sommige stukken die voor twee klavieren baren gedacht bijgestaan door nicolette en zijn zuster.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Soms ook door oda hedwig zusje en niet in de laatste plaats anton treffers de inspiratiebron voor de weergaloze kunstwerk is ons even bewonderenswaardige hedwig die op haar beurt je meer dan een kunstwerk teruggaf behalve haar liefde.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Geduld en of of vaardigheid als zij hem haar vroege alsnog onvolprezen zonniger isabelle hopen nu allemaal dat er voor hen beiden nog vele jaren en een goede toekomst zijn weggelegd.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hedwig weet dat ze bij al haar streven daarna op ons en haar familie kan rekenen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Je was ongetwijfeld een moeilijke echtgenoot maar ook een trouw toegewijde en liefhebbende man en vader.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Met nadeel van denk ik de meest creatief alleen is dat ze gecompenseerd kunnen zijn qua.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Karakters en dat was zien dat was ie en hoe uit zich dat hoe heb je dat gemerkt.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat zijn ideeën over huishouden in willen gaan leven.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wat gecompliceerder in elkaar staken dan bij een doorsnee relatie paarden gezin zijn.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;We zijn eigen ideeen over hoe dingen moeten horen dat zwart.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mensen willen graag dat de russen zich daaraan aanpassen en hoe moest jij je aanpassen aan hem.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Laat ik zo zeggen dat in dit huis hebben wij zeer doris geleefd.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vonden.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Niet erg maar het is niet iets waar ik met iemand anders.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zelf voor gekozen zou hebben zou hij legde je dat ook ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wat wij hadden nauwelijks eigenlijk machines en apparaten worden geen wasmachine geen stofzuiger geen koffiezetapparaat.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Omdat hij dat niet wil dat niet willen want dat paste bij dat veel dorische levert geen apparaten geen techniek.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja hoewel in het boek door die k juist heel veel wel op apparaten of apparaten gedaan huurt.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Gewoon net zeggen dat is één en al mechanica zijn maar die worden opgewekt met schone energie en windenergie zonne energie en nou dat was toen zeer zeker nu nog spaarzaam niet gewoon doen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nou dit is het dan moeilijk niet in onze tijd weer plantenbak je staan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nou dat was ook ook iets met jullie dan toch altijd wel belangrijk vond om dat goed te onderhouden en dan misschien wel niet ingrijpend te restaureren maar wel.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De is en ons best gedaan en dat rekken met.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zonder apparaten was heel smal en overzichtelijk allemaal hadden ze.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Gemaakt met een stoffer en een bezem en geen stofzuiger toen zat je wel een beetje te vloeken want.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik had niet echt altijd het gevoel dat het nou zo schoon werd maar het werd wel schoon uiteindelijk en nou was want dan op en gingen we naar de wasserette.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Toe maar toen in het andere huis.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Toen hebben we dus wel apparaat aangeschaft stofzuiger een wasmachine hè moet zeggen maar toch heel erg blij dat ze zei gino raad.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En boven dan denk ik van nou dit doet het voor mij voelde zich miskend.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik denk het wel ja ja ik wil geen negatief beeld schetsen maar ook toch die jaloezie of inderdaad anders het woord angst gebruiken.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het klinkt misschien net wat sympathieker als dan weer een vriendje of zo'n tentoonstelling had nou werd er toch soms wel heel moeilijk over gedaan en hij kon ook ja kwaad worden als als dan ja iemand anders succes gehad met iets met zeg maar met hetzelfde vakgebied.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En werd ie soort kwam en die nul wordt wel uitgegeven zegt lult die nul geven ze allemaal prachtig drukwerk vanuit en mijn door elkaar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat wilde niemand vond het dat heel vaak gelijk ook daar niet van maar hoe vind je dagboeken en ik vind het een beetje een heerlijk boek bij ik vind het wel geweldig vinden alleen de schrijfstijl ik weet het niet zei ik.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Er zit weinig vrouwelijke kanten aan zal ik maar zeggen dan ook bijna geen vrouwen in voeren eigenlijk en ik herken ook heel veel van mijn vader.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hij hield meer van je vader toch kan ik wel zeggen want ik was strenger.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dus hij hield meer van zijn denkt hè ja dat denk ik wel waar waar waar merkt u dat aan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja dat heeft die ook eens ergens gezegd of geschreven dat ie ja dat die dat.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Toen u dat laatste verhoren dat die in een interview was en dat die zij ik herhaal je hebt toch wel meer over ik houdt toch wel meer van m'n vader van m'n moeder.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nee dat was niet in een interview dat nog ergens een is geschreven.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar waarom las u het hoe laat u het dan los hebt op je had toen en trof u dan nog wel ja het lijkt me ja wisten we het wel.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nou ik voelde het wel zo'n beetje natuurlijk hoewel ja dat klinkt heel opschepperig maar dat tekentalent dat is eigenlijk van mijn kant.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik ik tekende altijd maja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja ik vond het wel een beetje toch wel een beetje treurig ja dat die eigenlijk meer van nou ja ach nee niet ik hield wel van mij hoor maar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar ja hij wel zuinig als had u naar de ouwe ellende van van die komeet genomen ouders koeler meegenomen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En weet ik had een en hij ging dus op op dagen dat er in bloemendaal en.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Een vuilnisophaaldienst van het groot vuil was dan ging die daarheen dus hele huis was ingericht met tafels en stoelen van een van van bloemendaal los.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Die de boel in die we wilden hebben en als je die dan mee denk jeetje.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja bloemendaal is natuurlijk wel een buurt waar mensen behoorlijk wat de nieuwe.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Je bent tegen wie weggooien maatschappij op zuinigheid of was het ook een vorm van allebei allebei.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik ben met natuurlijk eigenlijk al vanaf het begin gaan afvragen wie wie is die man geweest ik ben vooral gefascineerd door geraakt toen ik ik een jaar contact met de familie en toen nodigde ze mij uit op zijn verjaardag dat doen ze één keer per jaar komen dan het nog steeds bij mekaar dan gaan ze.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wat eten ze gaan een wijntje drinken en en dan wat we ook vaak gebeurt en het gebeurt dus nu ook gaan ze een videoband draaien waarin juriaan dit speelt.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ze herdenken hem.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja dat is waar in kleine kring en dat vond ik heel confronterend of confronterend.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Toen raakte ik echt gefascineerd door de persoon want ik zag daar een ja een kakkers intellectueel brutaal opdondertje zijn eigen muziek spelen toen dacht ik hee dit is een.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En deze man weet heel goed wat hij doet want hij deed ik vond hem heel bewust spelen heel bijna clean en hij schaft toelichtingen op als de stukken en dat deden heel humoristisch soms haalde die zijn eigen muziek bijna een beetje onderuit.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dus ook weer dat dat dat relativerende en een zeer scherpe blik in z'n ogen raar dat dat vond ik een beetje ja licht licht brutaal dat sprak me wel aan dus toen zat ik te denken jeetje.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat deze man.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja toch maakt maakt het toch maar mijn indruk wel gelukkig getrouwd met een klein kindje en en dan zo aan zijn einde komen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En zeker als je zo'n beeld hebt gezien van zo'n wat ik net beschreef van zo'n zo'n pianist die daar ook nog eens in in concert pak het was opgenomen op een zoldertje ergens bij iemand thuis maar dan wel een zwart pak streek echte pianist hè.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wat je eigenlijk niet niet zo snel doet op een huisconcert maar dat is duidelijk iemand die ijdel was iemand die heel goed weten wat ie deed die het toch wel erg belangrijk vond hoe die overkwam.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zichzelf toch wel heeft proberen te verkopen met die muziek met een portret heeft er echt moeite voor gedaan om te gepubliceerd te krijgen en geloven ze dat ook in was overtuigd van zichzelf maar goed om dat beeld te hebben van die man die daar is een concert pak dat speelt en dan zo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;'k geloof een jaar later zo aan zijn einde komt.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vind ik fotogalerie en daarboven breed lachend breed lachend maar hij mocht niks zeggen want hij kletst oeverloos je mag het achtermekaar spelen maar je moet niet.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat valt wel geeft maar ook van iemand geërfd hebt klets klets nou wie kan ook aardig.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja maar u keek naar het even niet aan mij maar ik ik probeer u in de ogen te kijken maar niet erg naar m'n ogende bloems mij maar ik bedoel u kunt ook aan een.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hier in het denken over juriaan opbouwen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dit is gewoon echt muziek voor m'n vader het is jammer dat er zo weinig van dat muziek bestaat denk ik dan of misschien heb ik geen weet van maar ik vind het prachtige muziek echt.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En maar het is een portret van je moeder en daarna natuurlijk helemaal mooi voor mij vanzelfsprekend geweest kun je niet mmm.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar ik als buitenstaander dacht van een man die maakt portret van z'n vrouw probeert die vrouw in muziek om te zetten zie jij dat ook zo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm misschien zie ik het te veel los van mekaar ik zie het meer als.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Muziekstukken die verwerkt zijn in het portret en ik wij niet uit vanuit welke reden beweging hij dat.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Geschreven heeft of of dreigt ook over m'n moeder gaat maar ik vind het meer en ik vind het meer stukken lijken op m'n vader zoals hij het ik vind dit lijken over de vader van stuk over zichzelf soort van biografie.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm geposeerd is zoals elk schildersmodel poseert voor de kunstenaar jurriaan heeft een zwartwit tekening in potlood gemaakt dat zeg maar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Overgetrokken op op op doorkijk papier en oorspronkelijk was het plan om er één grote compositie van te maken van kruin tot onder mijn kin.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar op een gegeven moment krijg je daar genoeg van die die die werd gewoon belemmerd door de maatsoort waar die in in in werkte en.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kregen gewoon genoeg van dus hij heeft dat stuk zegt men afgemaakt eindstreep gezet en toen het besluit genomen van ik maak niet één groot muziekstuk ik maak gewoon verschillende stukken en daar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Er dat heel veel delen hè vierenvijftig composities en hij had het gevoel van als ik dat doe dan dan kan ik gewoon beter mijn muzikale ei gewoon kwijt na hun dus wel eieren gaan kijken hoe lang heeft u erover.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De uiteindelijk vijf jaar en het stuk dat ergens één mei.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Neus heeft een jaar geduurd het was ie ongeveer een paar plaatje op de helft.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hoe meer die naar beneden afzakt hoe meer hij kwijt kon dus hoe langer hij daar ook over deed omdat vlak probeert te vullen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De eerste gegeten en die isabel ontmoeten valt het hier en ik man herhaalde kees van ik heb ook nog een hele leuke zitten ze elkaar te tekenen tekeningen en nu blijft en toe.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nou ja toen zei die daar al jaren dat ik ik niet.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dan wordt haar handje met de kees bij allerlei geintjes te maken maar dan moet ik toch wel gaan anders krijg ik van hem.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ligt op een dus toen ging ie dan werd hij zegt nog tegen heb je toen u wegging om te gaan zwemmen zegt ie.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zeg laten alfons maar staan nu doe ik wel als ik terugkom.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nou ja het is echt.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja als ik alvast een moeilijke rond ik denk nou ja en toen hoorden we dat hadden wij met kees hadden wij wat moeten we hier moest met die man iets gaan doen want anders werd ie helemaal vervelend dus er ging wel dat een tochtje maken en toen kwamen we.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Terug en nicolet aan de telefoon alle staten jullie moeder onmiddellijk naar het ziekenhuis komen en na een ruzie met juriaan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Degenen die geen eigen hij is dood voelen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hij had een soort hobby door een zonder zuurstofflessen onder water te blijven en het trainer die in een plaatselijk zwembad in haarlem en elke week maar wat langer en op een gegeven moment is ie dus niet meer boven gekomen ja dat dat dat is toch een verhaal wat wat er hakt.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja het was op zich ook best wel dramatisch natuurlijk allemaal juriaan die je hield van zwemmen en dan het liefst onder water zwemmen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hij kon heel erg lang.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Onderwaterzwemmen en.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nou dat ging altijd goed ik vond het een rare gewoonte dat kon echt zo lang onder water blijven zolang ze adem inhouden dat ie helemaal blauw zag.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Is een heb je al zoiets van dit klopt niet maar ik heb nooit de volle wegen om mezelf dus ze bewust gemaakt van van hoe gevaarlijk zijn kan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Die ene.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Halverwege ziet dus om de onder water in coma geraakt en het was vrij stil in het zwembad.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En ja toen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Iemand heeft hem zien liggen onderin jongen en die was met z'n vader aan het zwemmen en die man heb ik later gesproken wanneer zelfs nog eens excuses aangeboden dat die er niet op tijd heeft gevonden die niet adequaat heeft gehandeld want hij zei ja ik ben brandweer en dan zit je als brandweerman bezig bent.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dan weet je geworden is het je taak dan is je werk als je zoiets ziet maar ik was daar als vader met m'n kind aan het zwemmen dus dan ben je dan niet alert genoeg op dus hij heeft zegt juriaan naar boven gehaald ze hebben we toen te plekke.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Keurig reanimatie toegepast ambulances gebeld na dus nog een ambulance gekomen met speciale.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Natuur en toen hebben ze een naar het ziekenhuis afgevoerd.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Toen deden wij vroeger ook altijd in het sportfondsenbad.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De kinderen waren op een gegeven moment ben ik daar gewoon mee opgehouden ik wist toen een ik pas over een jaar of elf twaalf denk ik deed ik dat niet meer ik wist ik kende toen het gevaar daar niet van.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat wist ze niet meer ik hield er toch nooit zo lang vol als hij dus het was helemaal geen leuk wedstrijdje meer die begon ie wist toch dat hij het lange en kon hij toen uit.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja dat is een heel lang en ik heb daar geen idee van dat lang uithouden is meer 't is ook wat dat betreft lang geleden hiervoor echt waanzinnig lang.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik vind het toch wel jammer dat ie er gewoon niet mee eens want ik denk dat die man hij was bijzonder ik denk dat die de samenleving zoals die nu in mekaar zit nog best wel veel bij te brengen haalt en afgezien van ik bedoel ik vind het afschuwelijk om moet ik ook echt eerlijk zeggen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wat er gebeurd is en dat heeft natuurlijk ook met zijn eigen verantwoordelijkheid en maaike die die op een groot risico je die op het spel gezet heeft.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En je bedoelt met dat zwemmen inderdaad eigenwijs te eigenwijs verantwoordelijkheid en met een kind en een vrouw en ik vind dat die er bij stil had moeten staan dat dit gewoon had moeten gebeuren in dat.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Als ik er zo over nadenk eigenlijk is dat ook wel raar dat die man dacht over een overname dan begrijp ik niet dat ie als ie ook over het milieu nadenkt over een beter milieu waarin staat dat je zelf daar niet bij stil dat die dat hier grote gevolgen van kunnen zijn want het is natuurlijk.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Een gevaarlijk spelletje wat die met z'n leven speelde en dat is misgegaan en ik ja of zo maar ik vind het jammer dat het hier niet mee eens ik denk dat ik nog een heleboel van had kunnen leren ik had hem graag leren kennen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik heb heel veel gevoel keek ik heb alleen maar een gevoel ze in is soms nog wel beelden maar ik vind het jammer dat de man niet ken want die is juist jammer dat nou net mijn vader een bijzondere man is er niet gewoon een man met de snor die zes jaar op z'n werk zit en ik kan ja ik had hem echt graag leren kennen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Goed.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hij wordt hij wordt uiteraard gemist op deze aarde ik bedoel dus en genoeg mensen geweest die ook echt van hem hielden en vooral mijn moeder niet.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Natuurlijk en dat is jammer maar ja goed.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Misschien was het wel even bedoel zal te zijn geweest want m'n moeder niks aan de hand bij heel sterk van geworden en ik ik ik zou nooit weg willen geven wat ik met m'n moeder hebt dat is gewoon heel bijzonder dat.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En ook denk ik ten gevolge van dat.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja ik weet het het klinkt zo sensatie achter allemaal en maar het is nou eenmaal zo gelopen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Want aan de ene kant was het ook de sport om het ja in iets hartstikke goed te zijn en wat hij ook zijn uit.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het zo fijn want dan dan raak ik een beetje anders spanningen en zorg en frustraties kwijt ja toen na het overlijden heb ik een gesprek gehad met de huisarts en die heeft me dus vertel.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het hoe de hoe dat voelt in je leven want door de verandering van van koolstof zuurstof stikstof neiging verhoudingen in je lijf die veranderen allemaal waardoor je er worden haaien gevoel krijg je bent gewoon even afwezig ja en dat is natuurlijk best wel lekker om even al je zorgen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kwijt te zijn want het was voor hem ook een manier om om de dagelijkse beslommeringen en frustraties.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Van zich af te werken zo voelt wat wel heb ik begrepen en 'k heb laten we ook nog een badmeester aan de telefoon gehad die zei ook nou we hebben honderd keer tegen hem gezegd je moet dit niet doen was zelfs daar was in alle zwembaden hierin in de regio berucht en beroemd daardoor.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Er was zelfs één wat mee is en die ging het zwembad uit als hij het zwembad in ging die had zoiets van deze verantwoordelijkheid willen ik niet op mij nemen hij weet dat en nou echt.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De theorie over zijn dood dat vind ik toch wel heel maf hoor ik kijk een buitenstaander denkt toch snel dit is een een.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ontzettend uitgesmeerde zelfmoord waar hij scheen al meer dan tien jaar een duiken te zijn onder onder water zonder flessen nou dat is.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja dan dan en dat steeds maar weer langer en langer onder water blijven totdat het moment daar is dat je natuurlijk niet meer dat kan iedereen snappen dat vind ik nogal wat het en hij heeft een nou is dat hele portret is zolang project geweest en hij heeft een geloof ik wel een patent op hele lange grote projecten.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Misschien was dit wel het ultieme project.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hij heeft gewoon echt al heel lang ziek van geweest kon bijna niet meer functioneren en gaf les op school heb ik echt een iets moet het gewoon ook zoiets is zo wezenloos jones.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik ben een aantal keer maar leven mannen tegengekomen die ontzettend veel uitstraling had van m'n vader en ook gewoon van de beelden de hè.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En blond en de ja dan moest hij een.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vader was toch ook wel redelijk zichzelf qua kleding en dan denk ik van ja ik geloof het beste misschien is ie wel opnieuw geboren ik geloof ook wel best wel in reïncarnatie.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bang de mensen verdienen een tweede kans als dit is natuurlijk stervend weer opnieuw.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Geboren worden is natuurlijk ook een kans van je leven opnieuw willen doen en soms heb ik me ook wel eens afgevraagd dan hij had ik kan me voorstellen dat heb ik zelf ook heel veel last van omdat je zoveel nadenken kun je ook heel erg zelf tegengekomen wel problemen krijgt een beetje zelf bent zo en nadenken.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Perfect perfect zijn ben perfectionistisch en kan niet zo kom je jezelf tegen en ik had mijn vader ook en misschien is het ook wel een uitvlucht voor ons geweest denkt niet dat dit het ooit zelf echt bewust gebeurt om ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Omdat ie ook zo toch anders over de wereld nadat over zijn eigen wereld een eigen perspectief misschien.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik rij jij misschien ik misschien te zijn.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Die zie je op het verkeerde moment geweest had iets over nieuwe komen daar goed voorstel omdat die toch een lijk ik denk dat hij toch net toen moeilijk met zichzelf altijd en dat kan je heel erg tegen hij werkte zichzelf vooral tegen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het is geen makkelijke man.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja hij is natuurlijk van de familie andriessen zoals hier in huis les wordt gezegd en.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Met gebruiksaanwijzing als je veel nadenken ja is lastig voor mensen als als iemand continu nadenkt over dingen die soms heel moeilijk om daarmee om te gaan want je bent er niet een makkelijk mensen je over alles nadenken kun je van alles een probleem maken en ook als je met jezelf in de knoop zit een ding een moeilijk kan loslaten.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En het laten zijn voor wat het is als je alles perfect wil doen en perfectionistisch bent maak je jezelf zo ontzettend moeilijk je je leven kan daardoor zo heb ik het nooit laten gebeuren maar zo verzuurd worden omdat ik niks perfect lijst in je ogen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Is mooi.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het is rumoerig eer want wij zijn klaar voor de nacht van de oscars maar allereerst nog even damokles afgekondigd u heeft geluisterd naar portret van julián samenstelling en techniek mann manning redactie bord gerard het portret van hedwig.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Door jorien andriessen werd gespeeld door kees wieringa en bernd brakman mocht u damokles van vanavond nog iets willen beluisteren op de damokles site geef u dan digitaal naar www punt omroep punt nl slash kro slash damocles dadelijk na het nieuws van één uur de ncrv.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In de nacht van de oscars.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nee in.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm mmm mmm.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nee.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ben je mee aan de.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/details&gt;</content><category term="misc"></category></entry></feed>