<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Damokles - Bert Bakker</title><link>./</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 30 Oct 2000 00:00:00 +0100</lastBuildDate><item><title>Een naïeve drugskoerier</title><link>./4-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Zware windstoten het wordt een graad of twaalf dit was het nieuws. Pet op ik stuurde hem vragen hij stuurde me. Bijvoorbeeld toen het vonnis van marcel kwam waar je niet tot negen jaar gevangenisstraf werd voor. Hoe was het in de gevangenis in dat vak is afschuwelijk dit keer. En dat is de de normale procedure zeg maar als je hier bent dat je dan. Op naar de tweede verdieping legt de liftboy. Toen ik weer teruggekomen en toen. Kan een foto opent begon ik in te bladeren en toen vond ik een foto van mijn zusje. En toen weer helemaal in elkaar geklapt. De die die uit militaire dienst. Ik denk wat ik zo tot nu toe gehoord hebben in nederland je mag zoveel gram hebben. Ik moet er niet aan denken want in engeland zijn de straffen zo draconisch als dat haase gepakt. Ik ik ik weet niet of dat een slechte eigenschap is van mij maar. Ja daar daar laat ik iemand vrij en als ie als ie daar weggaat dan. We zijn in z'n auto gestapt hij is naar amsterdam gereden als een gek. Ik zeg dat is geen heroine te zeggen ze. Met en ja ik moest eerst maar even afwachten en niet tegelijk in paniek raken. Ik wil hier weg uit het land weg. Het is alsof die laatste rit de een paar dagen geleden. En zich daarna verloofde met een derdejaarsstudent.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Niels Heithuis</dc:creator><pubDate>Mon, 30 Oct 2000 00:00:00 +0100</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,2000-10-30:./4-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>De hunkerende hulk</title><link>./9-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Even na middernacht hoe dit is de kro op radio één hoe gehaald. Nieuwslicht mensen en gebeurtenissen. Nou even oppassen voor autos dieren hier begint eigenlijk mijn straat. Nummer voor mensen hier beneden. Nou ja tot moeten muziek laten draaien of langer staan. Daarmee zou is het een beetje rust maar rustig is het niet geworden geloof ik hè met met ewald. Waar ben je in de fout gegaan concreet noem eens wat. Maar die bedreigingen die zijn waar of niet waar. Nou dat stond ook in de telegraaf van ik maak je kapot en. Nou ja hier stond iets van meisje vermoord weet ik veel of wat was het. Ja laat ik het zo zeggen een heel duidelijke verklaring voor geven. Het kon nog zo mooi zijn shit wat was ik dom. Neem me niet kwalijk stolker is toch heel wat anders. Vorige week ook mekaar gezien en gesproken ja en we zijn samen weggeweest ook. En ik heb 'm de hele dag maar lopen hier rond jaar. Ik heb ook binnen het gesprek zaterdagmiddag zaterdagavond tegen van. Je kan terugkomen zeg maar je k je sleutels inleveren zich je kan alleen achter door binnen.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Ernst Lissauer</dc:creator><pubDate>Tue, 03 Oct 2000 00:00:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,2000-10-03:./9-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>Zonderling op zolder</title><link>./11-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Mmm even na middernacht hoe dit is de kro op radio één. Moet hier ergens in een pand ik ga heel even contact met. Waar ik wil hier dit is je je belde hij fout. Maar dat was neem ik aan een heel strenge gebeuren daar dat groen en stijn. Nee want ik ben tussen die in die tussentijd weggeweest dat dat was heer bij maastricht. Zoals de gesticht waren natuurlijk meer die dat kan. Nee er is geen anekdote ik zit gewoon uit te vissen of het de houding waar je toegekomen bent nu. Te maken heeft met toch afstandelijke opvoeding. Ja dat zou je kunnen zeggen je kunt ook ik ik vind het. Op het moment dat je ineens weggenomen wordt. Ja dat dat ie wel spectaculair en ja die positie in het gelijk maar dat vind ik met allemaal hoor. Dan hadden we de oorlog en holocaust toch er nog meer. Maar slecht kan zoiets nooit worden hoe je ook hoe anders je ook over dingen gaat denken als je. Daar staat een bed een tafel een lamp. En misschien wel maar dat is wat je opving als kind en ik weet niet eens of het dolle dinsdag. Ja ik ik dus ik heb geen kijk op. Investeerders en en dat soort zaken ik heb met veel mensen. Ja er zijn een paar die ook een permanente plaats hangen die gaan nooit meer weg. Maar het isolement is dat nou bewust of is het gewoon zo. Kortom af en toe aan de deur kloppen voor werk jij geeft het al of niet wel of of.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Bart Geeraedts</dc:creator><pubDate>Tue, 12 Sep 2000 00:00:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,2000-09-12:./11-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>Verder, vol vragen</title><link>./193-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Is het uit wat regen of motregen middagtemperatuur ongeveer negentien graden dit was het nieuws. Radionieuwsdienst verzorgd door het anp. Voor wie je hele harde rottige klote werkelijkheid. Andrea was dus gelukkig niet misbruikt gewurgd en. Je zelf tot de orde roepen van kappen daarmee nu ophouden. De meest vreselijke gedachte in je hoofd. Want een zalm laten bloeden ik zalm pijn laten lijden ongelooflijk veel pijn. Als we uit geweest waren of of wat dan ook als d'r iets speciaals gebeurt was ja. En toen was er een meneer die op me afkwam en die me de weg. Niet meer bij ons ik heb er al een maand niet meer gezien allemaal niet meer vast kunnen. Het is ook heel vreemd om iemands we die ik ken als een. Maar dat dat zijn allemaal dingen waar je dubbel in bent. Dat is haar stem en wat is ermee in het begin deed het ontzettend veel pijn omdat er zo te zien. En tot mijn stomme verbazing zegt tegen mij van eet jij wel. Ben bij op visite geweest maar kale wel leeg heel leeg. Het dader als een een dader wordt gevoerd denk ik maar liever niet aan. Een jij eerder ook al zo over toen andré d'r nog was zo sterk opgevoerd. Verder zoekt en en strafbepaling dat is aan de rechter alleen dat wil ik niet.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Margreet Reijntjes</dc:creator><pubDate>Tue, 05 Sep 2000 00:00:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,2000-09-05:./193-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>Gekwetter in de polder</title><link>./236-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Weer richting duitsland moet door venlo richting de duitse a eenenzestig rijden. Nul drie twee nul twee vijf zeven vier nul nul. Damokles kro 's radiodocumentaire. Nieuwslicht mensen en gebeurtenissen. Want als voornaamste wapen doet u dan in in een klein hokje op in. 'k heb ik haar leren kennen gisteren gezegd. En dat is als je dat aflegde je moet de beesten observeren. Nee wel kennen jullie elkaar van de. Dat is dus gebeurd doordat wij dus op een gegeven moment ja loslopende katten wel eten gaven en. Bril samen gefietst in over de knardijk dat iedere dag iedere dag. Of naar enkhuizen of naar dronten in harderwijk. Ik heb geen kinderen ik heb ze ook nooit kunnen krijgen maar wel gewild ja absoluut. Kijk ik heb het met eerlijk is eerlijk het meteen opgebiecht uw man. Ja je niet altijd niet alleen wat voor de vogels bij u maar ook voor de mens. Als je ze geweest naar die hand despoot die daarnet of zo een beetje pesterig dan weer een gaan. Om tien uur met de trein brengen. Ik wil zeker weten dat alles een ga ik echt voor mezelf. Naar toe bij gewoon snelweg in verder alleen maar groen en dan zo'n klein mens na zo'n groot. Ja wat moet je er verder nog meer maar zeggen hè aan m'n gezonde rahlves termijn blijven. Als je dat hoe soort wacht wel dat je hier bent is goed de stijl.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Ernst Lissauer</dc:creator><pubDate>Tue, 07 Mar 2000 00:00:00 +0100</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,2000-03-07:./236-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>De moordenaar die dominee werd</title><link>./109-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Nieuw regenen de temperatuur ligt rond de negen graden dit was het nieuws. Mmm de moordenaar die domineert. Ja was ik nergens geweest ja maar toen kwam in rep en roer. En mijn vader die niet meer hoeft te zoeken en ze voor de. Die is daar gevonden met afgesneden polsen. Maar ja het is een schoolfoto aan de ze waren toen net dat jaar af. Want ik ben ook altijd een geweest in een beetje grijs maar ik heb altijd de wet ha ha. De en en dat was in die daar zo zijn er van gemaakt. Ja oktober oktober negentien twintig ja. En meedoen arbeider uit die hier die heeft gevonden en die wist ook direct te. Nou heel en politie de ja die moesten beschermd. Die kreeg twintig jaar en heeft de vijftienjarige gezeten. Het is de eerste maken en dan later dan maar. Heeft de correspondentie van de. Mogelijk gehouden om geen nare dingen aan te roeren. Maar als iemand wordt aangenomen als dominee neem ik aan dat ook zijn verleden wordt nagetrokken. En niemand eigenlijk niemand in new weenink nee ook niet nee. Weet u waar meneer goethe is opgepakt die op de boerderij of nee. Mijn moeder kijk naar buiten zo van hé. Maar verder ja alleen die ogen. Maar je kon geen klare wijn schenken en dat werd natuurlijk toch altijd wat. Misschien wel want ik ga naar de maan en zichzelf kunnen in elk geval kunnen uiten. Als dat zo zou zijn dan staan we wel voor een tragedie en natuurlijk. Oh gruwel baren mode naam vraagt cheyenne. En in een dynamisch schans als u zegt van ik ben de van schans hoe wordt er dan ook gelijk op. Nee dat gaat u zelf nog dingen uitzoeken. Oh die bedroevend ouderpaar gij die uw kind moest. Hij preekte dus maar gaf ook catechisatie op school. Dat weet ook iedereen hier in het dorp en nou ja niet iedereen vindt het wonderlijk. Hij werkt toch bijeen familie- of daar was ie net. En in andere versies van van het verhaal die die brengen u niet aan twijfelen. Ja een paar dagen jan ik vermoed eigenlijk dat aan de rechterkant een deal begon zijn inderdaad zo. A h t k piste ten val te brengen.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Jaap Vermeer</dc:creator><pubDate>Tue, 01 Feb 2000 00:00:00 +0100</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,2000-02-01:./109-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>Kilometer 12</title><link>./174-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Ook wat sneeuw middagtemperatuur morgen rond het vriespunt dit was het nieuws. Hier aan de overkant anders kapotgegooid hecht aan gebouwen glaswerk kijkers zouden staan. De zogenaamde 's lands archief dus het archief van van nederlands indie zat op op alles ja. Maar waarom waarom willen jullie zijn wel ja tuurlijk maar heeft het nog niet gezien. Weet weet wat ik een wonderlijk vindt dan praten je zo over details hè over een klok. Het is niet strijdig met elkaar. Ga gaat natuurlijk ook doorheen op dit moment. Nou dit lag er toen ook al in negentien af. Je hebt natuurlijk een klein ventje heeft zijn. Zo eindelijk dan dat zij hebben we daar in de branche goed goed zo. Ja dat dat zeker maar maar ook iemand waar we met heel veel respect aan denken. En dat kan af en toe als je vol. Bang weer vorm zijn mee en dat is denk ik ver ja de grote van lepra bestrijding van deze tijd. En dat is de grote verandering tot de dood veroordeeld en. En ik vond het zo fascinerend dat die daar weer die alexander ontmoette. Een chronische ziekte waar een mens waar een mens alsmaar meer aan kapot gaat. Er is geen tijd geen geld voor voor goed onderhoud tussen en geen aandacht ervoor. Ging het fout zou kunnen ja ja ja ja ja ja ja. Met deze temperaturen helemaal kletsnat kijken. Om om om te wennen hier om me aan te passen om te leren. En dat heet vrienden te worden afgerond.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Jaap Vermeer</dc:creator><pubDate>Tue, 25 Jan 2000 00:00:00 +0100</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,2000-01-25:./174-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>Het sprookje van de ondergang</title><link>./84-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Een nota twaalf den haag richting utrecht tussen woerden en de meern dertig kilometer file. Damokles kro 's radiodocumentaire. Denk even aan deze voor ik dacht dat m'n hoofd maar dat was mijn schouder. Thaci had ondergaan en die droomde 's nachts. Maar de vrije van één van hen of van nee de vrijer van dat van de dienst maar je weet raad. Bent u begonnen met gegevens te verzamelen ja daar komt het op neer met een bedoeling neem ik aan. De patat spijkers niet betekent dat aan. Nee staat dat ie met spiegels later met met. Met die met die schaal met water waarin hij. Een constructie vliegtuig dan wordt dit een zinnig verhaal. Nou interesseerde hares voor dat is dus een intelligentie die het in de kosmos. Waargenomen door roodkapje in het bed van nee nee nee. Een roodkapje vertelt net als elk ander verhaal uit de mythologie daar niet alleen roodkapje. Maar die en dat verhaal van roodkapje dat speelt over de hele wereld de. Is de het tweede beest uit de openbaring. En dus maar dat dat leerlingen al op hele vroege leeftijd. Dat is nog niet eerder gebeurd ik denk wel. Er is één boek uitgegeven dat tot geen generatie hier. Als ik het hele verhaal van niet als uitleg maria lichtmis als ik erover folklore en zonnewende. Maar u had dus was voorbestemd om pater te worden althans priester als paus. 'k had van de week had ik inderdaad. Dat was ook de bedoeling heb ik ook eens een keer terug geschat. En dat vind je ook op tal van punten pakt het pad van de.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Bart Geeraedts</dc:creator><pubDate>Tue, 28 Sep 1999 00:00:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1999-09-28:./84-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>Nieuw kruis voor een oude pater</title><link>./149-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Het dan was hard voor de komt in een richting zaandam drie kilometer. Damokles kro 's radiodocumentaire. Ja dat is niet mijn eigen haar meer ik wil mijn eigen haar. Herinnering van mijn moeder dat ik dus echt mijn mijn moeder kende en en en. Ik ik heb het idee dat ik ja ik. Een bange dan mee te maken met een niet erkennen van van van van uw gevoelens of of uw wezen of. Ja daar gaat het lang konden ze dat dan of ze mij konden erkennen kennelijk niet. Mmm wanneer hebt u ook ontmoet. Dat kan je mij niet vragen dat wist ik zelf niet. Daarnaast is er wel gewoon heteroseksuele relatie mogelijk geweest. En dat heeft mij het hebben het altijd in liefde had geaccepteerd. De hele operatie dacht anderhalf uur denk bezwaren laat plaatsen. Het is voor het voelde zich verder naar ik heb lekker geslapen ja wegens. Ja ik weet niet hoe ik me voel. Hoe was het leverde nou voor u uit gaan zien als deze operatie in deze mogelijkheid niet was. Ja die tweede vast te weinig dus. Geweest niet meer leden in die tijd was alles echt helemaal hoe ik zou zo verziekt was echt. Veel wel snel en hoe is het nu. Die wij dus heeft die maar moest verlaten vwa dodelijke ziekte. Minister borst van volksgezondheid sprak haar medeleven uit met de nabestaanden. Door zijn levenloze dingen dus die van. The future b.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Jaap Vermeer</dc:creator><pubDate>Tue, 29 Jun 1999 00:00:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1999-06-29:./149-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>De lamp die uit logeren ging</title><link>./227-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Middags meer zon aan zee wordt het dertien graden landinwaarts achttien graden dit was het nieuws. Damokles kro 's radiodocumentaire. Nieuwslicht op mensen en gebeurtenissen. Oh de lamp die uit logeren ging. En in in negentien achttien bij die tentoonstelling was u zes jaar. Want al suggereert u toch van alles. Hij heeft zou daar ook een zoon. Laatste bezoek hier en het artikel in de telegraaf werd ik opgebeld door esa. Het nou dat er zou directe concurrent die op bezoek komt. Dat het wel gaat maar daar heb ik wel leuk vond. Hoe komt het dat u nu contact heeft opgenomen met de heer bal door dit artikel in. Staat er die ongelukkige passage waar in uw verteld hebt dat uw vader in de dierentuin in den haag. Had en dat was mijn vader en dat. Dit is het dus om andere matglas. Dat ik dacht dat er maar driehonderd waren gaan bestellen. Iedereen zijn brood door de ik. Het is niet suggestiever deze realiteit naar terwijl ik wij papieren van wij weten. U zo bagatelliseren het het eigenlijk als een akkefietje afdoen. Wat is jouw relatie tot hem en hij is. Helemaal niet als zij dat doorgeven helemaal niet dan is de kous af.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Kees Wieringa</dc:creator><pubDate>Tue, 27 Apr 1999 00:00:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1999-04-27:./227-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>Broodnodig</title><link>./39-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;En dan ben ik ook tweeëntwintig dertien richting rotterdam tussen welzijn behoort twee kilometer. Damokles kro 's radiodocumentaire. Want slapen dat is van een uur of acht 's avonds tot half drie uur half. Getraind en dat werd dus ineens het vak. Onteerd ik kwam tot de ontdekking en ook eigenlijk puur toevallig dat. Bond aan wat tot dan toe had beleeft in had geloofd en ook had verkondigd. Niet wat je geloofde en niet wat je belangrijk vond en niet binnen het kerkelijk verband aan. Maar van de exegese die je totaal ontgaan waren in je eigen vorming. Probeer 'm dus contact mee te krijgen dat lukte niet. Daarna zijn ze dan zelf uit gemoeten om dat er brand was geweest hoe kan dat nou. En daar lagen vrouwen en kinderen dus vast hutje mutje. Ja goed maar die hoort dan niet weet ik veel dus zijn huisregels voor of niet. Mensen waarvan ik weet dat ze d'r. Slecht voor staan omdat ze arm zijn klein beetje. Subsidie regeltjes toestanden en dan is huize poels ook weer. Verhalen over de grijze auto perfect. De politie heeft u al aangehouden. Die zijn ook aan veiligheid maar nu zakt brood aan de deur. Te pakken hebben ze hebben ook niet altijd de. Dan hadden we een andere maatschappij dan hadden we geen. Afgesproken werd spijker zo kan het zien hoor. Nou hier zijn een paar kinderen. Het was van alles gebeurt het heeft een rusteloosheid betty kinderlijke gebracht die zijn nu ahold. Een huwelijk heeft plaatsgevonden met schulden.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Ernst Lissauer</dc:creator><pubDate>Tue, 30 Mar 1999 00:00:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1999-03-30:./39-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>Zwart gras</title><link>./160-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Waardoor het zover gekomen is maar ik zie mezelf niet echt als een dame. Een nieuwslicht op mensen en gebeurtenissen. Goeiemorgen je bent van de kro ik heb een afspraak met sonja. Mmm ik doe verkopen en daarna twee dan moet u even wachten tot de andere hek dicht is. Kan niet precies zien wat er allemaal is. Ook een beetje zenuwachtig van. Hallo hallo ik ben de groepsleidster ja dank je wel. Nou ik niet ik benieuwd of het meisje met je worden. Nee oké maar schrikken jullie wel eens van wat de ander mogelijk gedaan heeft maar wij hadden hè. Ja sommigen kwalijk zoals die van haar staat op van ik zie ik zie in. Heeft ze niks te doen rondjes draaien of. De kamer van nou ik denk twee bij vier of zo ja wel nou wat gezelliger. Maar anders is de pijn niet te je veel liefs sonja. Ja ook van ze hebben toch ook moeilijk genoeg mee gehad stof met vergeven en zo. Of bij zichzelf nagaan ja het is gewoon een onderwerp hier wat levert op ja. Heeft u het met die vriend nog vaker over heel vaak ja. En ik heb dit ja ze dat totaal niet van plan zijn moeten dat ook niet komen zeggen.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Margreet Reijntjes</dc:creator><pubDate>Tue, 23 Feb 1999 00:00:00 +0100</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1999-02-23:./160-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>10 JAAR - DE NACHT VAN DAMOKLES</title><link>./32-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Dus toen op het ijsselmeer oost zes dit was het nieuws. Vannacht is het allemaal heel anders. Een nieuwslicht mensen gebeurtenissen. Nou niet die vier agenten doodschoten natuurlijk maar nee die man was ook vrij denken. Hoezo weer nou altijd als ik hier kom is laag water. Dan zeg ik zes keer hoeven drieënhalf keer nou dat bedoel ik. Waar ik niet in ieder geval dat er heel veel mensen die zitten daar niet in zitten. Dit is de map niet afgod verdomme nou daar is een verhaaltje en ik heb het volgende week. De natuurlijke vergankelijkheid is de tijd zelf. Is gemakkelijk te zien maar moeilijker te begrijpen. Maar wat we ging dan het meeste fout waar jij het meest. Maar daar verlang je eigenlijk naar naar die gezelligheid. Goh daar achter die muur meegemaakt het is onverstandig. Dit is het het noordelijkste huis van. Dus als ik moet stofzuigen of strijken op diesel zijn cilinder diesel. Ik weet nog eens kinderen hier van droomde. Dat is romantisch dat is heel romantisch ja ja. En nu spreken we en daar staan lang leve ze het. Wat een vreselijk ding is dat toch waren. Het kunnen verzinnen wat hoe ja hoe je om meer vrijheid moet. Dit is op de plek waar dat is het mooiste verhaal verkopen zijn rol. En dus al is dat klinken dan nu nog zo klein daar moet toch ieder staan. Mooie radio fel sfeer veel mooie geluiden doorheen. Dat is inderdaad dat is met name hoe minder geworden. Dat ja ja ja dat ben ik wel zoals je dat hoorde. Maakt en je bent toch ook af en toe een klootzak want de dingen die je hebt gezegd. Neergesabeld dat vind ik gewoon jammer. Jij bent radio tapen tapen hè ik was het vooral zo veel thee. Het registreren tevreden klanten tevreden klant. Alles weggedaan hebben afscheid genomen van hun kinderen. Maar het is bijna niet te zeggen maar ze vroegen dus of. Dertig wordt opgebouwd zodat na een uur een wereld is neergezet die je fantasie blijft bezighouden. Dan gaan we dan weet je nog niet hoe goed het woord. Nee maar dit dit thema de de eenzaamheid en het verloren het leven en. En de fictieve fotos scherper dan dan is er een foto gemaakt van de persoon in kwestie. Hebben we dus later afgeschaft laten we even kijken wat er dan eigenlijk afgeschaft is. Ik dacht ik dacht er is helemaal geen discussie. Waarom bent u dan nooit meer teruggegaan misschien uit angst misschien. Klop hè ja zei trouwens toch worden er veel rustiger. Paarse naar naartoe moest gaan in brasschaat. één één twee twee en dat deed het lijden goedenacht. Iedereen maakt ongelooflijk veel dingen mee in zijn leven en dat doet iets met je als mens en. De noordsingel in rotterdam mijn noordsingel ja. Onder de gedetineerden laten we eerst even luisteren naar een fragment uit die uitzending. Dus toen begonnen ze zijn lichamelijke klachten al na en onze mensen hevige pijnen. Nou dat is de noordsingel de artsen daar wanneer we dat voor mij had verzwegen. En ik weet niet door wie maar ik weet dat het ja. één vraag is drie jaar geleden dat is er in die drie jaar nog iets meer aan het licht gekomen.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Bart Geeraedts</dc:creator><pubDate>Tue, 06 Oct 1998 00:00:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1998-10-06:./32-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>Bo 'Bingel' Baden gaat door</title><link>./101-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Kracht drie in het waddengebied af en toe vrij krachtig vijf dit was het nieuws. Damokles kro 's radiodocumentaire. De verhuisdozen zoals het hoort. Vinden videoband van het nos journaal. Ja je hebt nog meer gehaald hè van nieuws in die tijd als actievoerder. Interviewt ja dat ging heel spontaan niet werd afgevoerd en toen zag ik een camera en toe. Nou een enthousiast clubje mensen zoals ik uit de kraakbeweging ja. Dat dat nu wordt ingezet tegen de bouw de prins hendrikkade werd wakker. Je zegt autonoom het waren inderdaad op nu noemen ze een autonoom. Volg je gewoon hun spoor en toen. Het toch was dat de kantonrechter ja geloof het wel. Ja ik kreeg bloemen pizza ze omhelzingen. Kijkt of er niet toch gouda kaarsen gesponsord. Mag dat ja het leukste is eigenlijk als je terugkijkt op zo'n tijd dat je. Het leukste uit de hele tijd dat er ontstonden de leukste initiatieven ver in. Patienten die nou ja we worden niet serieus genomen want. Dus echt spastisch doe ik er niet over. Ik was eerst zeer sceptisch en zij heeft. Nou ik denk dat het wel meevalt eerder. Of het helemaal geen kwaad kan weet ik niet ik doe d'r dus op mijn manier ook mee aan mij om het. Of het een storm in een glas water is misschien wel voor mij is een storm in een glas water.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Jaap Vermeer</dc:creator><pubDate>Tue, 30 Jun 1998 00:00:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1998-06-30:./101-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>Geen zee te hoog</title><link>./224-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Twee vijf zeven vier nul nul nul drie twee nul twee vijf zeven vier nul nul. Mmm ja daag ik moet naar de zuidpool ertoe. Het deze dan gaat die schuin naar de politie. Nooit gezien dat dat hier maar ik zou niet weten wie. Nieuwslicht op mensen en gebeurtenissen. Ik had echt echt benieuwd of ze is. Vol trots tegen de wind in naar uitkijk afschuwelijk zeg. Het zal toch niet waar zijn hè eerlijk gezegd dacht ik hetzelfde over jou hallo ik ben op. Kijk ik heb 'm helemaal hij ging van den haak. Hij dat na zo'n pater noster werd hè een lootje of het zo graag weten dat een pater noster is. Hoeveel hoeveel heb je d'r gehad. En ik en ik begreep er helemaal niets van van waarom lukte dat nou nooit. Pure angst en da 's wel weggegaan ja ja dat is dat ja dat is wel erg. Wakker slapen hier ook nee je blijft wakker ja ik ik ik ik heb helemaal nooit slapen. De waanzin geluid zich snap je wat ik bedoel ik zag het ja. En dan heb ik denk ik behoefte aan rust. Piek in de twee dagen dat je nog redelijk aan. Maar je hebt geen opleiding gehad nee en eigenlijk ben ik er achteraf ook wel blij om. Kees kees in zo'n omgeving nee kan. En bang om te zijn zoals je voelt zoals je op dat moment bent.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Els Speek</dc:creator><pubDate>Tue, 09 Jun 1998 00:00:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1998-06-09:./224-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>De druppel</title><link>./145-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Dat en dat komt door werkzaamheden en het is in beide richtingen. Daarom zie je allemaal met dezelfde als lopen denk je nu fervent jager. We rijden langs de tuinen van paleis moet hij nu vlakbij. Ik had wel ja ben ik vorig jaar tijdens de. Voor bos in utrecht vloog hier zijn. Ik vond het wel heel praktisch. Dat vond ik dat heb ik ook gedaan dus overdag koffie drinken krantje lezen. We hadden een elfstedentocht zag inderdaad ja. Dus ja het is waar begin je dan. Die komen wel maar dan moet 'k heb ik toch niet gedaan. Of is het een buis langs warme poep en pies wordt afgevoerd. Hebben ze ook gezegd het heeft te lang duurt sorry fout van ons helemaal verkeerd. Het is nu stil heel anders dan drie maanden geleden failliet heeft. Nee maar het is de zie je zie ik mezelf. Maar waren d'r wel een auto ongeluk. Ja en dat is dus te veel geworden. Ben ik ook weer ook weer doorgegaan en ook mezelf niet echt de tijd gegund. Het was altijd journalist computerstoring. Twee mooie jonge studentjes van net twintig ja. Dat gedonder dreigt dat typisch zo'n huishoudelijke. Nog steeds niet onder het ongeduld heeft. Het ziet er in ieder geval een stuk beter uit. Dan is dat toch wel goed voor je daar ben ik dan waarschijnlijk toch wel wat ouderwets in. We krijgen dus allemaal tegelijk weer een baan. Techniek jaap vermeer redactie christof van basten batenburg.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Jaap Vermeer</dc:creator><pubDate>Tue, 02 Sep 1997 00:00:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1997-09-02:./145-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>De ultieme verzetsdaad</title><link>./13-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Drie twee nul twee vijf zeven vier nul nul. Maar hij greep zich bijvoorbeeld aan het fornuis waar ze als kleine jongen en. En toen hebben ze d'r afgehaald bij niemand niemand van de familie wist daar iets aan. De grave vier dus daar liggen mijn vader en mijn zus te begraven die het plaatsje. Dat lijkt ons overbodig dat is zal die nou ja pure pesterij. In de wagen of de gingen met tegenzin. En ze luisterden wel graag naar hè en te zeggen. Daar moest de gemeente maar aanvullend geven dat die jongen komt te staan. Plus de eerste bossen die er waren. Ook vanuit formuleren dan was je zeer goed mee op de hoogte. We willen jullie dat ook liggen. Ja ik wil eigenlijk nergens liggen maar ja. Toen nam bewolking ook weer af. In die stal daar poep tussen de gingen weer heide plaggen overheen. Nee vind ik eigenlijk niet nee niet kon altijd bij hem terecht ja. Wat dat bedrijf is de oorlog zeggen dan hè dus waarom is dat waarom is er geen tussenweg. En nu vader die is in het kamp overleden in kamp vught heeft u daar ook een graf ergens. En dit is tien bij tien meter in de successierechten valt. U was het enige niet familielid wat bij de begrafenis was geloof ik hè. Wil meer jawel maar ja die wil dat niet weten. Wie waren dat wat zijn dat voor mensen daar mag u zelf invullen. Bush is dat met die dingen die die met die.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Bert Bakker</dc:creator><pubDate>Tue, 06 May 1997 00:00:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1997-05-06:./13-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>Batavieren in de Betuwe</title><link>./175-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Twee nul twee vijf zeven vier nul nul. En dan kun je zeggen is d'r een oplossing en naar tuurlijk is er een oplossing. Kwam ik op een bankje terecht dat bos. Denken zelf dat je redelijk kunt slagen als opvoeder begeleider. We willen haar geen geweld aan. Met die koude vorst de afgelopen winter. Maar wel hebben we periodes gaat vallen. Dan denk ik o jee o jee o jee o jee. Werkte zich hoe ze zich wassen werd ik niet in de in de waal we niks van. Ergens in het voorjaar is bekendgeworden dat daar mensen in tenten verbleven. De wind meevoert dat betekent ook dat ze niet verzekerd zijn. Ik was erg ziek behoorlijk wat heeft die de griep griep. Ge moet dat uitleggen ja en een verzekering los staat niet op ik denk dat het het het ja ja. Juist als je been breekt of je ob nooit. Goed maar gisteravond staat gebeuren en. Zullen we dat even samen te weten weten van ja moet je maar zegt voor de tenten tentenkamp. Het liefste wat je wil mogen paarden tehuis. Zo dadelijk na het nieuws van één uur is de kro bij u terug met niemandsland. B w b b b b b b b b.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Jurek Willig</dc:creator><pubDate>Tue, 11 Feb 1997 00:00:00 +0100</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1997-02-11:./175-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>DOKUMENT OP 5; De zaak Jaddoe</title><link>./239-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;U luistert naar radio vijf tot twee uur is dit document tot vandaag de zaak ja. Dat heb ik zelf ook met verbijstering heb ik gelezen dat dat een derde niet meer opstond. Een beetje aan hun dijken daar ligt het water dat is een grasveldje hier hè. Maar vindt u dat niet raar ik bedoel het was heel koud. Omdat mijn broer en de andere broers. We dat toen ik weg dat zie je ook dat de. Op z'n plaats maar de twee agenten besliste anders waarom dat is de hoofdvraag. Dat is in deze zaak begrijp ik niet gebeurd. Dat doe ik niet omdat omdat dat ook gebruik nog wordt in het gerechtelijk vooronderzoek. Dat kan van de hulpvraag af afhangen van de politie. Dan krijg je dat als coördinator van het geval. Bracht overduidelijk was die niet meer in staat om zijn benen te blijven staan. Om daar een medisch oordeel over te vellen. Nee ik heb beslist geen adres word ik heb daarna dus een. Ik had er niet van hem verwacht zeker niet agent ook nog gesproken. Hij hing de bankier uit maar ik ik maak uit wat hier gebeurt en ik ben duet. Ja dat zou je dan niet uit te sluiten als johnny hadouir bekend bij die twee agenten. Maar dat was wat ver toen werd bedacht wellicht metrostation zevenkamp. Nee lijkt me niet waar staat dat staat er ergens in de wet dat dit niet mag. En waarom is dat dan niet gebeurd. Maakt dat al lang niet meer uit. Als je die mannetjes behandeld was die nu thuis was er niks aan.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Bert Bakker</dc:creator><pubDate>Fri, 15 Nov 1996 00:00:00 +0100</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1996-11-15:./239-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>BIJLAGE; De kloof</title><link>./125-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Nul drie twee nul twee vijf zeven vier nul nul. Ik vind het altijd nog een leuk mens. Wij toch heel veel nachtmerries van heb gehad. Kiezen op de sleeplift vier of op de stoeltjes omdat die net. Dan ga je aan onderkoeling dood ik heb van acht uur af. En het meest moeilijke spreekt wat ik tuurlijk moest voeren was met de moeder van philips. De omgekeerde pijn van de geboorte de pijn van de dood. Toen moesten we afscheid nemen. Bovenop op gedragen toon ja dat speciale sneeuwschuivers wijze de snel mee pleitte een plan maken. En ik weet wel dat het deels me helemaal optilde naar een andere dimensie. En dat wij terug moesten en hemd daarachter praten. Hij was altijd heel erg vrolijk. Michiel wijdeveld muziek vriendje uit de try out bent en de huidige man van micha. Zeker een jaar anderhalf jaar lang. Dat is soort reiniging geweest. En dat moest ook aanvaarden anders valt niet te leven. Als dan uiteindelijk de natuur zorgt voor een andere wending. Philips is teruggevonden en dus verbrak de universiteitskliniek van van nu. Ja hij is toch op dit moment verder dan misschien dan wij.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Jaap Vermeer</dc:creator><pubDate>Thu, 14 Nov 1996 00:00:00 +0100</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1996-11-14:./125-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>Het nut van een oude baas</title><link>./76-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Nul drie twee nul twee vijf zeven vier nul nul. Ik ben destijds gepensioneerd jaar of. Als kind dwaalde ik rond in dat mooie stadion. Waar eind twintiger jaren de wereld sporten kon om olympische medailles was er goud voor heidi won. Moet heel goed gaat u weet kun je toch niet over de. In de gemeente raadszaal ik vertelde hun dat amsterdam die grote stad is gebouwd op palen. U bent gewend om in miljoenen te denken overkoken. Het is niet de op dit moment niet. Aan deze kant staat ook het het olympische logo met de vijf ringen blauw geel zwart groen rood. Het helaas absoluut mislukt was de fondsenwerver hè. Voor het werk wat ik voor de olympische spelen had gedaan. Vliet werd van vliet wereldkampioen. Als alle werkzaamheden in uw leven een beetje bekijkt vindt u dan een rode draad. Ik heb toch een redelijk jaar achter de rug. U bent nu bezig met een het niets mee te maken heeft met het olympisch stadion. Ja maar uw kinderen kleinkinderen zeggen nooit van pa ook. En tevens allerlei andere zakelijke dingen te voor te bereiden en. U wilde niet verder graag over praten of.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Bert Bakker</dc:creator><pubDate>Tue, 29 Oct 1996 00:00:00 +0100</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1996-10-29:./76-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>Bruiloft in Ruanda</title><link>./127-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Nul drie twee nul twee vijf zeven vier nul nul. De daling die op de plaats van bestemming bedraagt dit is hetzelfde. Nou ja even kijken hoor volgens mij. Ja maar ik weet niet of dit in oeganda uitgekomen is maar hier waren veel lichamen in geworden. De hoofdstad van granaten en kon niet voor kogels maar wel. Zijn ze blijkbaar nog niet aan toe zijn. Ruud nog een jaar geleden en alles groeit hier natuurlijk heel snel. En hoe is het dan in die muziek terechtgekomen. Om geld in te zamelen voor dat doel dat ze hadden dus terug naar hun land. Het heeft aan wie ik het nieuws van haar huwelijk met gilbert plezierig gebracht. Maar verder was het gewoon een mededeling pa en ma ik ga trouwen met de toetsen. Op weg naar de eerste ontmoeting met met gilbert z'n ouders of met z'n vader z'n vader ja. Ik zei in eindhoven is de philips dat aan de zeer bekend als merkt. Dom gedaan zijn wordt de die blauwe om je taille ingewikkeld niet manier de verf in zijn boek. Kind ga douchen voor tijd en daarna ga ik raar. De en de heel lang over hebben en waar volgens mij begrijpt cyber naar. Ja dat is dat niet dood dan nee ik zie er niet tegenop nee. Ik nog tien minuten nee hij moest die ziel betaal tienduizend frank betalen worden de plechtige. Het goed spanningen tussen is eruit.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Bert Bakker</dc:creator><pubDate>Tue, 10 Sep 1996 00:00:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1996-09-10:./127-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>Indische kwesties</title><link>./54-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Nul drie twee nul twee vijf zeven vier nul nul. Worden we gewoon gedwongen om datgene te zijn kunnen zijn. Tussen ons als als indische en tussen de nederlandse en hoe hoe hoe hoe dat uitte zich zo. Onze huisjes waren afgepakt door hun dus wij zagen hun als indringers. Maar ja als je een helikopter over nederlandse laten gaan. Je dat is het de geschiedkundige woede de woede die je misschien al ik weet niet misschien dan. Hoe hoe zij is er wel een beeldvorming gekomen dat in die ze ach dat zijn. Steken ja ik dank u dat alle mannelijke gemeten. Ook zichzelf en dat vergeten de de meeste mensen zichzelf gaan ze dus verloochenen. Als dat zo is dan ben je eigenlijk ongeschikt om in het bestuur te zitten. Want daarmee ben je niet daarmee wordt zij nog meer naar beneden gehaald. En daar wordt niks gedaan en de inhoud. Overheersing dus bij hun alles taboe hollanders oud is goed. Samen zo wisselend van stemming zo snel. U zegt dus eigenlijk dat u daar als woningbouwvereniging eigenlijk buiten staat. Dus de herkende ik ook mijn vader in weet je dat je. Ik denk dat mens de nederlander in dit geval bang is voor die. Het is echt verzorgen de stiller misschien en en stilte maar. Laat een verschrikkelijk doorgaan en praten. Toen ze meegevraagd ga wil ik graag een antwoord van en als ik straks niet meer ben. Wat theo wat ons is geworden zegt de. Werd door haar eigen nederlandse mensen door de. Dan moet ik dus elke eerste donderdag en derde donderdag van de maan.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Jaap Vermeer</dc:creator><pubDate>Mon, 20 May 1996 00:00:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1996-05-20:./54-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>Standplaats Luxor-theater</title><link>./151-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Nul nul nul drie twee nul vijfentwintig vierenzeventig nul nul. Ik ga van de als de van had ie ook oké doei. Het gaat een standplaats luxor theater. Dan praat je over wat constant. Nou is staan pal evengoed doorslaat dan gaat het niet zo best. Ja maar dat weet je als je bepaalde heeft kunnen wel tegen een stootje hoor. Die zogenaamd charlie basgitarist. Ja maar die mensen kunnen niet. Het gezelschap van paul de leeuw heeft luxor weer verlaten. Nu zijn het er slechts vier hans dorrestijn zelf jan geldof zijn lichtman. Dat de echte liefde is pure liefde pure heel goed uit. Ja hij moet eerst een attentie krijgt dan krijg je jan van jeannet voor. Het terrein zegt tjonge jonge jonge maar niet meer. Ja nou ja ik vind het echt niet gauw een voor mij was het ook. Maar hij wil aan de regel je krijgt de groeten naar rotterdam. Jongen van zeven zet zijn maakt poulsen vol.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Bert Bakker</dc:creator><pubDate>Mon, 01 Jan 1996 00:00:00 +0100</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1996-01-01:./151-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>Postnucleair winterscenario</title><link>./2-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Midden in een nachtmerrie waarin ik. Van het regime ooit merk trouwens de telefoon die gaat dan loop ik nu heen. Een enorme beklemming dat is het voornaamste. We zijn in een ruimte die ongeveer zeven bij zeven oppervlakte en ongeveer vijf metershoog. In de wet kan de you kanpur repressie. Write like the way tit zaten drie. Dus ik zit hier op een hotelkamer te wachten op een afspraak met een ober uit het hotel. Het maakt het verblijf hier steeds zwarter. Het is een hele bijzondere ervaring muziek te maken in deze krankzinnige stad. Ja ik ben benieuwd of het gaat lukken en. Ik hoop ook dat de de bevolking hier. Ik kom hier aangereden te worden. Verwisselen ze die met de goede gloeilampen en de goeie. Ja toen ik hier naartoe kwam een gezonde hollandse knul. En de jordaanse grens zitten we nu te wachten op onze paspoorten en we hebben. Vijf minuten hier zitten mensen misschien wel een stuk of vijftig mensen.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Els Speek</dc:creator><pubDate>Tue, 28 Nov 1995 00:00:00 +0100</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1995-11-28:./2-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>'Mamma, ik houd van jou'</title><link>./104-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Twee vijf zeven vier nul nul nul drie nul twee nul twee vijf zeven vier nul nul. Oh oh oh oh bah bah bah bah bah bah bah bah bah. Ik ik wil graag het plaatje ik wil liefde voor mijn dochter laten de draaien. Damokles kro 's radiodocumentaire. Maar ze is het heel vaak zat gewoon. Die en check zo in een iets om een pennetje om buisje op te draaien. God dat maakt me heel zenuwachtig. En dat we zijn natuurlijk niet nee maar. Nooit heb gespeeld ik heb nog nooit van mijn leven spuit aan. Maar ja dat is eigenlijk wel fijn dat ze er een beetje zicht op heeft. Ja dat is geen drugspand ja zo zie ik het niet. Nee meestal later als ik hier ben dan ga ik meestal pas morgen om een uur of zeven. En nou het is wel gezellig in de bus. Het is nu anders wel aan de frisse kant ineens. Of gewoon pijpen zonder dat je je uitkleedt en als die dan wil dat je. Nog nog zoveel dat bij doen is jezelf wiel hè want je kan uit de of of noem maar op. Dat dat voelde ik echt zo en dat was eigenlijk heel snel weer weg. Daar voor het ik zeg ik nee ik tuurlijk niet. Ja ja ik heb gezegd een makkelijke manier ja ja nee ja ja. Ja voor mij blijft het gewoon altijd m'n dochter en als ze. Nou ja we doen wat tegen de klandizie. Ja dat ik in het begin dus ook de prijzen niet wist en me gewoon helemaal uit ging kleedde vijftig. Wat vind je dat komt binnenkort terug hè. Ja het is ook nooit goed hè nee eigenlijk niet. Het zou ook een op een soort ze zou dan een soort sociaal werkster moeten worden denk ik.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Ernst Lissauer</dc:creator><pubDate>Tue, 17 Oct 1995 00:00:00 +0100</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1995-10-17:./104-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>Mongolen</title><link>./143-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Hoe vind je heel misschien ben ik wel een goeie omroep van caro of je dat. Die je leuk na vijftien jaar oud. Drieëntwintig vierentwintig zou zijn. Iets iets minder maarten van school af. Met mijn moeder samen boodschappen doen patat eten. Bent mij dus af en toe die we toen we weggingen na. Vond dat ze na de koffie of zo. Nee dat denk ik steeds dat ze de inbrekers steeds komt dus als het open. Wij doen wat ik wordt het eigenlijk had ik eigenlijk niet mag doen is zomaar in de tuin gaan stijn. Nou naar ga ik ga ik iemand misschien een beetje plagen niet leuk maar ik nou nou. Voor is inderdaad moet je even de bakker en vanuit. Mag ik de boter op deze kant op. Ja doe maar sinds een koptelefoon op. Ik ben zondag jarig en ik vierentwintig cape hier veel plezier heeft vijf en daarom ben ik daar de. Dat is die ziet alles er nog ruim de helft nog niet uitlaten. En ga je dat opsparen wat geld of geven. Dat als je weg wil dan going of zo. Die daar die daar die daar dan tegen mij wil praten en ja dan geef ik antwoord op vind ik erg leuk. Wie nou ik ik wil het gewoon niet. Waar blijft je bij je vader en moeder. Dus zij zelf niet open willen rijden. Kijk kijk het kan dat wij twee uitvallen dan weet je wel. De naar de dokter brengen en zo weet je wel maar het is echt. Moet ik zeggen van denk erom geen patat bakken. Ja hij wel af en toe alleen bij zegt ik ga nou maar ik blijf wel alleen maar voordat ik weg. Ik kan niemand sjiem gaan meehelpen zoeken jij bent de enige die mij kan helpen. Vanwaar de abraham piri doen we nou. Dat wordt gebruikt voor het of.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Bert Bakker</dc:creator><pubDate>Tue, 22 Mar 1994 00:00:00 +0100</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1994-03-22:./143-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>Paparazzi</title><link>./152-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Johnny ligt ongemakkelijk maar hij kent. Ik heb een keer iemand verschrikkelijk naast de gaande ik kwam op een op een prive feest. Kun je tranen echte tranen exclusief voor je. Het van van de in de in nederland. Het dreef door een voor een ander te verlaten. Dan lekker alleen tegen een mooie witte verlang ik weet toch. Joop heeft het prima voor mekaar toch gaat er wel eens eentje de mist in. En zo ziet daar nu niet te huren. Dagen na drie dagen begint de vreemde auto met die man een beetje op te vallen. Die daar staat en zo lang ja je wil die fout weer hebben daar begrijpt iedereen wel. Daar sta ik ook voor maar de gedrevenheid om. Zag jullie daar vitrages beweeg je moet onmiddellijk mee naar je vader johnny.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Bert Bakker</dc:creator><pubDate>Tue, 22 Feb 1994 00:00:00 +0100</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1994-02-22:./152-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>HET AFSCHEID VAN HERMAN JANSEN</title><link>./177-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Twee minuten over twaalf welkom in de kro nacht op radio één en twee. Dit is de overlijdensadvertentie heb je de roze driehoek dat heeft die zelf gaan zo ontworpen. Hoeveel mensen zijn die daarmee willen bewijzen wat jou voor hun betekenen. Nee hoor je kan niet via besmet met het aidsvirus. Ja nou de de kans om op die manier. Al is het verstandiger om je eigen tandenborstel te gebruiken. Dus het is een ziekte die in principe iedereen kan treffen die op. Een aantal zijn gekomen een hele hoop van van wat de is het niet meer gekomen. Ja zei die bedoeld begreep gewoon niet helpen. Als dat anders is dan is dan is dat een enorme meevaller. Ik heb in het begin is gestegen hem gezegd van denken aan tegen wie dat je het vertelt. Want daarmee isoleer je jezelf ook niet isoleert jezelf wel. Dit artikel liegt er niet om wel moet je horen. Herman werd door een aantal wijkverpleegster geholpen. Ik heb de eigenlijk uit het hele land acties gaat mensen van die ik helemaal niet ken. Die geen woord geen negatief woord daarover hebben gezegd die haar manier hadden gezien. Ja die vraag die kwamen natuurlijk uit wel op. Hij bouwde toen hij hier op de bank lag graag een klok hebben die op tafel. Hij wou daarmee ook denk ik zeker als wij nou ik we zien wat ik in mijn laatste uur nog. Het testament af te maken af te ronden. Waarom was het zo belangrijk voor hem. Kanker is geen besmettelijke ziekte dat nou in de zin van zoals mensen daarmee omgaan wel. En dat niet alleen mensen met aids maar ook anderen. En om jou een laatste plezier te doen.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Marga Miltenburg</dc:creator><pubDate>Sun, 15 Jan 1989 00:00:00 +0100</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1989-01-15:./177-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>Jettie Terborg</title><link>./1-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Moet ik dus nu zingen zonder gitaarbegeleiding laat maar zien wat je kan gewoon a capella. Ja remedy toe die die niet zo mee. Bij nijmegen en de en daar hebben ze. Het staat vol met suriname schreef die brief zeg wie op die kinderen op drie twee drie dan. Hoi met mij van hier het goed is dat er op de. Klopt aan de maas in brabant en jetty noemt het in eigen cabaretprogramma klein aan de maas. Het is half één in de middag en veel winkelend publiek. En wat zei je nou tegen zeggen surinamer zwarte. Maar de goeie dingen over klaas hè ja. Hier heb je het altijd over wat die interviews praat over klein aan de maas. Die het moet om de stilte kun je kun je niet vinden zo. De kun je proberen om een beter mens te zijn. Nee maar dat is niet dat ik niet kan praten. Zo met jou zitten praten dan moet ik ook voor mezelf ook overwegen. Het ene beeld van zoveel luisteraars en wat doen ze mee. Tijd voor world wat is er gebeurd. Nou dat durf ik niet dus ik ik ik maak nu ook de keus van. Moet we zo lachen een tijd terug liep ik door de leidt. Ik laat bij wie het eerste dat nou dat kan ik wel weten rationeel maar. Je dan eigenlijk die foto moet hebben. Hij straalt iets uit een als fotograaf boeit me dat wel. Concerten en kleine sketches je zo ik zong. Ja had ik ook tante en nog meer personages en voor hun en. Heb natuurlijk veel toegespitst op. Maar die prachtige kronkels die maas maakt dat daar kijk ik naar zo zegt tante tenminste en. Het was haar man guus gestaafd de haar begeleider. En nabi los i want die dat die. Ding en mensen van wie je houdt laat je niet zonder pijn achter het afscheid nemen toe.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Marga Miltenburg</dc:creator><pubDate>Thu, 01 Jan 1970 01:00:00 +0100</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1970-01-01:./1-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>DAMOKLES</title><link>./10-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Damokles een fotoreportage op de radio gemaakt door remi van der elzen bakker marga miltenburg. Hoe lang woon jij eigenlijk al hier in deze straat. Je hebt altijd je eigen huis aangehouden. Door de mythe halfjaar doet wordt ook allemaal voor verband. Het is jammer dat staan allemaal schepen. Minstens één van je ouders bijvoorbeeld zie zo schattig een potje lieve. Maar ja dat is hetzelfde verhoudingen was een gewone maatschappij. Je ziet hoe vind je dat als je niet afschuwelijk. Het gesprek gaande is één grote vriend handel kapitalistisch met roze roosjes en alles was nog zo. Omdat ik het liefst in een concept. Andere mensen om één uur zou komen. Toen dacht ik ja dat is het anarchisme geprijsd vandaan. Provo overgenomen heeft van mij. In je auto zitten in vijfenzestig en zestig die enorme krult toen overtuigd. Rood en zwart ja ja ik ben toen naar huis gegaan om te eten. Zo is het witte fietsenplan ontstaat. Fotos damokles droom nog wat in amsterdam. Nou joep en anders ook gemeen dobbelsteen nodig. Te redigeren te bespreken te bespreken. Boek vage herinneringen hebben dat ik dat verhaal vertelt gadaffi zelf daar zijn eigen verhaal. We maken waarschijnlijk ook weer naar een goed kan wel schrijven dat is zeker. Een mist zakken te vullen met m'n man. Financiële kwesties rellerig juist. M'n hele leven steeds sterker geworden als wat te over het imiteren. De geschiedenis van de mythe van sinterklaas de legendes alle gebruiken. Maar ze hadden nu nog hebben we dat dat op willen vangen in. Oh ja iedereen op de televisie het. Nee dat is niet waar ik op doel ik bedoel op gesprekken in een café of vinden en ik ik je wordt. Moet ik een rol speel je moet altijd een rol spelen. Als zodanig plaats vervelend hé dat is toch het leven dat betekent toch allemaal waard. Wat maakt dat je gelukkig bent juni.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Marga Miltenburg</dc:creator><pubDate>Thu, 01 Jan 1970 01:00:00 +0100</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1970-01-01:./10-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>DAMOKLES</title><link>./117-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Even na middernacht welkom bij de kro op radio één en twee. Toen heeft ze dit gekozen marieke was vroeger. En ze had er de balen van ze vond dat afschuwelijk want. Mooie lijsten ja het schilderij is zelfs heel vrolijk hè ja heel vrolijke kleuren. Want ons schildert ze ook echt elke dag zeven dagen in de week ja ja. Het is echt een heleboel hè ja oké hoor. Staat nu leefde jij tot een aantal jaren geleden. Van maar dit is het nou dat klinkt een beetje. Ja maar ze komen wel weer terug. Ik ga toch even kijken hoe mijn zetten. Nou ja het dus uiteindelijk ben ik ernaartoe gegaan en peter aan het interviewen. Daardoor is jullie leven weer heel erg veranderd sinds dat weggevallen. Marieke zes vier en joker en tom hebben de samen. Nee nee nee nee het was een tijdje. Niets zo geschreven zijn juist en ze giechelen wat op de achtergrond en neemt zijn juist heel leuk. Want zelfs een plaats die zich helemaal niet op een voetstuk maar wij hem wel. Ja nou niet persoonlijk natuurlijk maar ik heb wel iets van aan huur thuis. En dan vooral veel dingen te gaan maken. De moderne kunst daaraan de afzien hé te lang gebroed denk ik vaak en en dan denk ik ook. Uit veel artiesten weet dat 'k heb nu vogeltjes broedt nood of zo hebben en zo.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Trudi Willenborg</dc:creator><pubDate>Thu, 01 Jan 1970 01:00:00 +0100</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1970-01-01:./117-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>DAMOKLES</title><link>./134-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Even na middernacht welkom bij de kro op radio één en twee. Het beeld van een dochtertje dat ze komt nog. En in alle rust nogmaals dat is dus het hoogtepunt van een vermeende incest. Wat is prettiger als we elkaar tutoyeren of als ze het wel. U zegt nou het beste is dat vertelt iets over jezelf. Ja dat geeft ons natuurlijk nog problemen hoe een beetje aardig vol te kunnen maken. Nou daar komen we nog terug oké ook goed is. En die martiale snor was dat dezelfde als van de. In haar deskundigheid als psychologen. Ja het is er namelijk gebaseerd op het dossier wat ik nu vormen heb van mevrouw van deutekom. Plotsklaps je vader even weggevaagd daar komt het op neer. Dan moet iemand toch erg overtuigd zijn van zijn gelijk hè of haar gelijk dan dit gevaar. Tien keer zoveel als tien keer bingo. En na twintig maanden en na veel initiatieven van onze kant van mijn advocaat. Dus probeer je van de kant van de verdachten om iets te doen om dat in ieder geval te bespoedigen. Maar waar komt dat vandaan dat overtuigd zijn van. Hè dus het justitie vindt dus nu ook dat het poppenspel niet meer gehanteerd mag worden blijkbaar. Kinderen inderdaad een brief en ik probeer het contact weer te herstellen is dan ook of niet. Je bedoelt ze een opleiding ik ben nu tweeënveertig. In ieder geval frisse lucht hè maar de mensen hier. Dat mijn kind van van van van negen jaar dat het over penetratie heeft betekent dat woord zal zijn. Niet gebruikt te hebben maar wel de betekenis weergegeven. De laatste loodjes dat is eind vorige week geweest.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Marga Miltenburg</dc:creator><pubDate>Thu, 01 Jan 1970 01:00:00 +0100</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1970-01-01:./134-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>DAMOKLES</title><link>./135-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Even na middernacht welkom bij de kro op radio één en twee. Ligt de hele vrijheid van creeren die ligt voor je. Goh door doet ons eigenlijk wel goed. D'r zijn ook dagen dat de hele dag christus het uit te maken de hele dag ik heb duizend. Uit je zo wordt credits dan spleetje. Zo zo is het eigenlijk en ja dan dan dan heb ik zelf natuurlijk wel om een geweldig. Het oorlogsverleden toe laten we het zo noemen maar die toorop geen blik toe ben ik. Als de situatie maria magdalena christus. Ik zeg en mij niet eens open ik zeg ik leven. Het is de de ontzettende hecht hij. Religieus de baas is in die mens. En dan nou en dan is hij weet eenmaal heeft zijn mogelijk. Dat was vroeger dus de therapie van iedere westerling iedere nederlander zou je kunnen zeggen. In koesteren dat ja dat dat woord is niet positief koesteren. Moet ik daar nu op zeggen waar hoor ik daar nu op van. Zevenhonderd en ik stond daar leven buiten ik heb helemaal geen. Ik kon alles hebben ik kon overal tegen en ik had totaal geen oorlogsgewonden prijkt. Angst strauss iemand met een broeder die hoort. Oh je dan zie ik zit al helemaal in de wonen nog vanmiddag. Toch voor een groot deel bepaald maar.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Marga Miltenburg</dc:creator><pubDate>Thu, 01 Jan 1970 01:00:00 +0100</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1970-01-01:./135-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>DAMOKLES</title><link>./15-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Dan had ik eerst een heel rolletje snoep op weet je nou niet meer zou worden. Morgen allemaal goed geslapen ja dank je wel een halfuurtje uurtje koffie. Ik zou in eerste instantie zou meegaan met de bus maar wegens de grote bezuinigingen in kro. Dan moet je wachten tot martinair komt voor de hapjes en dan kom je te laat. De bracht zijn aantal leuke is en de prijs die betaald om mee te mogen doen dat is bekend. Fotostudio damokles met sophie. Nou ja je hebt van die aparte kaarten. Nou het lijkt me handiger als wij gewoon afspreken dat je ja en dat je. Bij de ingang komt gewoon bij de ingang en daar heb ik me nooit bij me. Maar u woont in amsterdam noord dat is toch nog een aardig eindje van het ajax stadion vandaan. Toch toestanden meegemaakt die man die komt namelijk met met die. Net als altijd over de wedstrijd. Net een redelijke blunderen daar kan je niks doen. Gaat elke dag kijken naar de training. Maar je gaat zonder vriendin gaat vriezen. Ja ik zelf voetballen nou en dan kranten lopen en zo en verschool verscholen leren. Van maar dat laat je het mooiste jaar blijf gewoon dat je twintig mensen werken. Oh van het hij is ook extra veranderd. Heel af en toe vanaf eten voor je neus af en toe wel aan gewend achttien jaar met die best mengen. Je ook alles van ajax twee kamers vol. Vier dagen drie weken mee want ik rook niet drink niet en ik kijk en honderd gulden per maand.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Marga Miltenburg</dc:creator><pubDate>Thu, 01 Jan 1970 01:00:00 +0100</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1970-01-01:./15-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>Halil Gür</title><link>./150-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Twee vijf zeven vier nul nul nul drie twee nul twee vijf zeven vier nul nul. Als mijn lot mee hé meesleept en erik. Damokles kro 's radiodocumentaire. Een nieuwslicht mensen gebeurtenissen. Dus het lijkt er eigenlijk op alsof je mediteert. Ik zit hier plekje ja je staat op een ja zeker dus dus dat zijn eigenlijk een teken van mij dat ik. Nou heb je meestal geen zie je ook anders dan jan helaas helaas ijzeren ijzeren stoel. Kan je er niet tegen als hij de aankomt. Nu komt ze weer naar buiten toe. Ik weet niet wat hier precies gebeurd. In nederland in de christelijke wereld en de moslimwereld over af. Ik geloof niet dat je in moderne moslim bent dan. Van meer dan een met zeker veertig verschillende soorten olijven. Dan maak je je wensen zeg je dat. En als je gaat hele dag niet eten is niet gezond. Maar toch maar nou ik kan ook niets tegen houden maar de zee tennisster nee dat doe ik nu ook niet. Ja ja ja ja ik heb een heleboel ja maar hij is een anders keek ik bedoel. Dus je gaat toch niet zeggen dat jij net iemand bent als gandhi. De enige liefde voor mij is niet een mensenliefde. Het echte liefde en een echte heilige liften echte heilige schoonheid is niet te beschrijven.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Jaap Vermeer</dc:creator><pubDate>Thu, 01 Jan 1970 01:00:00 +0100</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1970-01-01:./150-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>DAMOKLES</title><link>./153-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Even na middernacht welkom bij de kro op radio één en twee. Ik ben allerlei vreemde landen aan te ontdekken geweest. En morgenavond samen onderaan de vliegtuigtrap te gapen ja. Tot een iets gezonder ik vond het af. Wie jullie lekker fris vierhonderd ivo meester klimaat hè. En dat is toch een cicade met zo'n soort alarm. Al deze planten door elkaar in een schijnbare wanorde die is tuin van het bos dan boven. Ja nou ja lekkere natuurlijk waar we natuurlijk al drie weken te gaan zoeken naar de het. Dit is natuurlijk altijd een raar land geweest. Ja nee dat zit er allemaal in zijn leven. Maar geen is geen salarissen voor onderzoekers extra hier die moeten ze maar ergens anders in op. Alles moet geld opleveren zo is het ongeveer op het ogenblik. Herinner ik me dat rob die heeft er iets over verteld. Moet u eigenlijk aan nog zou dominique vragen wel niet. Nou ik ken houston deze een de man. Dan kun je dat alleen uit de lucht zien dus daar zijn een paar moeilijkheden mee. Dat lijkt me ook wel gevoelige. Opleiding maar een geweldige man begraven van de harp ik heb verdomme begrepen wat dat is.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Trudi Willenborg</dc:creator><pubDate>Thu, 01 Jan 1970 01:00:00 +0100</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1970-01-01:./153-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>DAMOKLES</title><link>./162-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Even na middernacht welkom bij de kro op radio één en twee. Ja dat is mijn meer gezegd iemand zei ook tegen mij van. De wedstrijd ik ben je een marga miltenburg rebel die eerder dan je met je mee. Oh maar op de terugweg rijden maar wel met je en bier. Mijn grootvader was accountant en. Nou dat herinner ik me niet zo die trots nee nee. En het uitzicht de ene keer sterker dan. Wat wij nu niet meer met de kinderen nu natuurlijk thuis en zijn maar vroeger ja. Ja ik denk dat dat een beetje ingewikkeld we zitten hier heb je de. Het moederbedrijf het vlees is gans slinken. Het tempo is filerijden komt er ook niet uit. En ook die vrouw alles grijpt in elkaar zo en dat zal meer opgaan voor ja deze personen. Het is dat de vorige keer ook heel heel heel heel grondig en. Domein dus veel minder slangen. Vind je ook dat er te weinig aandacht voor is de verhouding. D'r is nu wel wat aandacht maar het is erg laat gekomen en het gaat allemaal nog veel te langzaam. Komen ze terecht waar komen ze terecht we hebben gewoon die planeet opgesoupeerd door ze mooi. Mijn het geheim functioneren mijn ja.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Els Speek</dc:creator><pubDate>Thu, 01 Jan 1970 01:00:00 +0100</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1970-01-01:./162-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>DAMOKLES</title><link>./180-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Even na middernacht welkom bij de kro op radio één en twee. Hans hans op zeer help help me een klein beetje. Maar jij belt me vast niet om alleen dat wel vertellen. Net als in het begin volgende week klaar zijn zo goed zijn is geen enkel probleem. En toen toen dat ze zag hij dat die zo afgebeeld werd ja maar dit is te gek. Kan je dat gesprek ook wel even laten horen. Kunt u zeggen wat voor man hans koetsier was. Maar verveelde ze gek en mijn atelier wassen en stomen verse doeken lag verse verf. Ah ja die advertenties is dat enorm losgebarsten was ook fantastisch en dat waren. Kwam ie d'r wel op om dat te doen. Dat er bij alle ingangen van almere een beeld van mij komt staat die nu twee. Alsof er een soort bubbels uit de grond komen want die circus lopen rond. En nu gaan we naar het gemaal de blok van. En dan dreiging ja kijk dan vlak voor de wordt de bus tot ie en kunnen erg uitlopen. Wordt genoemd goh werken we gewoon te koop maar. Ja ze zich moeten oriënteren ik zeg je moet d'r af daarin daarbij dat dieren bij de. Het is een is het één en ander van hem te zien in nederland hoor. Ja hij maakte op mij zelfs enigszins eenzame indruk. Nou dat valt niet mee dat hij hij. Vrouw en kinderen bijvoorbeeld is ook leuk. Nee hij zei zelf begeven moment van. De afgelopen maanden over de maan voor dat ie doodging. Ik zal terug zachter zach zacht. Want hij heeft na u die tijd met u ook in met niemand anders meer samengewoond of een.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Els Speek</dc:creator><pubDate>Thu, 01 Jan 1970 01:00:00 +0100</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1970-01-01:./180-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>DAMOKLES</title><link>./201-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Even na middernacht welkom bij de kro op radio één en twee. Had tegen turken marokkanen vooral tegen natuurlijk. Die jongen dat zal een jonge misschien geweest zijn of een meisje. Volgens een studie gedaan met sofie dit alles. Nou je bent de eerste die het er niet op dat idee is gekomen in de. Ze woonde in rotterdam zuid ja. Bij arbeid is het niet was daar waren veel mensen die daar. Ik begreep het niet naderhand begreep het ook nog niet aan dat de duitsers in het begin. Boodschappen doen en dan is het heel erg gek als dan ineens de deur ook. Maar d'r werd toch wel geld gegeven misschien in kleine kring maar er werd wel wat geld gegeven. Hebben met vroege ochtenduren toen hoorden we schieten en toen zijn we naar. Goed nu zijn wij tegenover ja 't is niks meer wat er toen was. Nee het is helemaal veranderd daar was een kledingmagazijn. Nou ja het was echt wel gezellige buurt om te werken je kinderen iedereen. Wil dus zeggen van daar ga ik niet zitten te zijn. We komen daar binnen en daar zitten gewoon nederlandse jongens stellen en. Over straat maar aan zal nu toch wel ook. Waren er toen nog geen onderduikadressen hoor. Het werd ook afgesloten het eiland als gebombardeerd werd. Eigenlijk naar westerbork en dan nog verder gestuurd. Ontevreden stemt tegelijkertijd in mee. Als ze in de gemeenteraad het woord voerde dan liep de zaal gewoon leeg dat soort dingen. Het kwam er nooit je wet ja eigenlijk als partij. Want ja dat mag helemaal niet zeggen maar het is eigenlijk hetzelfde wat nu met de cd. Voorlopig ziet men toch is een oorlog. Ook die van de dit is volgens mij mijn kijkt liever.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Marga Miltenburg</dc:creator><pubDate>Thu, 01 Jan 1970 01:00:00 +0100</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1970-01-01:./201-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>DAMOKLES</title><link>./205-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Even na middernacht welkom bij de kro op radio één en twee. En de motor loopt nu weer in ja ja ja nu. Heel hij staat nu neutraal en twee. En dit is dit is zo'n franse waren ze snoek noemen ze dat. Het gerucht van de citroën maserati. Wat is er zo bijzonder aan dsm vormgeven. Ja dus was een object waarvan je dacht nou dat is het helemaal een sloeg die aan in nederland. Dit is de in de kelder staan wel veel ouders van hetzelfde merk zullen we zeggen. Hum het monster uit monster dan niet lelijk maar gewoon exotische iets. Voor hun ds staan diverse fotos het chef heeft in het eerste gekregen en ja. Ja je zou het wel denken eigenlijk want het hoort toch bij de heerser. Tenminste comfortabel vind ik vaak iets achterin zit dit zit comfortabel ja. Maar desalniettemin is het een prachtig gezicht. Later komen er allerlei dingen bij hè naarmate je er meer gaat verdienen. En die kunnen nu die gaan nu hier zelf olie verversen en olie filters vervangen en zonder olie. De overledene door de neus zit voor een rubber dopje onder de die nu is uiteraard en waar. Waar normaliter is het echt zo dat één druk en loopt. En een mooie zwarte dso nee echte limo zeg maar twee stuks. Je hebt wel volgens mij heb je ook niet echt het gevoel legt uit wat het gevoelens. De stijgende marktrente waardoor mensen wat minder in autos gaan investeren in andere zaken. Ja ik heb ook op de zaak staan.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Marga Miltenburg</dc:creator><pubDate>Thu, 01 Jan 1970 01:00:00 +0100</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1970-01-01:./205-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>DAMOKLES</title><link>./225-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Even na middernacht welkom bij de kro op radio één en twee. Conservatorium ook nog geweest. Nee je kijkt waar natuurlijk ook een bepaalde mensen een beetje weg hè want. Het slechtste kamerlid was van. Nogmaals ik heb we hebben een in onze partij. Dat was het dan in in eind vierenveertig toen heb ik tegen m'n moeder gezegd van maar. Damokles bedrogen hebben het nee wat had je dat nodig. Hé maar die de diffuser hoelang hebt die man in de kamer gezeten. Ja dat is nu naar het centrum toe. Nog zee gebeurt dat dat was in in mijn geval. Maar ik zal het u zal er heel jong zat ik was ik lid van de partij van de arbeid. Die vonden dat steeds erger worden en. Ja nee daar ga ik vandaag beginnen dat ding morgen zijn die wel klaar. Ja dat is het is een 't is een ja het is een vrij hard had gelijk. De kijk uit de politiek dat lukt je haast nooit te zeer athene van niet meer blijf hier toch. Het zou in ieder geval een een een een in mijn gevoel. Je moet toch wat zeggen je moet niet bij de pakken neer gaan zitten zo'n beestje fotos op de boer. Of of te vertellen maar het is 't is echt waar. Over een paar jaar zal het allemaal beter worden als je werk goed doet. Van der kooi omdat onze zoon is. Twee drie in godsnaam geen seizoen ook daad bij c.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Marga Miltenburg</dc:creator><pubDate>Thu, 01 Jan 1970 01:00:00 +0100</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1970-01-01:./225-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>DAMOKLES</title><link>./234-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Even na middernacht welkom bij de kro op radio één en twee. Ik heb wel eens gezegd dat ik een vrije vogel ben. Blijkbaar moet je auto neerzet waarom. Je mag er helemaal voor onze die mensen moeten vanmiddag al. Als jij het antwoordapparaat van schenk ik bedoel je hebben. En ja voor voor de wedstrijd te kijken dan is het heel rustig zoals je nu. Naar beneden maar je gaat niet naar. Maar wat voor sfeer valt er dan toch genoeg als er iemand is zijn. En dat is het niet letterlijk even langs. Het was typisch trekje van met name van de moeder. Ik vind het grappig dat je dat je dat zegt knip maar niet helemaal goed blijven kijken. Ik vind het prettig dat het zo gelopen is zoals het gelopen is zoals het. Iemand die mij de familie beschadigd daar zal ik niet in. En hoe kom je daar dan ook door heel goed naar jezelf te kijken en te luisteren. één keer door die aanvallen voor zon. Maar je hebt wel een houding rechtop kop vooruit strak je ogen je mond strak. Wat hebben ze nou tegen hier groepen want het is onmogelijk te verstaan. Ziet ook dat niet of ik doe net of ik. Dat is prettig eigenlijk gebeurt natuurlijk maar wat is het. Emotie op het veld vind ik het beduidend meevallen. Het was de laatste feyenoord spuiten. Ik vind het heel gezellig om met de te gaan eten.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Marga Miltenburg</dc:creator><pubDate>Thu, 01 Jan 1970 01:00:00 +0100</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1970-01-01:./234-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>DAMOKLES</title><link>./35-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Even na middernacht welkom bij de kro op radio één en twee. Nog later een moet u bent nederlandse als een. Klaas komt in belgie betekent wel dat dit een interessante manifestaties. Dat is ook als je zou zeggen dat de tien jaar jongere geloof ik ook veertig jaar. Ja margriet zit er dus ook al in de van de. Misschien denken dat gewoon een scheur is geweest maar die is expres in gemaakt. Natuurlijk geen kostbaar koren valt of maïs als het niet anders kan dan ja goed. Nee daar komt nog een waterval organisatie kan onmogelijk juist waar dat u bestaat niet. Toen terugkwam toen was er een ballon op stijging van het malieveld in den haag. En dat is dus pas in achtenveertig gelukt. Hema aansprakelijkheidsrecht hè voor wat gedaan dan is de nieuwe is 't wel fijner. En dan moest ik weer het hele verhaal doen. Van de heer bakker niet één twee drie. Ja dat is wel een beetje heiig is dit is het centrum denk ik verkeerde. Dit is de weg naar en dus moet je even te kijken. Maar dat was dus niet zo mooi zandvoort was het dus wind langs de zee. Kou en wat wat wat het wat was vreselijk en toch hebben. Gaat over je wat hoger kan wel wat van te leren leven. Ja in het begin heb ik eens iemand zeggen dat beide handen. We moeten daar in ieder geval niet. Hemelsbreed honderd meter vijfhonderd meter hemelsbreed ja. Het draaglijke toestand een einde gemaakt zien. Nu eerst op het gebrek aan heb. Ik ben niet ik ben niet de balloncommandant is alles. Na nou staan dat wil zeggen zo gaan mee naar de sterren heel hartelijk gefeliciteerd.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Marga Miltenburg</dc:creator><pubDate>Thu, 01 Jan 1970 01:00:00 +0100</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1970-01-01:./35-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>DAMOKLES</title><link>./43-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Welkom bij de kro op radio één en twee. Hij is de solist hij doet in principe het het het. Tussen de grijstinten van waan en werkelijkheid. Muziek saxofoon en gitaar en lekker aan het terras. Hoeveel hebben jullie opgehaald maar wie en hoe is dat in. Twintig gulden in de handschoen in de bijbel. Ik speelde het inschatten van in. Ja ik heb het één keer meegemaakt drie. Nou ja wel de tijd genomen zegt. Ja en maar ja dat weet dan dat dat gewoon leuk is en kan ik om nac hendriks. Maar de toon dat je toch wel mee ophalen kunt en. Is het voor jou reëel inkomen bedoel is dat zoiets ik ben. Je kan ook niet de nacht opblijven. Ja precies dat is ook dat is ook allemaal fictie dat is duidelijk wordt. Te horen dat was zo leuk was het enige echt leuke gisteren ik sta daar dus op te nemen. Moeten wij een vinden hoe het moet. Als je zegt ik wil iets bereiken want dan gaat het meer om muzikale niet spirit. U moet iets ontdekken betekent het om goed te spelen moet je dan. Vraag je dat zijn mensen die zeggen nee geeft niks waarom zijn ingeschreven. Het is terecht dat de vijf weg van leven. Ik ken die groep kent elkaar ook.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Marga Miltenburg</dc:creator><pubDate>Thu, 01 Jan 1970 01:00:00 +0100</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1970-01-01:./43-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>DAMOKLES</title><link>./73-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Even na middernacht welkom bij de kro op radio één en twee. Zeven dertien drie is dat de kro ja nou wel gelijk wel effe. Ja goed dat je belt en ik zou u willen vragen kun je een foto maken van wally tak. Een en een dat en een echte basgitaar en de spullen wel. Bij ma hermans in de utrechtse straat wat ze wel niet op. Kaarten neergelegd zo apart plan kiertjes. En en op welk moment ging dat echt. Ja alle perken te buiten die in. Boos want het was in amsterdam stonden wel al maandenlang één. Bijzonder dat dat is het moeilijke mij dat dit was begeven maar kaarsen. Gewoon effe zwaaien helemaal op weet je wat dit is niet mijn slag of zo of door op. Ja hè bijvoorbeeld dat meissie mee leuk vond dat wordt een heel knap kereltje ook vroeg. Je een engelse ik ben blij dat dat over ruik ik daalt. Maar aan de andere kant kan ik toch wel zo zuiver nadenkend zeggen dat was niet echt jouw schuld. Bij de meesten willen de meeste nog klinkt doen. Ja die onderhielden maar ook vaak soms ook voor diegenen die niet. Ja zeker dat dit in de waar en dat is een lange lijdensweg geweest vooral voor. Adere geen armee op het hoofd en een. Gevonden moeten worden zij kon beter zoeken hun toen. Er zat een vorm van kanker die ja zeggen ze dan als doet. De boekjes waren beste te vreten maar daar gewoon schandalig. Maar ja ik heb het niet zo ver doorgedrongen want zij zag daar nog hoop. In verhouding tot als je bijvoorbeeld allerlei in belgie komt is het al iets meer. Toen ik rijk was leefde ik niet anders dan nu. We leven precies het zelf nou ze kunnen me niet helemaal pijnlijk.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Marga Miltenburg</dc:creator><pubDate>Thu, 01 Jan 1970 01:00:00 +0100</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1970-01-01:./73-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>DAMOKLES</title><link>./93-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Even na middernacht welkom bij de kro op radio één en twee. Ik weet niet voor de verkoop ik werk. Wat gaan dan is dat vertellen die dingen mij. Niet weten of ik mijn contract inhaken. Het staat vol met potjes en cassettebandjes sigaret. Stel dat het steeds uit utrecht misschien kan dat beeld bij jou. Maar dan laten ze die gammele voorgevel staan ter ere van de nostalgie. Nou ben ik geboren en daar heb ik altijd heimwee naar voel ik me hier zo lekker. Het fotostudio damokles met hansje ja ik word hier gek van jo maar kan ik niet afsluiten dan. Werk van hun ex- echtgenoot dat heeft mijn dochter en haar oudste zoon geërfd. Geen sigaretten als ik geen sigaret heb ga ik hoesten ik. Althans allerlei eigenschappen van de verschillende dat hier geen lammetjes zijn het liefst. Tot water woorden dat als je in het vertelt nee. Ik kan me niet voorstellen dat dat dit allemaal erg. Begrijpt uit utrecht en dat is best heel schattig om kennissen meiden uit utrecht. Ze hebben me hok aangeboden voor duizend gulden in de maand. Ja maar wie lijkt de sterke die die gemeenteadvocaat of die advocaat van hans. Op vier en één kant van het huis. De rivier en van lang leve de afbraak. Halveer puik kopieën van want dit moet de omslag worden voel ik dan kan ik alvast oefenen. Meer doeken die hier klaarstaan af kan maken door aan het werk kan.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Marga Miltenburg</dc:creator><pubDate>Thu, 01 Jan 1970 01:00:00 +0100</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1970-01-01:./93-damokles.html</guid><category>misc</category></item></channel></rss>