<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Damokles - Elly van Loenen</title><link href="./" rel="alternate"></link><link href="./feeds/elly-van-loenen.atom.xml" rel="self"></link><id>./</id><updated>2000-10-30T00:00:00+01:00</updated><entry><title>Een naïeve drugskoerier</title><link href="./4-damokles.html" rel="alternate"></link><published>2000-10-30T00:00:00+01:00</published><updated>2000-10-30T00:00:00+01:00</updated><author><name>Niels Heithuis</name></author><id>tag:None,2000-10-30:./4-damokles.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Zware windstoten het wordt een graad of twaalf dit was het nieuws. Pet op ik stuurde hem vragen hij stuurde me. Bijvoorbeeld toen het vonnis van marcel kwam waar je niet tot negen jaar gevangenisstraf werd voor. Hoe was het in de gevangenis in dat vak is afschuwelijk dit keer. En dat is de de normale procedure zeg maar als je hier bent dat je dan. Op naar de tweede verdieping legt de liftboy. Toen ik weer teruggekomen en toen. Kan een foto opent begon ik in te bladeren en toen vond ik een foto van mijn zusje. En toen weer helemaal in elkaar geklapt. De die die uit militaire dienst. Ik denk wat ik zo tot nu toe gehoord hebben in nederland je mag zoveel gram hebben. Ik moet er niet aan denken want in engeland zijn de straffen zo draconisch als dat haase gepakt. Ik ik ik weet niet of dat een slechte eigenschap is van mij maar. Ja daar daar laat ik iemand vrij en als ie als ie daar weggaat dan. We zijn in z'n auto gestapt hij is naar amsterdam gereden als een gek. Ik zeg dat is geen heroine te zeggen ze. Met en ja ik moest eerst maar even afwachten en niet tegelijk in paniek raken. Ik wil hier weg uit het land weg. Het is alsof die laatste rit de een paar dagen geleden. En zich daarna verloofde met een derdejaarsstudent.&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Zware windstoten het wordt een graad of twaalf dit was het nieuws. Pet op ik stuurde hem vragen hij stuurde me. Bijvoorbeeld toen het vonnis van marcel kwam waar je niet tot negen jaar gevangenisstraf werd voor. Hoe was het in de gevangenis in dat vak is afschuwelijk dit keer. En dat is de de normale procedure zeg maar als je hier bent dat je dan. Op naar de tweede verdieping legt de liftboy. Toen ik weer teruggekomen en toen. Kan een foto opent begon ik in te bladeren en toen vond ik een foto van mijn zusje. En toen weer helemaal in elkaar geklapt. De die die uit militaire dienst. Ik denk wat ik zo tot nu toe gehoord hebben in nederland je mag zoveel gram hebben. Ik moet er niet aan denken want in engeland zijn de straffen zo draconisch als dat haase gepakt. Ik ik ik weet niet of dat een slechte eigenschap is van mij maar. Ja daar daar laat ik iemand vrij en als ie als ie daar weggaat dan. We zijn in z'n auto gestapt hij is naar amsterdam gereden als een gek. Ik zeg dat is geen heroine te zeggen ze. Met en ja ik moest eerst maar even afwachten en niet tegelijk in paniek raken. Ik wil hier weg uit het land weg. Het is alsof die laatste rit de een paar dagen geleden. En zich daarna verloofde met een derdejaarsstudent.&lt;/p&gt;
&lt;details&gt;
    &lt;summary&gt;Transcriptie: Een naïeve drugskoerier&lt;/summary&gt;
    &lt;p&gt;Zware windstoten het wordt een graad of twaalf dit was het nieuws.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nou even na middernacht hoe dit is de kro op radio één hoe gehaald.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En als het goed gaat dan heeft de massa altijd de neiging om te zorgen dat het hem niet goed blijft gaan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Als je een baan had die hem beviel dan op één of andere manier dan gebeurde d'r wel iets dat het dat het weer niet goed ging en zo verloopt z'n hele leven alleen zo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Je ziet ik zeg altijd ik heb dat die ja dat ook voor elkaar kreeg.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tussen de grijstinten van waan werkelijkheid in het verdwijnend het contrast van de late schemering zoekt de waarheid naar haar zelfportret gevangen in beeld en geluid.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Damokles roos radiodocumentaire.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mensen gebeurt.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Oh naïeve drugskoerier.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Min of meer.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Leg het even uit aan de chauffeur waar we naartoe gaan we gaan naar de gevangenis daar een nederlander bezoeken die daar al tweeënhalf jaar zit marcel heet ie maar jij kent 'm ook al zo lang bijna.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja ik ken hem sinds sinds november negentien zevenennegentig toen begonnen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik met het schrijven van een verhaal over nederlandse.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Drugskoeriers ik wilde de ambassade op en vroeg me of ze me niet konden helpen mee in contact te brengen met iemand en gingen toen een paar briefjes naar een paar gevangenissen toe aan marcel van dat ik de enige die dieren onmiddellijk reageren.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Met de mededelingen bij dat die wil met me wilde praten en dat is een de had het ook nog een andere nederlanders gevraagd die ook daar in de gevangenis zaten maar die niet wilde wel maar dan moesten eerst geld op tafel komen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dus uiteindelijk bleef alleen marcel over madrid.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zeventien november negentien zevenennegentig pesten rob vandaag ontving een brief van elf november ik heb ongeveer twee weken geleden hier een papier moeten tekenen dat ik bereid ben met jou te praten misschien mag het een keer ik ben 'n amsterdammer geboren eenendertig januari negentien drieënveertig.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik ben lid van ajax en lopen hier de hele dag met een ajax.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pet op ik stuurde hem vragen hij stuurde me.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Woorden 't ging zo drie maanden door vier maanden daarna stilte marcel maar voor waarom schrijf je mijn vrouw ook niet gonnie en daar en begon een tweede stroom van brieven in de richting van zijn vrouw.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Op één maart negentien achtennegentig ik ben tweeënvijftig jaar en werkt in een kindertehuis toen ik marcel leerde kennen ik heb in al die tijd van ons huwelijk gewerkt het is eigenlijk een wonder dat martelen en ik nog bij elkaar zijn.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Veel mensen met een oorlogszucht slagen er niet in om een huwelijk in stand te houden ze kunnen zich niet binden nu in de gevangenis maakt marcels een tweede oorlog mee.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Rijden in de typische midden spaans landschap ben.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het is hier heel droog.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Toen de heuvel en op één van die heuvels daar ligt de gevangenis daar kijken we nu zo op uit grote muur deelneemt wachttoren mag je horen zo'n witte gebouwen met rode dakpannen en wat dat betreft lijkt niet heel bijzonder.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Trein nog vriendelijk uit en het willen maar het is wel echt de typisch spaanse hier ontzettend droog.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik ben ook een paar keer in de zomer geweest het is verschrikkelijk maar je hebt het wel gezien als dat gaan geen boom te bekennen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En dus niet echt aangenaam en hoe vaak hoe vaak bezoek je marcel.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nou eerlijk gezegd niet niet heel heel veel zo eens in de twee drie maanden zijn maar ik heb het ook ik heb wel wat.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ermee eens zijn die gesprekken met glas dus na een roostertje onder het raam moet ontzettend schreeuwen om met elkaar te communiceren en dosering te bezoeken dus een beetje.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat is.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Die kant wat ik ermee verwachten wat eten want ik weet niet hoe lang het duurt denk misschien brilliant hij mocht niet meenemen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het gaat ook zonder mag ik zo nu en dan ook een een krachtige termen gebruiken de komt in een land.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En waar je de taal niet spreekt je hebt geen hulp van niemand dan komt er een advocaat aan zitten de eerste dag en die zegt ik word gestuurd om je te helpen ik zeg wie heeft je gestuurd ja zegt ze zegt ze was een vrouw dat kan je niet zeggen ik ze a.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wil ik moet u kunt u gaan ik zit diep genoeg in de stront ik laat me niet nog dieper in duwen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En twee dagen daarna kwam dan mijn advocaat hè arroyo en die een fax van mevrouw ik zag meteen aan het handschrift toen wist ik dat is dan de advocaat.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het ene heeft het ander met zich meegebracht wel d'r is een psychiater voor mij bestelt bestelt ik heb er driehonderdduizend voor betaald weggegooid geld achteraf een man met een klinkende naam goed die kwam dus inderdaad één twee weken later.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Die sprak geen enkele taal behalve spaans heeft een rapport opgesteld.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En in dat rapport is ook weer steeds sprake van moeilijk conversatie daar was helemaal geen compensatie en dan begin je met vroeg de rechter welke taal heeft u überhaupt met een man gesproken.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Toen zegt ie dat kon ik niet en daarmee viel alles in het water alle rapporten die d'r uit holland waren gekomen allemaal tenietgedaan daarmee zouden die rapporten wel geholpen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kunnen hebben voor jou ron ja dan moet je maar in de ik weet niet of ik die kan vertellen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;We zijn onderweg naar de nieuwe advocaten van marcel gonnie de voorover marcel heeft u gevraagd om om bij te zijn ja precies als tolk of.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik weet nog niet precies wat er allemaal gaat gebeuren schijnt dat deze nieuwe advocaten engels spreekt in dit geval kan ze heel goed met gonny overleg.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Over de situatie waarin marcel zit bij de vorige advocaat was het wat lastiger want dit maar een man die sprak alleen maar spaans en is dus in die.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bijna drie jaar dat marcel nu vastzit heeft een advocaat gehad waar die geen nederlands spreken nee precies dat was een probleem met alles wat er.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Als ze wat besproken moest worden dan moesten de vertalers aan te pas komen en zo zal het ook gaan natuurlijk in precies moesten d'r beëdigde vertalers zijn moesten allemaal officieel wordt het was was niet echt makkelijk.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bijvoorbeeld toen het vonnis van marcel kwam waar je niet tot negen jaar gevangenisstraf werd voor.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Oordeelt heb ik heb ik een van de belangrijkste delen van het vonnis ook vertaald omdat die omdat ze niet konden lezen wat er in eigenlijk gezicht gered.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hallo hallo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het vierde twee deuren verderop is nummer één zijn de zes minuten te vroeg en je moet altijd te laat komen in spanje kunnen verwachten.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hoe was het in de gevangenis in dat vak is afschuwelijk dit keer.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het was helemaal niet goed ik heb me halen of moeten uitkleden je ik had één of andere beugen neem een bh en dat wilden ze niet geloven en toen moest ik in één of ander hokje.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En alles uitdoen en ja en toen moest ik m'n kleren meenemen en in een ander hokje aankleden ze dat ik ja maar niks kan verstoppen was het niet zo leuk dit keer.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar je bent nu twee dagen in madrid hè en mij gaat vier dagen achtermekaar op bezoek drie drie drie zondag maandag dinsdag.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En dat is de de normale procedure zeg maar als je hier bent dat je dan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja de zondag heb ik gewoon omdat ik zaterdag komt deze achter glas en je mag dus twee keer per maand bezoeken en dat heb ik dus ik mag dus het twee keer in in een gewoon bezoek en één ja dat heet en intieme.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het bezoek betekent de status de kamer en daar gaat de deur dicht dan gaat ja daar is geen glas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Van der.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mijn vader is weggehaald in de oorlog voor mijn geboorte ik heb hem nooit gekend volgens het rode kruis is die zes maanden na mijn geboorte in mauthausen gestorven uiteraard.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja ik ben joods joodse ouders mijn hele familie is omgekomen manmoedig is teruggekomen uit auschwitz ik was ondergedoken mijn zusters ook.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;We zaten alle drie limper bij verschillende families en toen mijn moeder me uiteindelijk naar huis haalde toen was ik zes jaar campings in amsterdam terug want ik ben 'n amsterdammer toonde was ik een heel moeilijk kind dat was een stiefvader.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mijn stiefvader was kelder en die had een ligt dat is is er geen geld in een potje en marcel die ging aan een potje en kocht snoepgoed en huurde bakfietsen bakfietsen in amsterdam.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Moet je nagaan en leren was er bij mij niet bij ik kon me niet concentreren ik wilde spelen en ik ik ik ik heb ontiegelijk moeilijk in zit van maar ik moest en zou hbs doen houdt je zelf of.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nee nee nee van de familie.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar ondertussen was mijn vader was een driftkikker mijn stiefvader en de driftkikker die randen mij voor het minste geringste heeft van op een gegeven moment door het hotel hing geslagen wat het beste hotel ter plaatse de datering van de gasruzie tussen is gekomen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Die heeft er een einde aan gemaakt.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het hotel werd verkocht ze moesten een groot rood hebben we verhuisden naar baarn en had mijn stiefvader nog een makke ik moest en zou altijd een korte broek lopen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En die kwam het baarns lyceum terecht daar zaten de prinsessen beatrix irene en margriet marijke niet gezeten maar ik zat met hun op school.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dag.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;König tegelijk met de koningin ook eenendertig januari groot.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Prins bernhard kwam regelmatig een tussendoor gooit ja we hadden dat was een echt in een hotel in standing en een gegeven was max tailleur bij ons en prins bernhard zou komen en toen vroeg op een gegeven moment de het was in de palm in zaal maar de stomme één palm.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En toen zegt max de hier op een gegeven moment even mijn stiefvader zeg meneer hoewel hoe heet deze zaal zegt misty vader paul mentaal oi zegt max de hier in palm beach.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Te binnenschoot.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik ging door met stelen ik bleef zitten ik bleef zitten en ik ging in een korte broek naar school midden in de winter iedereen mocht er dansles je zit met met met met ballonnetjes en weet ik veel wat ik allemaal gezeten heb en ik schlemiel want zo voelde ik me hè ik moest altijd in m'n korte.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat had ik als als als uitvlucht ja dat vind ik lekker natuurlijk vond ik dat niet lekker en ik wil daar zijn als de andere ik zou voor de tweede keer blijven zitten in de derde klas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En toen had mijn stiefvader gezegd als jij blijft zitten ga je naar de marine en dat wilde ik niet.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wat heb ik gedaan ik heb zo toegenomen een paar nachten geoefend ik was zestien ik ben naar parijs gereden beter zet ik ben naar roosendaal gereden ondertussen schade gemaakt met met de auto goud amerika z'n trot.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En parijs gegaan met de trein ben ik drie dagen gebleven ben ik teruggegaan en ben ik naar m'n pleegouders gegaan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In de oorlog was.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Op naar de tweede verdieping legt de liftboy.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik krijg en gaat mee en controleert of ook de goeie mensen zei de advocaten komen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bewaakt ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zeven.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Giet het sentiment aan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De pepers veranderde kees en hier zes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hoe zeg je dat en dat de officier van justitie in hoger beroep is gegaan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Je marcel is op dit moment in preventieve hechtenis en de officier van justitie gaat het nu dus ja gaat het nu naar de soep.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Primo brengen dat heet dan dat wil zeggen naar een andere rechtbank waar het in hoger beroep gaat.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar is v is hier helaas en hier warm toen al weer in.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar als je ze even aan het beoordelen waar het precies om gaat en hem wel op welk punt in de rechtsgang marcel zich op dit moment bevindt waar gaan ze over.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In is in deden tblisi om.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vooral de vijf augustus tweeduizend in het is maar zesentwintig graden temperatuur waarbij ik drie jaar geleden nog had lopen puffen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar waarbij ik nu bijna van vreugde zit te zingen hoe het met me gaat zal je even inlichten over bankiers die advocaten wilden alleen maar geld hebben en zei steeds dat ze nog niet kon beginnen omdat ze nog geen toestemming van de rechtbank had.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In april had ze me echter al gezegd en geschreven dat ze me verdediging mocht overnemen ze liegt dus er op gewezen dat ik wel een hollander ben maar geen koe en al helemaal geen melkkoe ze schreef me terug dat ik haar beledigd heb en dat ze me niet meer wil verdedigen bij het hoger beroep intussen heb ik een gratis advocaat gevraagd die schijnen beter te zijn.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Een paar jaar geleden.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Een psychiater en is dokter.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja zo duur.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik kwam in een tehuis ik.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hebt zonder toestemming een rijbewijs gehaald en voor ik m'n rijbewijs had had ik al een scooter van zuster gekocht en ik reed met die scooter van naar amsterdam en dat beviel ze allemaal niet op school en begeven met hadden we gekkigheid uitgehaald in het tehuis en die kwam te laat op school en dan moest ik me.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Fusies aanbieden waarvoor moet ik iets wat ik thuis of in het tehuis toen excuses aanbieden en toen mocht ik naar huis gaan of mocht ik teruggaan in het overdenken of ik dat van plan was heb ik niet gedaan en toen ben ik dus in de vierde klas hbs.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Van school afgegaan en toen had ik op z'n duits gezegde schnaut voor ik ik wist ik ik wilde weg ik wil ik wilde eigenlijk altijd overal weg als een probleem had wilde ik weg en de enige manier want toen was je pas met eenentwintig jaar meerderjarig.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Was te zeggen maar het was een joods thuis ik wil naar israel.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dus ik mocht naar israel emigreren toen heb ik vijf jaar volgehouden ik ben in dienst geweest daar en god ik ben in totaal vak uiteraard gegaan nee ik spreek vijf talen en het bedienen kan ik in een heb daar zal geleerd ook.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Toen ik weer teruggekomen en toen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Naar de wagons lits gesolliciteerd en toen heb ik tweeënhalf jaar slaap aangekondigd gespeeld en ik de europa gaat crosst was een wil opleveren maar goed altijd onderweg in ieder geval.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het was altijd onderweg en op mijn laatste rit op de trein want ik had toen een andere baan gevonden in de verkoop begon in herkennen en ik voelde ik weet het niet het is ik had die vrouw nodig ik was niet verliefd op.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat is veel en veel later gekomen dat dat daar iets is gegroeid maar maar dan was het het is moeilijk uit te leggen wat er was.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Rottweiler drie mei negentien achtennegentig ik ben ervan overtuigd dat ik marcel destijds heel bewust heb gekozen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En of dat liefde is of iets anders dat kan ik niet zo definitief zeggen want voor mijn gevoel wordt het woord liefde tegenwoordig zo vaak misbruikt voor materiële oppervlakkige zaken ik heb marcel destijds gekozen omdat ik wist dat hij voor mijn leven en mijn menselijke ontwikkeling van groot belang zou zijn en omgekeerd ik misschien ook voor hem.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Gonny heeft me eigenlijk altijd m'n gang laten gaan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik heb de gekste dingen gedaan als kleinkind stond mijn neus plat in hilversum tegen de tegen de lady van die mooie zwarte motoren ik heb er zes gehad de één na de ander birmees het mocht allemaal.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hij was salesmanager bij een nieuwe firma zo'n soort ferme als de gele gids en hij had daar de mensen onder zich tegen die advertenties ze verkochten.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En hij heeft eerst een oost duitsland gewerkt en daarna in west duitsland en het was vaak zo dat als die 's avonds thuiskwam dan belde z'n medewerkers en dat was eigenlijk het het weekend ook hè is.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bijna geen vrije tijd voor zichzelf en op een gegeven ogenblik m.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Werd zijn baas jaloers op het goede contact wat die met z'n medewerkers had.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En op een gegeven ogenblik is die begonnen hem tegen te werken en slechte maken de medewerkers tegen 'm uit te spelen en daar heeft marcel zijn geweerd en op een gegeven ogenblik is de seven echt van pesten.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En toen heeft ie.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Echte depressie zo'n gekregen depressies toen kon dit er gewoon niet meer tegen een ja toen was ie thuis.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik was regelmatig in psychische behandeling ik ben in eenennegentig gedaan een reünie van het onderduiken kinderen in amsterdam geweest en op een gegeven moment liep ik daar een zaal leem.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kan een foto opent begon ik in te bladeren en toen vond ik een foto van mijn zusje.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Een foto van mezelf.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Goed prima daar houd ik van die foto van nu in het in de hollandsche schouwburg met name de honden.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En toen weer helemaal in elkaar geklapt.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En toen ben ik dus een maand later hebben we een afspraak gemaakt ben ik naar amsterdam gegaan een natte dag en toen is het dus besloten dat ik psychotherapie nodig had maar dat heb ik in mijn leven al zo vaak gehad.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Drie vier maanden voor was met gonny b een vriend van de jeugd waarmee ik samen in dienst was zegt.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wat dan kapitalen verdienen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nee.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hij wist niet wat ie moest beginnen thuis hij wilde actief zijn hij wilde d'r uit hij wilde onder mensen zijn als je thuis was dat was zinloos en ik denk ook dat die daarom.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Heel erg vatbaar was voor van alles wat hem werd aangeboden om ja om weg te zijn.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dus ik belde ik zeggen dave dat en dat is het geval ik moet wel binnenkort ziekenhuis in en ik help psychotherapie maar ik sta op de wachtlijst dus dat duurt allemaal wat heb je voor ik uit.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De die die uit militaire dienst.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar zijn broers en zussen daarmee had ik in een tehuis gezeten ik dus op een gegeven moment ne pas op ik brein uit spanje haasjes naar nederland gegaan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hebben allemaal geen probleem voor mij is het geen probleem.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik denk wat ik zo tot nu toe gehoord hebben in nederland je mag zoveel gram hebben.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En ja dat kun je voor mij ook doen ja lijkt me wel aardig wanneer kan ik ja ik waarschuw je hier wel en dat duurde en dat duurde en dat duurde twee maanden wil de druipt gegeven in belt hij die op.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hij zei ik ga morgen naar engeland je kunt met me mee en dan kun je zien hoe het functioneert oke zeg ik ik kom ja ik betaal je vliegtuigen dus ik vloog naar amsterdam ik ben met hem mee naar engeland gegaan dan was er niks aan de hand en gestelde die zetten die auto ergens neer en daar kwam geen aanzetten.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;René is dus degene waar het eigenlijk om gaat en we zaten in een café wat te drinken toen zij.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Op een gegeven moment tegen me ik heb gehoord dat jij dat ook zo ja lijkt me wel interessant heb ik mijn kaartje genomen en ik heb het 'm toegeschoven ik zeg bel me op want ik had er genoeg van van dat wachtte hij belde met de volgende dag al op en zou eerst we in orde maken prepareren.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dan zal het met mijn rijden daar moest ik mijn auto neerzetten die werd aangehaald en iedereen naar amsterdam terug en dan moest ik de van de de naam niet meer de auto neerzetten en die werd gehaald.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het is normaalgesproken begon je te rijden en er gingen in spanje iets ophalen thuis te rijden ik was altijd thuis en ik belde me thuis op je kunt nu gaan en dat was het.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Alleen toen ik naar engeland moest moest ik eerst naar amsterdam komt dan moesten ze daar laten hè wat ik toen bij me heb gehad achteraf.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik moet er niet aan denken want in engeland zijn de straffen zo draconisch als dat haase gepakt.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dan was ik een dooie man geweest.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar hij betaalde honderd vijfentwintig gulden per kilo en dat is nou de leuke mop aan het geheel maar daar werd ik wel bedonderd maar dat wist ik niet wist je wel hoeveel kilo je vervoerde hij zei altijd veertig kilo dus zoals vijfduizend gulden.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En mijn auto ik ben een zakenman kost me een mark per kilo per kilometer en het was vijfduizend kilometer dus ik vond het goed en ik kreeg tweeduizend voor voor de reiskosten.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Heb je ooit gezien wat je het vervoerd nooit nooit het wil niet alles gezien ik heb nog even tegen gezegd.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Is een ze zo mooi hoe ziet dat eruit geen aan zet hier pak die me zo'n bal was bruin is het danshuis goed fijn alsjeblieft nog wist ik wat hasj was ik heb nooit iets gezien.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja en toen zei ie ja hij ging is met z'n vriend zijn vriend had een huis in spanje en dan ging die is met z'n vriend mee en dat was leuk.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En ja z'n z'n vriend had ja die die handelde met iets en dat kon hij ook toen en ja toen heb ik hem gevraagd ja wat dat dan was.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik heb me gevraagd of dat iets met drugs was nee maar ja helemaal in orde was het ook niet helemaal koosjer maar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik moest maar niet vragen en ik moest maar van hem aannemen dat dat verder in orde was dat was niet riskant want de grenzen waren open en.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja dan dan was die d'r is uit en ja toen heb ik 'm eigenlijk iedere keer weer gevraagd ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Weet je zeker dat het in orde is weet je zeker dat het geen drugs zijn nee nee nee.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja goed en als die dan dan een keer weg kwam dan was ie helemaal helemaal een ander mens ja helemaal ja vrolijk gelukkig helemaal anders.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik denk dat marcel bij bij alles ja dat die gewoon heel.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik denk toch wel naief heeft gereageerd door niet verder na te vragen niet verder na te denke denk ik wel eens hij heeft gewoon eigenlijk alleen maar gezien weg d'r uit leuke ritjes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De onkosten van de ritjes waar de betaald dus ja de familie wetten door die onkosten niet belast en ja hij was d'r uit.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En volgens mij heeft die alleen maar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar dat gezien en en de rest gewoon ja niet willen zien en dat dat niet heeft gedaan en dat is voor mij onverklaarbare volgens mij wel die alleen maar weg weg weg van thuis weg van thuiszitten weg van ziek zijn onderweg zijn.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik ik ik weet niet of dat een slechte eigenschap is van mij maar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja daar daar laat ik iemand vrij en als ie als ie daar weggaat dan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja dan zet ik hem ook niet onder druk of zo dat die van mij niet niet mag gaan of thuis moet blijven om dat ik dan alleen ben of zo en dat ja dat is misschien niet in orde daar zag schip.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Meer moeten controleren maar daar denk ik dat moeten zelf weten wat hij doet dat in zijn leven.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Op een gegeven moment partij b broodje van.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Want daar afspraken altijd af broodje van dobben als ik voor gek altijd al.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Doppen rembrandtplein en dagen gaf die me ook altijd gelden haalde die hij zei ik wil een andere oud werden die koop ik maar jij moet voor me halen in duitsland zeggen oké wat we hier hebben zegt hij zegt kom ermee dat laat ik je zien.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;We zijn in z'n auto gestapt hij is naar amsterdam gereden als een gek.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hij heeft minstens drie rooie stoplichten gereden ik zeg wat is er met jou naar hand achteraf heb ik dus gehoord dat ie een junk was.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En nou ik toen is me duidelijk geworden is waarschijnlijk toen ze hier geweest die zonder.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Die heeft waarschijnlijk een joint gerookt of of of of of spoot ik weet het niet wat hij deed maar ik ben levend aangekomen begrip heeft met die auto laten zien en had me al eens een keer gevraagd of ik bereid was heroïne te kan het hartelijk niks te doen hebben punt uit.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Terwijl nergens gevraagd wie je niet eens een keer voor maar nu turkije daar moet je conserveringsmiddelen voor hals halen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kunnen we ze over nadenken hoe 's zomers gebeuren maar ik had in m'n achterhoofd zit jij gaat niet naar turkije marcel.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En dan gebeurt er niks meer en hij hield me maar aan het lijntje denk ik ik ben m'n auto gleed ik moet hier een einde aan maken en toen heb ik dus jongens bij elkaar roepen gonnie is heb ik geloof.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat ik in verzeild geraakt ben waar ik niet in verzeild wil zijn geloof dat ik iets heel doms heb gedaan ja wat is dat ik laten we het daar maar niet over hebben ik denk maar ik geloof dat ze.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De auto gebruiken om harddrugs te smokkelen en die krijg ik niet meer terug.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik geloof dat ik in amsterdam gaan naar de politie en aangegeven wegens de verduistering alsof ze iets geroken heeft drie dagen daarna belt hij op.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Je auto is klaar kunnen onmiddellijk weer en ik moest onmiddellijk komen haar stel je voor dat je wat van afstand tot het vliegtuig ik kom aan houdt vanaf schiphol.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hij zegt je authentiek is oud als leuk je maar komen als motor toch niet klaar ja maar ik heb er de anderen voor je zijn naar zijn huis gereden.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De eerste keer dat me meenam en daar stond.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Grote amerikaan ja schiet lekker hè een acht zit er crèmekleurig.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hij zegt tegen me de zitten conservering stoffen voor hashi kiezen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Je krijgt drieduizend piek want dat is niet veel waard is nu goed beheerst om zo'n gereden dat is de enige die wist wat ik deed en die had er geen slecht gevoel bij het tegendeel eens een keer met me mee geweest.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Je dacht ook niet van 't is oudste zoon waar waar sleep ik in mee in helemaal niet dat nederland het was voor mij om gevaarlijk ik heb er niet gedacht.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En toen is ie teruggekomen en toen zei die ja hij moet nog één keer naar spanje en dan krijgt ie z'n eigen auto.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Een te hebben gezegd nou ik vind het helemaal niet leuk maar goed.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik kan hem niet tegenhouden en de volgende morgenvroeg is ie weg gereden en toen heb ik nog zo gezegd bekijken en dan heb ik nog zo bij mezelf gedacht nou hopelijk zie ik hem terug en toen was ie weg.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik moest de stond papier bepaalt het benzinestation rijden daar de auto neerzetten en wachten tot de auto weer terug was.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Een heel raar gevoel over een heuvel en toen zag ik sta de benzinestation ligt zo'n beetje recht is beviel me niet.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Open neergezet contactsleutel in in de uitlaat en ik ging naar binnen ik heb wat gegeten en op een gegeven moment begon het telefoneren ze komen hier ophalen en zodat niemand kon ophalen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tot nu toe is ik zet de auto neer in de auto maar nu niet gebeurt ik blijf hier open staat zoals jij dat ik ga nergens heen en weer.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wanneer en op een gegeven moment zegt die komt zo iemand naar je toe en met dat ontdek ik een man die zit ongeveer ja schuin tegenover mij aan de bar en ik zal nog wel een paar en die kijkt mee in je sowieso is zo doordringend aan een knipoog tegen tegenaan en laat z'n.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Beweging van meekomen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het is een beweging volgen dus ik volgde de snelweg op en na ongeveer twee kilometer was er een een een een.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm afslag en die ging een rechttoerechtaan binnenland in en.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het begon me steeds onprettig te voelen en doet het benzinestation uitreed toen belde ik gewoon niet op.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Moe en schrijver van een auto.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En dit is heel heel vreemd en dat heb ik opgeschreven en.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Heeft ie gezegd een half uurtje of zo dan bel ik je nog wel.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Was kilometerslang en op een gegeven en op een gegeven besloot ik steeds ja ik stop.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kon niet draaien.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik heb afstand genomen op die man het was een pick up.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Die stopt op een gegeven moment toen ik vlak bij een langs de mee gek krijgt doorgereden tot het volgende daar kon ik heb gewacht tot hij kwam.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar hij is niet gestopt hij reed langs heen heel langzaam in beweging komen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En toen ben ik dus omgedraaid en met honderdzestig kilometer die wegdoen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ben tot de snelweg.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik heb de telefoon gepakt ik zeg pas op de terugweg ik ga nu naar madrid parkeerplaats neer ik pak het vliegtuig ik ga naar huis wegvliegen zal ik je zeggen waar de auto start.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Iets heb en ik zet nu de telefoon of afgezet en dat was het.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Honderdtwintig kilometer was net voorbij dat benzinestation wat nu op een andere weg.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Met je vormen en opeens was.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Soms ging het raampje open kwam blauw licht dak dat iemand zoiets als een ziet dat in de film met zo'n politie plakken.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De van ik dacht nog steeds hoorde ik snapte sporen zes zeven mannen vertrokken bestolen per tegen de auto gezet.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Benen uit elkaar werden op m'n rug gerukt bouillon en dat was het zij zijn jullie politie in het engels.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja we zijn goddank.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En toen waren er twee uur voorbij en toen heb ik hem gebeld en toen kreeg ik een heel erg.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Stemmen te worden en toen dacht ik er is een ongeluk gebeurd is.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Iets dergelijks en toen op een gegeven ogenblik kwijt telefoon afgebroken en toen heb ik geen contact meer gehad.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Geen met werd ik naar madrid gebracht daar ben ik een paar uur in een cel gezet toen werd ik uit de cel gehaald en dan stond de auto en die was helemaal overhoopgehaald en ze hadden een.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hoe een paar zakjes geloof ik zover ik me herinner toch uit ieder geval dat van zal open het was bij daar waar het gaspedaal ziet dat was een luikje signatuur die is gemaakt.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Moet ik achteraf zeven.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En daar zaten plasticzakken met rood spullen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik zeg dat is geen heroine te zeggen ze.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tegen mij hoe kom je daarbij tot een dat weet toch iedereen dat is toch niet.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wit is ziet toch op de televisie.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Achteraf weet ik dus het was een roodbruin een sabel heroine geweest zijn.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En het interessante aan de wat heet interessant het.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Als rené me had laten zien en had gezegd kijk dat is hoe heet het conservering stoffen has addict gelooft daar kwam schijnt zestig kilo wordt dat je de hele weg op gezeten.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Misschien zijn ze maar wel gevolgd want vertegenwoordigt de dunne die dus nu een van de waarde van van zes miljoen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik ben 's avonds naar de politie gegaan naar de politie gegaan en heb de politie en vermiste meldingen op gegeven en gezegd ik weet het niet maar volgens mij is de met mijn man is gebeurd ze moeten zoeken.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Want hij meldt zich niet meer normaal belt hij altijd samen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Want en de politie heeft gezegd.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja mevrouw uw man is volwassenen die weet jij die weet wel wat hij doet misschien wil die helemaal geen contact.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Met en ja ik moest eerst maar even afwachten en niet tegelijk in paniek raken.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik heb pas een dag of vier daarna met haar gesproken telefoon.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Helemaal in in paniek was ie en het allereerste wat die zij is ze hebben me gepakt en laat je bij scheiden ik vind alles goed wat je doet.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hij had eigenlijk zo alles alles opgegeven wat ie dacht te hebben en toen heb ik gezegd ben jij helemaal denkt er niet over en schrijf jij eerst maar eens een dan dan zien we wel verder dat heeft u dus ook.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ging het toen met jou ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik zag eigenlijk m'n hele hele wereld in elkaar storten want marcel in de gevangenis hij was ziek dus.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat stond er allemaal op het spel z'n hele inkomen stond op zijn spel.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;We hadden een zaak waar waar hij ook meehielp en nou ja goed 'k wist niet zo goed hoe alles verder moest.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het verhoor.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De chef de toen ze dus alles uit je hoofd te hard gepakt en in de niks geen dus voor die tijd heel wat bij me te hebben gehad.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En die jij niet meewerkt dan krijg je achttien jaar is het is geen kwestie van niet willen meewerken ik wist het niet ik werkte mee ik zeg jullie alles wat ik weet maar ik wist niet ik kende alleen nee.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm mmm.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik had instructies bij me waar ik heen moest in die instructie dat papiertje heb ik wanneer het niet gezien met met met met de nagels van een vinger beetgepakt want ik wilde geen vingerafdruk en daarom hebben ik wilde zijn.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;We hebben want ik kan al vaker instructies van hem gehad die lager dan in het dashboardkastje en die heb ik allemaal bewaard om een advocaat te laten je had bij de politie moeten gaan ergens had ik altijd zo graag van je weet niet als je ooit wat dat onderschrijft dan heb je.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Iets hij kon precies zeggen waar ze een opdrachtgever woont heeft een hele plattegrond getekend.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hij kon allerlei dingen beschrijven van de opdrachtgever hoe het is afgelopen en hij heeft dat aan de ambassade gezegd of de ambassade en met de nederlandse drugs.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Politiecontact op wilden nemen dat er iemand bij hem kwamen zodat die dat kon zeggen ik heb het ministerie van buitenlandse zaken hetzelfde geschreven ook een ander ministerie in nederland ze hebben d'r helemaal niet op gereageerd zwaarder niet aan geïnteresseerd.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Moe en een gedetineerde een opgepakte nederlander zegt ik heb informatie over mijn organisatie waarvoor ik ben gaan rijden wat doet u dan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Als die de die gedetineerden aan het wenst dat komt vaker voor de schrijft ook briefjes aan ons waren van deze brief wil ik ga ik door geleid hebben.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Die informatie leiden we door naar de naar de instantie waar een door doorgeleid moet wordt dat is de nederlandse politie overheid de laatste theorie hè die zijn we nou daar zit die en die zit in de daar en daar in de gevangenis en die heeft ons gevraagd of jullie daar op bezoek kunnen gaan brengen want die heeft informatie die voor jullie van belang kan zijn.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Oh.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Op mijn laatste gesprek met meneer bakker was nadat het oordeel bekend was negen jaar toen hebben.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Met meneer baku d'r ook nog over gehad dat ze eigenlijk niets hebben gedaan met de nederlandse politie en toen heeft meneer bakker tegen mij gezegd ja mevrouw wat had u man de nederlandse politie moeten vertellen wat ze niet allang wisten.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kijk als zij zeggen van van dat komt ook wel eens voor een nou ja we hebben niks aan bekende gevallen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Anders dan dan gaat het niet door.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar wij kunnen niets verder de serie dwingen om daar toch heen te gaan zij beoordelen dat zij hebben vaak meer natuurlijk veel meer informatie over dat u kent die gedetineerde waarschijnlijk beter.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja dat wel maar dat is dat is niet zo dat dat dan in samenwerking gaat met met de politie die nederlanders zou kunnen helpen en dat kan ik niet beoordelen of het hier een hele andere niet.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kijk de nederlander verzoek mij om mijn verzoek over te brengen meer kan ik daar niet aan doen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Houdt het op.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het is waarschijnlijk heel naïef geweest want ik had nooit kunnen verwachten al zou het hier nog levend had rené zou toegeven dat hij het is geweest dat we toen ik hoorde dat hij dood was.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik ik heb nu weer één of andere theorie gehoord dat ik eventueel door de politie gebruikt ben ik weet het niet meer ik vind ik willen het eigenlijk ook niet meer weten.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik wil hier weg uit het land weg.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Rottweiler vier juli negentien achtennegentig ik weet van marcel dat hij niet uit liefde met hem is getrouwd.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat heeft hij me later verteld ik ben daardoor niet teleurgesteld hoor zoals marcel nu eenmaal dat hoort bij marcel en bij zijn leven ons huwelijk is een reis die we samen ondernemen en we zijn al door heel veel verschillende landschappen gekomen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bij mevrouw gisteren onze onze onze verstandhouding is eigenlijk sinds ik in de gevangenis zit hoe gruwelijk het best wel wat crisis gehad ik geloof dat is ook allemaal maar sinds ik in de gevangenis zit is dat ik alleen maar op vooruitgegaan en gisteren had ze toch.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het is wel zo graag naar ierland en noorwegen god je krijgt men geen grens meer over voor een voorlopig alleen de duits nederlandse.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar verder.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik ben er nu een beetje aan gewend en als ik terugkijk kan ik zeggen dat de tijd is heel snel voorbijgegaan als ik terugkijk maar als ik naar voren kijkt dan duurt het nog lang warm.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat wil zeggen ze morgen over een jaar ben je thuis dan is dat jarenlang.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het is alsof die laatste rit de een paar dagen geleden.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja ik had het mag allemaal heel precies beschrijf ik zie alles nog wat is en het is een nachtmerrie het is de nachtmerrie ik zeg je ik geloof soms zelfs niet dat mijn eigen verhaal niet meer.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zeer naïef.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nee nee.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tot zover damokles met een naïeve drugskoerier dit programma is gemaakt door joost wilgenhof en rop zoutberg de teksten werden gelezen door elly van loenen en niels heithuis techniek jurk wel erg redactie bart gerard.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dit programma kunt u in z'n geheel nog eens terugluisteren op de dame per site op internet het adres daarvan is www omroep punt nl slash caro slash damokles.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zo dadelijk na het nieuws van één uur en dan is de kro weer bij je terug bij het programma niemandsland te gast tekstschrijver gaan lennaert nijgh.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Weet ik ben volwassen ik moet nu op gaan passen met weinig geld en deed jaren zijn voorbij van en leren onschuldig potverteren.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm bleek hebben vrouwen in een doel om voor te leven maar gisteren aan te geven waar is m'n beste vriendin met wie ik in.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nee het leven na en frans maas leerde en met dezelfde dus bij het meisje hebben gezegd dat.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En zich daarna verloofde met een derdejaarsstudent.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Die jongeren die in jaren en daardoor meer van meer dan dat later op een door vader.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Waarin die plaatjes waarop alles.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De de eerste gekregen van een in ruil voor de show waarvoor ze wel doen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De vrienden uit die tijd.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Waar zijn ze nu gebleven en soms denk ik wel even met zijn zoon.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Van een kind te zien wat vriendschap later vindt dat alles anders dan vroeger en nu zes ervan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;We komen zo heb ik hem of laat dat van beste brave jongen maar met een vol.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Waren zijn vrienden die moeiteloos vertrouwde die dromen ben nu helaas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Omdat ik nu wel weet je kunt op niemand de bouw en je kunt geen mens voor het.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm mmm mmm.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De vrienden van vroeger van boudewijn de groot met natuurlijk de tekst van lennaert nijgh zo zodadelijk te gast in een niemandsland laatste van dit uur ga ik is van lewis komt er een cubaan hier zijn wat.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nee.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nou nee niet.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zie je dat in monaco naar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het weer.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Als die joh.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm mmm.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het doel.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het niet.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dus die mooi colorado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Is hier.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/details&gt;</content><category term="misc"></category></entry></feed>