<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Damokles - Eric Hamelink</title><link href="./" rel="alternate"></link><link href="./feeds/eric-hamelink.atom.xml" rel="self"></link><id>./</id><updated>2001-03-20T00:00:00+01:00</updated><entry><title>De duizenddichter en de levende zeerollen</title><link href="./238-damokles.html" rel="alternate"></link><published>2001-03-20T00:00:00+01:00</published><updated>2001-03-20T00:00:00+01:00</updated><author><name>Bart Geeraedts</name></author><id>tag:None,2001-03-20:./238-damokles.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Overdag geregeld zon middagtemperatuur rond zes graden dit was het. Mijn moeder sprak heel weinig over haar afkomst weet u misschien mee op. Dat zijn alle letters van het alfabet. Vijfendertig wat deed u toen in het dagelijks leven. Nou jane mooier voor langer is dan schrijven in de gevangenis. Moet je dat niet opruimen nee waarom omdat het op. Maxima snapt niet waarom het zo heet levende en dode. En als dat eindelijk hebben uitgezocht komt het allemaal op dezelfde verhalen neer. Als je alles op je af laat komen is het leven van zelf hun studie. Met taal en bewijzen van wat ik heb. Hunebedden lagen alweer een eind verder. Je nou straks de lezing gaat geven hoe kennen die mensen. Dames en heren ik wens u een inspirerende avond. Blij ik blijf achter een meer naar huis in uwe overpeinzingen. Het bestaan van deze avond dag allemaal. De oude medina alma met woorden komen en een vertaling die drie seconden toch nee dat niet. Nl is gray met meteen klaar of een. Zijn jullie zijn dogmatische mocht uitspreken. En ik vind wel dat je je praat zo streng en zo agressief weinig. Om het een draai te geven en het gewoon leuk. Niet op iets wat gedaan wordt toch zo ik vind het niet wat ie doet gaat het al. Want de lift team op ja kleffens kleven. En ik probeer met deze ziel te doorklieven zodat we een soort zei aanzicht kunnen een schaal. Oh kijk en dan gaan we kijken wat wat moet je daar dan klaar. Verklaart ja kilo is dus een is een een. Ja dag is dit het hoofdbureau van politie in maastricht. De duitse dichter naar heet en willen iets. Staat de gevangenis in den bosch. Gewerkt aan je sprake is helemaal klaar is het enige wat je nodig en werkt is het bekendmaken. Nee maar ik heb hier de afgelopen weken al bijna een paar maanden een beetje leren kennen.&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Overdag geregeld zon middagtemperatuur rond zes graden dit was het. Mijn moeder sprak heel weinig over haar afkomst weet u misschien mee op. Dat zijn alle letters van het alfabet. Vijfendertig wat deed u toen in het dagelijks leven. Nou jane mooier voor langer is dan schrijven in de gevangenis. Moet je dat niet opruimen nee waarom omdat het op. Maxima snapt niet waarom het zo heet levende en dode. En als dat eindelijk hebben uitgezocht komt het allemaal op dezelfde verhalen neer. Als je alles op je af laat komen is het leven van zelf hun studie. Met taal en bewijzen van wat ik heb. Hunebedden lagen alweer een eind verder. Je nou straks de lezing gaat geven hoe kennen die mensen. Dames en heren ik wens u een inspirerende avond. Blij ik blijf achter een meer naar huis in uwe overpeinzingen. Het bestaan van deze avond dag allemaal. De oude medina alma met woorden komen en een vertaling die drie seconden toch nee dat niet. Nl is gray met meteen klaar of een. Zijn jullie zijn dogmatische mocht uitspreken. En ik vind wel dat je je praat zo streng en zo agressief weinig. Om het een draai te geven en het gewoon leuk. Niet op iets wat gedaan wordt toch zo ik vind het niet wat ie doet gaat het al. Want de lift team op ja kleffens kleven. En ik probeer met deze ziel te doorklieven zodat we een soort zei aanzicht kunnen een schaal. Oh kijk en dan gaan we kijken wat wat moet je daar dan klaar. Verklaart ja kilo is dus een is een een. Ja dag is dit het hoofdbureau van politie in maastricht. De duitse dichter naar heet en willen iets. Staat de gevangenis in den bosch. Gewerkt aan je sprake is helemaal klaar is het enige wat je nodig en werkt is het bekendmaken. Nee maar ik heb hier de afgelopen weken al bijna een paar maanden een beetje leren kennen.&lt;/p&gt;
&lt;details&gt;
    &lt;summary&gt;Transcriptie: De duizenddichter en de levende zeerollen&lt;/summary&gt;
    &lt;p&gt;Overdag geregeld zon middagtemperatuur rond zes graden dit was het.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm even na middernacht dit is de kro op radio één hoe damokles verhuisd over twee weken van de maandagnacht naar de zondag na gedoe nu tot één uur damokles.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Die.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tien.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vijf twinkelende pretogen maar als die praat dan klinkt ie vaak heel hard heel overtuigd van zichzelf en ook heel serieus alsof die maar weinig pret heeft hij is niet zo groot en hij heeft een baard van een dag of drie.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En hij is voortdurend aan het overtuigen omdat hij iets weet waarvan hij vindt dat iedereen moet weten.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tussen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De grijstinten van baan de werkelijkheid in het verdwijnend contrast van de late schemering zoekt de waarheid naar haar zelfportret gevangen in beeld en geluid.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Damokles kro radiodocumentaire.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Een nieuwslicht mensen en gebeurtenissen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De duitse dichter en de levende zero.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Leven levende heel bleven de zegel van de zee.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Twee e negentien negenennegentig zeer ware moeder u zult mij waarschijnlijk niet kennen toch baan toch een voorspoedig negentien negenennegentig van berend willem hietbrink geboren negen acht negen drie.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In utrecht werd ik op het ziekenhuis geboren.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Keizersnede mijn moeder was bernadina dina wilhelmina hietbrink en wij kwamen na de sint anna heel stichting omdat ik zo ziek was aan heel zwak.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Is mij verteld moeder leeft niet meer is in negentien drieënzestig tragisch verkeersongeluk om het leven gekomen ikzelf ben schrijver bruce komt ze naar de reden dat ik u schrijf mijn moeder heeft mij nooit iets te.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm zo goed zo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;We gaan naar bergen waarom eigenlijk daar in zee is en wat gaan we doen in de bergen wat gaan we eerst een strandwandeling maken.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Belangrijkste is de hond maxima daar uit laten we dat die daar de zee kan ruiken aan de duinen kan proeven en dat zich weer kan aanpassen aan de schutkleur van de duinen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Een uitgeraasd gaat ov.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lees lezing heb vanavond.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Waar gaat u een lezing over.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Op mijn lezing gaat over dat wij de oudste tata de wereld spreken dan nederlanders.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat is een dat is tussen tot in de jaren.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vijftig is dat toch tot de jaren en uit de jaren zestig is dat op een aantal universiteiten in nederland nog gedoseerd de laatste is de universiteit van groningen dus wat ik allemaal vertelt is niet nu en dat is niks nieuws onder de zon.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mijn moeder sprak heel weinig over haar afkomst weet u misschien mee op.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In bij jullie in de bouw de hoofdrol gespeeld toen ik zes jaar was.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En dat feest van de communie staat me ook nog bij ik ben de foto van mijn dood dacht kwijt raakt en daarom ook in deze de vraag weet u iemand of daar ook fotos in het bezit zijn u ziet allemaal vragen en vragen en toch zullen er altijd raad voor te blijven.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik ben dus schoot ik heb geen lagere school af en maar door de doordat ik me meer en meer verbaasde dat thuis in boeken over waren ging het boeken zoeken en die heb ik van de meer dan honderd honderd boeken dat de nederlandse de.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het moment dat u dacht van hé dat is interessant uiteindelijk zijn wij de oorsprong van alle talen herinnert u zich het wanneer kwam.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja toen ik zag hoe het alfabet eigenlijk in elkaar stak we zeggen een spreekbeurt geen a zonder b en wie a zegt moet ook b zeggen en dat komt omdat elke medeklinker van huis uit een klinker bij zich heeft.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Die woorden op papier niet nog opgeschreven ja wij zeggen wat b schrijven alleen een blote been maar geen e daarachter begrijp je.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nou die klinkers medeklinkers hebben van zichzelf een klinker bij zich.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nou en dat hoort op papier niet meer opgeschreven en daardoor zijn ze dus het beeld kwijt en uit beeld je dus via de spreektaal treft zoals u hoort ook beu zie de overheid kan oude oom en en is dat u van wie ik je zei.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat zijn alle letters van het alfabet.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik ben voor de spiegel gaan staan en ik heb gekeken welke je lip letters keel letters mond letters tam tand en tong letters.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mijn mond kunnen produceren.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En de kan voor bende eigenlijk ben toe driehonderdzestig komen en hoe oud was je toen het tijd was in negentien drieëntachtig zei me dat ik even over de vvd.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dit jaar was de situatie van inzicht in de situatie dat ik dus heel goed leven gehad van eten en drinken en een eigen huis en is voor de spiegel van het eigen huis ja en dat was dat was een balletje in de voerstreek baal ik een tweede huis.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De twee naar een tweede toch iedereen die een beetje beetje bij kas zit die eventuele verblijfplaats in de randstad en één waar die vandaan komt waar ik dialect zich mooiste ook kunnen ontplooien en nee dat huis heb ik niet meer.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vijfendertig wat deed u toen in het dagelijks leven.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En dan heb ik liever niet over omdat het vindt dat het afbreuk doet aan aan mijn levenswerk het is maar zijde zijdelings toestand geweest om aan financien te komen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja maar dus toch aardig om weer een beetje een beetje type c in uw portret krijgen wil ik wel graag weten wat er vroeger deed.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nou vroeger deden op een gemakkelijke manier geld verdienen eigenlijk vertellen liever niet want het gaat iedereen het doen in.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kun je daarnaast met je geld kun je precies de je dingen doen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja die eerder ook en dat is dus in kunt stoppen want dat doet niemand anders was voor subsidies subsidie betekent subsidie zuip zat eten ja ja dat ik heb mijn eigen bedrijf gesubsidieerd.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Uw eigen cijfers zeiden ze tegen elkaar maar maar ik wil toch weten waar ze zijdelings mee te maken had hoe verdient nu zo makkelijk geld.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Omdat er toen nog geen provincie bestond bij banken om om makkelijk aan geld te komen aan andermans geld te komen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik vind het niet leuk om daarover te praten weet ik nou heel snel zegt dat zijn er ook weer van af want hij heeft ook in een gevangenis.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Cda en in de gevangenis heb mooi kunnen studeren ja ik heb een heel oeuvre te danken voor meer dan vijfduizend handgeschreven paginas en van de levenden zee rollen aan de geur van.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En hoe lang heeft u gezeten.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Alles bij elkaar in één en leven vijf jaar versnipperd maar nooit jaren achterelkaar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nou dan kun je er wel wat in wat werk in verzet tegen inter.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nou jane mooier voor langer is dan schrijven in de gevangenis.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In het westen van het.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Heb ik die langzamerhand ontdekt want doet word je niet gestoord aan je hebt je eigen ritme en je krijgt pen en papier krijg je overal die moeten ze geven.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nee je krijgt eten en voldoende slaat geen afleiding ik hoorde effe kijken we zijn in bergeijk zeno.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De hier rechtdoor.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar ik wil kijken of ik moet betalen vanaf één mei tot nee nee je hebt gelijk.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het is mooi hoor je.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maxima.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het strand is holland ja de staan rond de ranti staat starend strand alles heeft namelijk een overdrachtelijke betekenis weg ik een werk woordelijke betekenis hoe het ontstaan is.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Slagroom is het precies moet ontstaat is sla is hol slagroom.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Gaat bijna agressief klinken als je dingen dat is gewoon omdat ik verbaas me spreken omdat ik lezingen hou zonder microfoon altijd mis.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat vind je ook prettiger en we zijn natuurlijk natuurlijk hier ja het is een beetje dun.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Goed gegeten.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Moet je dat niet opruimen nee waarom omdat het op.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Trots is en een zoon en een zware staat voor treedt u daar niet ja en als je in de hondenpoep te rijden staat de hond is gaat er niet in.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kijk het strand zo zeggen mmm.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Slagroom.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nee.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;'k weet is vader was duitse soldaat sneuvelde reeds voor mijn geboorte was een zekere werner monique uit hannover mijn ouders hebben nog getracht moeder en kind naar duitsland te krijgen ik ben bij u.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tot en met mijn zevende jaren opgegroeid.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Klein bij die hen voor school en meester raus lagere school zusters naam die ik nog ken is de nieuwe zuster door via mijn verhuisde in negentien vijftig met z'n allen naar een ander klooster vlodrop.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Waarom jullie moesten het andere gebouw uit de normale kinderen moesten weg daar bleek normaal te zijn en dat bleek bij meer kinderen het geval te zijn.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja een was die kwamen allemaal uit de oorlog en hun ouders verloren of moeilijk opvoedbaar of huizen gebombardeerd of.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dus het was eigenlijk gewoon maar tijdelijk een makkelijk plekje om jullie te stellen ik zeven jaar behoorlijk lang.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En dan en waren altijd ommuurd er kwam geen autoverkeer en was heel dorps en in dat dorp waren drie hele grote huizen voor gehandicapten gekken gekkenhuizen noemden we dat één voor mannen en vrouwen daar zat dik en één voor kinderen en daar ging ik naar school.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En dan en dan gebeurde er elke dag hele gekke dingetjes schreef het leek wel een oerwoud maar kunt u wel vertellen in hun latere leven ben ik buiten die muren nog veel meer komen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat hoor je vaker maar waar waarom zat er bij de vrouwen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Weet ik allemaal niet hebben ook allemaal dan weet ik al omdat ze niet allemaal van die.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tussen de dertig jongetjes maar ook tussen de vrouwen ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En die zuster dolf ja dat is deze nog goed bijgebleven.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Waarom dan wel.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Twee ieder mens herinnert zich meer als kind dan in latere leeftijd ieder mens heeft zei ik kan liedjes zomaar zingen oude liedjes van vroeger op school kan ik 's zomers en ben daar tot ons ongelofelijk maar die brief is dus langer dus in.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het is eigenlijk al een een een.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mijn moeder sprak heel weinig over haar afkomst drie maanden na haar dood bleek zelfs dat ik nog een zuster had geboren te rotterdam komt dat heeft zij het graf mee ingenomen als geheim mijn zus heb ik toen wel ontmoet.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De gelijkenis met mijn moeder was frappant mijn moeder en ik zijn bij jullie nog gedoopt op één en dezelfde dag vierjarige leeftijd.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Die heb ik in de gevangenis in luxemburg gemaakt in één jaar tijd in negentien achtennegentig de levende ter ere van simon stevin van bruggen heette die rollen de levende zee rollen zijn dialecten van de hele wereld staan toch op.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik heb ze bij me dus als je wil kun je het inzien.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hij is vierhonderdvijftig meter dat zijn dus twee voetbalvelden aan vierhonderdvijftig meter lengte.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En hier heb je allemaal in een plastic tasje wij net mijn liep.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat welk een plastic tasje is dus een van van zo dicht moet rollen die wij niet tweezijdig beplakt is maar zijn maar even bij.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maxima snapt niet waarom het zo heet levende en dode.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Door die zijn gevonden in de grotten in israel bij de dode zee op dode zee rollen dat staat eigenlijk bijbelteksten op een christelijke toestanden joods toestanden aan er komt niemand wijze uit en.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ouwe een nieuwe tekst geschreven dus zijn zo'n vijftien jaar of nog langer aan het uitzoeken wat de eigenlijk opstaat en.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En als dat eindelijk hebben uitgezocht komt het allemaal op dezelfde verhalen neer.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En dan zo dat een vestiging zijn van dat het allemaal zo oud is.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar in feite is het toneelstuk van een vorm van een toneelstuk al duizend jaar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat vindt ie fijn hè tussen hazewind hè ja ze kunnen wel snel ja u genazen wint aan het we.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Anderen nou kijk op het woord wandelen dat is zo mooi ontstaan wandelen is een luchtje scheppen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bewandelen haarlem en wandelen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wind halen zo kijk kijkt naar die lucht in zat.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mooi dat roze.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De uit alle talen die staan op twee je precies de betekenis terug wat het betekent.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Jouw huis binnenshuis is dit.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dit is een huis van iemand die op dezelfde dag in hetzelfde jaar negentien drieënveertig is geboren en leeuw herman ouwe sloot.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En is dat het toeval dat jullie op dezelfde dag in hetzelfde jaar en ik wist dat ik dat woord niet gebruiken maar hoe kwamen jullie daarachter.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik zag er maar eens op de dansvloer en vonden het een het hetzelfde gedrag als mij en ik zeg jij bent negen augustus negentien drieënveertig aan die schok die geweldig woont hij dacht dat ik met telepathische gedachten bezig was.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dan ben je altijd ja want waar ik mee bezig ben is universeel.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Als je alles op je af laat komen is het leven van zelf hun studie.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Of we nou met een vlooientheater bezig ben of een poppenkast en ik ben er om heel naleven.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Taalkunde bezig is me komen aanwaaien zeggen ze maar ik was als kind mee bezig en dan krijg je met terugwerkende kracht zie je wat je gedaan hebt ik was al op zesjarige leeftijd zevenjarige uitnemendheid achtjarige leeftijd was ik dus bezig.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Met taal en bewijzen van wat ik heb.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hier een rapport ligt op de school van.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat heb ik toevallig niks is toeval twee jaar geleden ontdekt.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In de opgevoed.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dijkshoorn een scheutje stroomt werd van de en de duinen hier vier die duiden waar woonde de hunne vroeger de runner komen uit.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hunebedden lagen alweer een eind verder.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De hunebedden betekent weet niemand uit uw goed nieuws voor de friezen de hunebedden betekent hal.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Beide daar liggen mensen begraven en dan gooi je verwacht dat je stelt of je voorouders te herdenken houden naar bed.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hoog in de hadden naar bedden hadden beiden beiden werden de hunebedden alstublieft mevrouw dank u wel naar een staat in geen enkel boek van de hele wereldser is op de radio.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar dat is nog niet gepubliceerd met al mijn werk is op een klein boekje is al m'n werk ligt te wachten op een uitgeven dan geen uitgever vinden nieuwe boeken uitgeven zelf ook zo groot.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar heeft hij heb je geld.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik kan mijn te dan dat dat een uitgever a moet kijk duurt.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Niet makkelijk.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Balletje balletje balletje balletje balletje balletje kijk je hier natuurlijk.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A af als.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;We kunnen maar beter één afgekeurde politiehonden goedgekeurde priesters.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik ken van een jongen die de in de gevangenis en die zou vrijkomen in oktober maar nu is het al waagt aan de kerstboom nog aan en zal nu maandag weer vrij gekomen zijn maar ik heb nog steeds.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja en ik heb zelf ook helemaal onder afgestaan toen ik in de gevangenis zat dus ik weet wat het is om een maar je gaat eraan hecht eraan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En ze hebben nog wel maar willen afpakken zo mooi is is een hele mooie.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En wilde me afpakken aan mensen op straat mensen straat.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Die is eigenlijk dat ik niet voor zorg jij meneer weten niet dat die hond van het.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Begin dan zei hij we dan vijf gulden vormen voor aids te kopen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Waar ga je een beetje te zwerven uit en die pak je dan aan alle.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja ja ja ja ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Je nou straks de lezing gaat geven hoe kennen die mensen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Die hebben een artikeltje gelezen vermeende de enkhuizer almanak.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja en de die man die vond mij een geschikte kandidaat bij wintervertellingen aan zee in in belgië.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Een winter aan zee twaalfde jaar van aflevering één goedenavond willem van der schone kunsten en welkom voor u deze avond dat duizend dichter.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Willem hietbrink uitvinder van het fundamenteel dialectisch spraak stelsel en van de oertaal het iets in het gouden boekje hier voor mij op tafel staat de enkhuizer almanak en er staat geschreven.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het raadsel van reinaert de vos nog achthonderd jaar opgelost wil die blijk geeft zijn visie.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Over onder andere dit omstreden onderwerp.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dames en heren ik wens u een inspirerende avond.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik ben ook dichter en daarom wil ik met een gedicht beginnen en straks met een gedicht eindigen dichter bij dichters ik kom dichter bij jullie die microfoon hoeven niet te doen hoor.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Been.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De één dichter wentelt met woorden tuimelt met taal 's neemt zijn zin eronder laat zijn gedachten gedichten zijn spreekt spruitjeslucht in neusgaten als u moet één dichter draagt zijn stem tot in het oog van zijn gehoor.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De zijn tong tomeloos van spraak in dicht dan zegt zo'n oudste zeggen zou de.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dreigt in praag integer prachtige.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Of.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De waarheid moet enkele wetten der wetenschap daarbij en breedte dichter.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het dictatorschap maar ook zuchtend bijna zoete dichter zoekt hij van stem en schaamte.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Blij ik blijf achter een meer naar huis in uwe overpeinzingen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het bestaan van deze avond dag allemaal.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Heb mijn leven veel dichterbij dan weet u.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Goed zo de achterzijde.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;één seconde op.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hon boek turks schreeuwen betekent christoph marthaler ze staan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik wil spelen zegt ie en als we nou krijgen we.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wat dieper die woedend houden de kudde houdend woedend hond.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De oude medina alma met woorden komen en een vertaling die drie seconden toch nee dat niet.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Is het tijd om te hopen dat is dat is dus.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat is ik heb hier een aantal woorden opgeschreven.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Om het gemakkelijk in te houden van de laatste weken vijanden vijanden wie jan vayne een van de eerste handeling die door de vijand verlegen is jouw vee stelen om te eten vierhonderdvier had het.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wij zijn de ouders van te vieren wie kan nou door de dialecten heen kijkend dat woord wat te vieren verklaren.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De te vieren maar dan moet je als de zweren wat deden die te vieren.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Waar waarom zijn ze beroemd waarom zijn debatten wereldberoemd z'n vader in boten dus die boom te varen de bal te vieren.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Is volgens mij de eer van hou je je bij neerleggen een.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hij spreekt iedereen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nee nee nee nee nee in nederland en en en.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De was een.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Was het af maar lego spannende verhalen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nee ik ik lees niet meneer meneer.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar niet ik denk zelf na en als je zelf nou denkt dan kom je vanzelf achter dat tevoren heel anders zijn dan wat je leest u alles kon jij hebt gelezen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De school was verplicht school betekent schouw een hal waar beschouwd wordt en waar de beschouwing moet aanhoren van de meester schaal schaal schouw school en nou vooruit.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar nu kan in die vaten zijn deze buurt als ik vragen mag of is dat er in zuid afrika beverwijk zijn.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wij verkrachtte een rare kwam d'r bij.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat kwam er bij de konijnen bevatten spreken dat heel snel uit dan krijg je dus de de de tannine vaten kan niet vaten kijk mensen ik heb een en die.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Middeleeuwse die zet ik die wordt gestolen of die raakt.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Weg en die eigenlijk in een huisje en ik noem dat voortaan het huis.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het wordt nou uitspreken over kleenex woord uit aan de fransen een krijg ik dat woord terug.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Als kaarsen karen raciale garage u mag rustig voort.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja maar ja je hebt gelijk maar je hebt geen beeld ik heb bij.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nl is gray met meteen klaar of een.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat weet ik maar in die kar kun je wonen want die is overdekt.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In en gewoon verhaal varen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Die aan de v a a k in en rond.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja ja daar heb ik beelden die de hoe vaak doen ze dat maar doen ze dat soort dingen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja maar waarvan van a naar b b naar a wat doen ze dan doen ze dan het woord uit leiden.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Karavaan betekent queer as a acht a n a v a.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Keer als u uit de boeken en u hebt zelf nooit gedacht dan houd uw eigen verhaal want u bent tegen de bocht moet is een test is dogmatisch muur aangeplakt.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zijn jullie zijn dogmatische mocht uitspreken.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik vind het niet zo koud.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De dichter bij de dichter bestaan hier.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Werd uitgevonden hebben wij niet zo communicatief.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nee omdat ik een omdat ik in de knoop zit wordt we dat ook nog besteed moet mee kunnen praten.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Jullie willen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik ben geboren.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In het academisch ziekenhuis in.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In utrecht en mijn moeder was zwervende en de kosten om mijn moeder geplaatst te krijgen van de sociale dienst van hengelo die dateert al van vier dagen voor mijn geboorte ik heb daar in kloosters in limburg heb ik hier een heel rapport gevonden.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Van meer dan tachtig bladzijdes was zelfs nog zoals je hier ziet de voedselbonnen van de oorlog van negentien drieënveertig van mij toe gestrekt zie hier vlees wordt een kind een pasgeboren kinderen vlees moet weet ik ook niet ja zelfs nog meer voedselbonnen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het is ongelooflijk en een jaar later kreeg ik pas bericht dat ze in de kelder in archief hadden gevonden dat loopt van mijn.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja van vier jaren van mijn geboorte hier op zes augustus en ik ben op negen augustus ben ik geboren negentien drieënveertig.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja de.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Krijgt geplaatst kan worden.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Er niet.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Komt u maar ik ben hier ik ben hier aan het woord betaald door andere interpretatie te geven maar dat is niet leuk want u vanavond geen gelijk krijgt geen gelijk.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Verloren.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Uit de aarde als konijnen verkocht aan twee kansen in die zak zaten kleuter met aarde dus klote ik.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kleuter met a de konijnen die ga jij en ik kon dus vandaar dat verhaal afgedwongen pak ik een sieraad ik steek een sigaret op dan is het woord sigaret precies uit bestaan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vier drie weten wat en.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik ga door op zijn verhaal sigaar betekent zuigen sugawara betekent zuigen ruud nacht gebeurd maar ja afleggen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En ik vind wel dat je je praat zo streng en zo agressief weinig.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja dat komt omdat ik dus gefrustreerd ben dat het wordt geschorst kan je dat woord verklaren praat vast.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ter raad zijn geen raad meer vaste raad zijn frustratie na een het vast met de komt niet zover ik kon niet verder ik ik ben al bekend berucht.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Voor de heren maar de heren geleerden de verkeerde.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar ik ben op weg naar roem maar liever die roem nog voordat ik doodga dan dat ik weer in m'n kist moet omdraaien en komen ze mij voor een grafrede spreken de overledene was een goed mens en ruim een kwart aan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En nu moet ik vreten.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nou heb ik wel de indruk dat jij heel erg gemêleerder vrienden- en kennissenkring hebt en daar zit ook een paar hele rijke vrienden bij en je hebt zat te eten.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja eten maar die dingen moeten worden uitgegeven en nou is het ook nog zo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja want volgens mij gaat het meer om het gedachtegoed dan omdat je luxeleven kan leiden.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Absoluut je moet dus zo'n woord wat niet meer tot de verhouding staat van vroeger bijvoorbeeld een lantaarn is niet meer die lantaren die vroeger was want vroeger was het een land toch aan de lont werd aangestoken om tot een traan lang.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vroeger gingen na het concert en een procent proces procent is frans duits engels zijn gemaakt maar de handeling verricht een impuls daar depressief.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Word je daar doet en zo is het woord is ontstaan zet is ik los en los het concept een horen luipaard hetzelfde veel ouder.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja hij heeft gewoon een hele hele verrassende dingen dus in al die talen die dat gewoon terugbrengt naar ja naar het nederlands ja sommige dingen snap ik ook niet maar ja af en toe zon beetje gezocht denk ik.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het doet huiseigenaren waren vreselijke gaan heel erg snel die gedachtes van en wat hier overal een oplossing op weet te vinden en ik zeg maar ja ze overtuigingskracht daarin vind ik een heel groot zijn eigen overtuigingskracht over zichzelf en een groot ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat bedoel je dat ze voor zichzelf maar is ook overtuigend naar jou soms een voorbeeld van wat je nou echt.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Soms wil ik het gezocht en soms denk ik van goh ja dat dat moet haast wel klopt als je dat uitlegt maar het is het is het het waar we zo zeggen in het begin sombere een soort agressieve houding van week met het publiek omdat.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat komt denk ik omdat hij zijn gedachten is als een soort waarna hij neerlegt waarvan maar oké dat moeten we dus dan allemaal maar aannemen dat dat ja op die manier weer eromheen zegt dat niet allemaal spreken natuurlijk.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik relativeren gewoon door die jou niet nee ik vind het gewoon leuk om zijn gedachtengang aan te horen en sommige dingen vind ik zo goed gevonden dat er haast wel moeten kloppen en hij heeft overal oplossingen op en dat gaat zo snel in z'n kop.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het een woord voor en binnen een paar seconden heeft ie inderdaad iets gevonden.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Om het een draai te geven en het gewoon leuk.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De stille staan rond.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Uur naar bed hal ene b de rode deur.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Niet op iets wat gedaan wordt toch zo ik vind het niet wat ie doet gaat het al.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Want zo verschrikkelijk snel ja maar ik vond het wel heel interessant steekspel.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Absoluut willen geven kijken naar de zee verdwijnt zo weer achter de dijk.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat is dus.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik was bij de ambassadeur op een begrafenis in maastricht zo schoonzoon van de ambassadeur.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Van frankrijk nederland in maastricht zijn dan zal ik je wel eens op de proef stellen wat betekent het woord en toen zei ik moet wel weten wat het is en dan kan het worden nooit gehoord hij zei dat is als de zon even een knipoog geven en als de zon gaat even ondergaat en weer terugkomt in de wolken.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zo van die stralen en een pas kruipt pose schuil zon kruipt en voelt u fantastisch en had op z'n naam uitgelegd en alles d'r was al helemaal.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dus je legt namen uit en damokles.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Damokles betekent die mij klieft en dat is een zwaard boven je hoofd als nog niet hè.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ook is het natuurlijk wel van het zwaard maar niet de de de hoe jij het verklaren met die woorden die mij aan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Want de lift team op ja kleffens kleven.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En ik probeer met deze ziel te doorklieven zodat we een soort zei aanzicht kunnen een schaal.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vies.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De man zullen we niet verkocht worden en liet een stukjes ziel bij elkaar blijven zij aanzicht te mogen bekeken worden dat hij dus god hoe heet dat nou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja nou je eten die al zo nee heten max de hond en ik heb de eigenaar brief schreeuwen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De gevangenis om aan de bron het is heel fijn om post te krijgen in de gevangenis en de hond heet de max max alice een vrouwtje dus er was niet moeilijk om aan maxima te noemen met al dat gezeik hier in nederland en de mensen vinden het heel grappig ze moet het schiet in de lach als ik op een.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Er zijn genoeg gered hebben wij al genoeg.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Jij hebt een beetje aan gedaan hè zo had ik hier nog niet gezien en een dikke broek ik moet optreden als een brilletje kapot krijgt geen geld voor.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Laat me hier nog eens bekijken en een blues groene blues.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja allemaal geleend van herman alle sloot die modekoning geweest de zijn hele dure kleren.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja zo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Is geen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Damokles.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Die meisjes die met liefst tien.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Oh oh oh oh.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Oh kijk en dan gaan we kijken wat wat moet je daar dan klaar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Heb je je wel.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Met een korreltje gemaakt vroeger gordel kocht al kocht een een in mekaar gedraaid kon worden verkocht.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In rotterdam op daar heeft ie natuurlijk.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vele volgen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zestien rotterdam breda tussen de en de moerdijkbrug vijf kilometer.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het is een woord dat helemaal niet bestaat overdracht vind ik want je kunt geen kilo hebben we van meters snap jij dat snap ik wel eens heel letterlijk hè.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja ja ze zijn boord wordt nu de staat net als anticlimax dat stadium kilometer dus nee vast waarmee moet kilometers een kilometers is een tunnel naar duimstok goed zo dan heb je een kilometers.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Je hebt een kilometer is ook nog eens een samengesteld woord van kilo en meters ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En dan kan je niet zoveel mee.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bouw uitsplitsen naar kilo en mee te maken hebben.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Verklaart ja kilo is dus een is een een.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm moet helemaal in en is een.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kruimeltje kruin grap heb je en zo kun je al die worden ook ziek konden ik stond onder de douche en ik vond het woord seconde tik.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik ken de tikkende heb je.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja het is ook niet zo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Margriet margriet bestel je nou een pizza margarita.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja wie heeft dat wel het bestel een pizza margarita een pizza margarita daar zit niks en de naam zegt dertig nederlands pizza margaretha naar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Als speedy gonzales betekent zo spoedig kan zo alles en dat.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bier staan jullie dat boonen man pierre bouleij door een man.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja dag is dit het hoofdbureau van politie in maastricht.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja ik wil graag dat informatie van nu ik ben op zoek naar iemand die zich de duitse dichter noemt en die zou zich één dezer dagen bij u hebben gemeld.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Een andere naam dus.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De duitse dichter naar heet en willen iets.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Er zijn wel geweest en hij is nu overgeplaatst.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Staat de gevangenis in den bosch.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Proberen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat u daar ook niet zomaar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het is in elk geval weer op.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Een paar weken geleden probeerde ik jou te bereiken want toen had je gezegd ik moet nog even zitten een paar dagen en toen zei je nou ik meld me bij het hoofdbureau dus ik bellen zei ze nee hij is vertrokken en zit nu in den bosch.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Daar gezeten zonder rijbewijs.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Moest ik nog zes dagen zitten kwam mij niet uit een voor de deur en toen heb ik gezegd luister jongens ik melden wel met de carnaval want daar hou ik toch niet van een belletje vanaf en dan in een goed boek mee heb ik ook gedaan ik heb een boek meegenomen van een van de museum tentoonstellingen van maurits heb ik helemaal gelezen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Gewerkt aan je sprake is helemaal klaar is het enige wat je nodig en werkt is het bekendmaken.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De en dat is een probleem want ook als je dus een goudmijn ontdekt ga je tegen anderen zeggen daar is ie goud goudmijn dan exporteren zijn goudmijn voor jou en jij krijgt niks.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dit is een basisschool.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het vrij dun en dat is nou wat zal 't zijn vijf meter lang.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vier meter vijftig maar het is eigenlijk een collage van koken van eten aan hierachter ga je dus nog laten zien en hoe laat ik hier tweehonderdvijfentwintig dialectische beschrijvingen zien.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hier heb je een heel systematisch gelekt en dat betekent dat alfabetisch dus ik ga even voorlezen je bent bij de bij de tekening.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Van zo'n zo'n molen achtige begonnen en een mooi.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Een dialect ja maar als een.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mailen mailen hun keuken kijk.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En het bouwen en bouwen systematiek ze hebben alle drie met elkaar te maken.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het zijn de meest voorkomende ook bij.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De mens bouwt pakt notoir culinaire top.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Is gewoon je houdt die in kindje in ere kele negeren culinaire.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De achterkant vindt deze en de andere kant.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kan niet wacht even jij zei ik tegen mijn vorige keer dat je de rollen in de gevangenis heb gemaakt heb je daar woordenboeken dan waar je uit.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Van dit kun je dus zonder woordenboek der erop geplakt als achtergrond achtergrondverhalen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Omdat je uiteindelijk alle boeken af te schaffen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Acht en je ziet er gewoon overheen geplakt hebt hoe kom je inderdaad niet.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kregen wat bibliotheek omdat ze kapot waren.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Toen je daar zat hadden mensen in je omgeving niet wie zijn dat dan de cipier hadden door dat je hier aanwezig.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mij de professor en die hier een wereldtour spraken woordenboek in woont luistert beter hier hier hoe hond geschreven hebt met een t en beter met twee e's moeten schrijven ze.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Als het hoort bij hoe wij schrijven niet zoals het hoort zoals je het woord en dat is de grote fout en dat doe ik dus wel.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Au au au au.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nee nee nee nee nee nee.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nee het is lekker weer weinig problemen mee kan niet leuk buiten trekt zijn schoenen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Misschien uitgever.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja ze zijn heel erg mee bezig uitgevers in nijmegen omdat steeds meer mensen achter me komt staan die morele steun geven aan die belangrijk vinden dat mijn werk nog voor mijn dood moet uitgegeven worden.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;God.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja maar dat moet ik wel zeggen gefeliciteerd heeft het al zo ver nou als je.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kon ik maar alleen maar zeggen dat het in een stroomversnelling komt en dan moet je heel goed uitkijken niet vanuit dat het boze niet ontslaan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Is nog erger van start gaan dat je verzuipt in je eigen succes ja ik heb van de week contact gehad aan ze komen bij mij op bezoek en dat gaat niet uitgeven al mijn werk en mijn hele oeuvre twintig wel twintig boeken hebben uitgegeven.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En we zijn al zo klein dat ze uitgegeven kunnen worden.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mijn leven is mijn leven is biografie maar die heb ik niet durven uit te geven omdat ik dan stinkend populair hoor want mijn leven leven mijn leven is biografie is een mix van alleen op de wereld.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En een soort davis copperfield dat schrijverschap.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nee maar ik heb hier de afgelopen weken al bijna een paar maanden een beetje leren kennen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En we wel heel erg op vallen is dat je zo zo gefixeerd bent op het bekendmaken van jouw leven voor de en de rest van de week is dat is dat door het enige waar je verleden.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Taal wonder die z'n weerga niet kent en de mensen hebben niet het bevattingsvermogen dat ik heb om dat te begrijpen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar nu is alles zwart op wit papier kon niet meer onderuit kon helemaal niet meer onderuit nee ik leef ik leef rondliep.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Meer dan honderd recensies in kranten radio en televisie medewerking herdenkt.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Precies en dat zijn allemaal leuke optredens en mensen moeten dan heel erg om lachen we ondertussen heeft dat je eigenlijk heeft ze nog helemaal niks gebracht.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik heb ik heb tot nu toe heb ik dus het paard achter de wagen gespannen maar vinden het ook leuk als ik in de trein ben elke week zit ik in de trein maastricht naar amsterdam dat niemand herkend op een enkeling na de conducteur die alweer jaren kon nu omdat het weer in treinkaartje.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar ik vind het wel prettig dus helemaal niet zo heel beroemd te zijn maar wat nou als wat je dus voortdurend zegt te willen wat nou als het nou ook eens een keer lukt dat dan dat je dus echt heb.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja naar mij ik voel me en in een mens als het moet plan opsluiten zoals in een gevangenis en een luikje gaat open en ik krijg m'n eten en dan kan rustig onbestraft schrijven schrijven schrijven schrijven werken en nadenken evolutie is en volk uitzicht als volgt.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik ben.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Klaar om kind zit in de startblokken.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tot zover damokles met de duizend dichter en de levende zee rollen programma gemaakt door eric hamelink geluidseffecten nicolaï tot techniek ronald kanne redactie eindredactie bart gerard dit programma kunt u in z'n geheel beluisteren op de damokles site op internet.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Www punt omroep punt nl slash caro slash damokles zodadelijk na het nieuws van één uur is de kro bij terug met niemandsland.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/details&gt;</content><category term="misc"></category></entry><entry><title>Een moderne hoeksteen</title><link href="./12-damokles.html" rel="alternate"></link><published>2000-10-24T00:00:00+02:00</published><updated>2000-10-24T00:00:00+02:00</updated><author><name>Bart Geeraedts</name></author><id>tag:None,2000-10-24:./12-damokles.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Met windstoten en onweer overdag wordt het ongeveer veertien graden dit was het nieuws. Oh even na middernacht hoe dit is de kro op radio één. Mmm gevangen in beeld en geluid damocles kro radiodocumentaire. Toen ben ik op reis gegaan want was toen het einde van de studie. Maar brengen en dan heb ik me ophalen of andersom kun je niet meer. Ik wist het gewoon niet ik wist alleen dat ik wegwilde doen. En bij die kent de buurvrouw is ook lesbisch staan nee maakt niet uit. Hij vertelde het mij en ik was echt stomverbaasd zich gaan weet je het zeker. Ik denk één keer per twee maanden ongeveer en een amstel. Dan moeten we ook nog op de veluwe oudste zus heeft drie kinderen is getrouwd ook al heel lang. Of er veel met twee mannen dat is dan ook al leuk op. Toch wel ja achteraf is het best wel simpel maar op dat moment had ik er nog niet zo over gedacht. Hij was eigenlijk meteen positief. Gesprekken mee had gehad en hij die gaf heel duidelijk aan dat ie dat. Wil ik zelf kinderen speelde ook mee. Nou van vindt en al verder is plannen maken op den duur. Dus ik denk dat tien minuten of zo. Op zich is ziekenhuis wel wel goed in één keer mee geweest op een gesprek met de dood. Het veranderde pas op het moment dat remy geboren werd echt ze kwam uit een en was het was om. Dat was dus maanden later drie maanden later of zo. Toen de baby daaruit uitkwam was ze ineens heel helder en net een meisje. Echt niet door ik moet echt daarna bellen. Het is ook vaak voelt dan precies zit vinden ze dan.&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Met windstoten en onweer overdag wordt het ongeveer veertien graden dit was het nieuws. Oh even na middernacht hoe dit is de kro op radio één. Mmm gevangen in beeld en geluid damocles kro radiodocumentaire. Toen ben ik op reis gegaan want was toen het einde van de studie. Maar brengen en dan heb ik me ophalen of andersom kun je niet meer. Ik wist het gewoon niet ik wist alleen dat ik wegwilde doen. En bij die kent de buurvrouw is ook lesbisch staan nee maakt niet uit. Hij vertelde het mij en ik was echt stomverbaasd zich gaan weet je het zeker. Ik denk één keer per twee maanden ongeveer en een amstel. Dan moeten we ook nog op de veluwe oudste zus heeft drie kinderen is getrouwd ook al heel lang. Of er veel met twee mannen dat is dan ook al leuk op. Toch wel ja achteraf is het best wel simpel maar op dat moment had ik er nog niet zo over gedacht. Hij was eigenlijk meteen positief. Gesprekken mee had gehad en hij die gaf heel duidelijk aan dat ie dat. Wil ik zelf kinderen speelde ook mee. Nou van vindt en al verder is plannen maken op den duur. Dus ik denk dat tien minuten of zo. Op zich is ziekenhuis wel wel goed in één keer mee geweest op een gesprek met de dood. Het veranderde pas op het moment dat remy geboren werd echt ze kwam uit een en was het was om. Dat was dus maanden later drie maanden later of zo. Toen de baby daaruit uitkwam was ze ineens heel helder en net een meisje. Echt niet door ik moet echt daarna bellen. Het is ook vaak voelt dan precies zit vinden ze dan.&lt;/p&gt;
&lt;details&gt;
    &lt;summary&gt;Transcriptie: Een moderne hoeksteen&lt;/summary&gt;
    &lt;p&gt;Met windstoten en onweer overdag wordt het ongeveer veertien graden dit was het nieuws.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Oh even na middernacht hoe dit is de kro op radio één.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het is goed het is goed.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zo dat veel en zijn aardige mensen die d'r wonen je steekt je hand op en maak ons niks uit.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;'k heb van de week even met die vader staan praten van één van die meisjes had dan ook een nieuwe outfit ook een hadden toen heb je even contacten je ziet en je zegt goeiemorgen goeiemiddag toen was ook niet geroddeld of iets dergelijks het is allemaal goed zo ze zijn die gewoon welkom zijn net zo goed mensen al mijn naaste buren dat je het gewoon geen verschil.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Oh.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tussen de grijstinten van waan werkelijkheid in het te weinig contrast van de late schemering zoekt de waarheid naar haar zelfportret.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm gevangen in beeld en geluid damocles kro radiodocumentaire.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mensen gebeurt.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm moderne hoeksteen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De in utrecht waren halen omdat ik ging studeren hier en ik dacht.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na een jaar later naar het coc gaan want dan misschien wel meer vrouwen kennen toen deed mijn opleiding schoolmuziek en toen heb ik een koor geleid en vrouwenkoor of coc en dan kwam er net ook bij denk ik toen ach nee twintig was.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Geen van mijn beneden en zegt ze maar ik weet zeker dat ik veel meer van meisjes houdt dan van jongens ik zeg ja hoor zegt ze ik ik weet het zeker en.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik vind het meisje is gewoon veel leuker en ik ga gewoon vriendinnen opzoeken steeds zei ze wel.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat wil ik graag dus.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Toch hoorde ik vertrek was wel een beetje verdrietig zelfs een beetje ja toch een beetje verdrietig van dat dat het zo was want ik had wel graag kleinkinderen willen hebben maar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Toen vertelde ze me dat ze liever een lesbisch was en ik heb ik ik heb het gewoon geaccepteerd want ik denk ja je moet gelukkig worden dus toe maar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik kreeg een kamer aangeboden in een in een vrouw.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In utrecht en toen ging ik mee naar een feest in het coc en daar stond chantal en de band te spelen basgitaar en ik kende haar toen nog helemaal niet maar ik dacht als ik in utrecht ga wonen wil ik die vrouw graag leren kennen want het was eigenlijk gewoon liefde op het eerste gezicht.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik vond het wel heel erg leuk.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het verstand gewoon zo leuk te spelen en dat was heel heel open open naar publiek open naar de andere bandleden en vond dat zij heel erg de ja betrof.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Er was zeg maar bij de band bij de verschillende leden van de band en dat sprak me heel erg aan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Heel stoer stond de basgitaar spelen en toen kwam.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zij met z'n zag er een beetje hoe noem je dat.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tuinbroek achter met zo'n ja van die vlechtjes en die had de staartjes of zo had ze paarse kleding en een tuinbroek aan en.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar ja niet dat ik daarvan gecharmeerd was directer ik hield er eigenlijk ook helemaal niet van paars en zo maar dat is wel dat ik haar de eerste keerde hij zag en geleidelijk steeds meer contact en zij vond mij direct geloof ik leuk want het was de eerste keer dat ze uitgingen in utrecht.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nou uiteindelijk ben ik in utrecht komen wonen dat was een paar maanden later en toen ging het al een koor.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Beginnen op het coc cantate zus en zo en daar ben ik ook bij gaan zingen dus toen leerde ik dat kennen maar de eerste paar jaar hadden we allebei nog andere relaties dus toen nou kwam het gewoon verder niet van en na een paar jaar geen allebei onze relaties uit en toen kwam bij elkaar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik had toen een heel verwarrende periode ik had ik wist gewoon niet wat ik wilde leven dus ik had dus ik had allerlei vriendinnen in het koor ook om de beurt of naar een ander willen klinken.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vrij heb ik er tijd heb gehad en dat liep een beetje door elkaar met annet.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zij wisten allebei wel wat ze wilden maar ik wist het gewoon niet dus want er zijn een verwarrende periode die er ook echt al jaren duurde.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik denk wel vier jaar of zij heeft dat geduurd dat op gegeven het ook helemaal geen leuke periode mee want ik zat alleen maar mezelf te dwingen om een keuze te maken van wat wil ik nou met m'n levenswil ik iets met met of met annet of helemaal niet.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Toen ben ik op reis gegaan want was toen het einde van de studie.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ben ik met andere gewoon een vriendin naar nepal en india geweest.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Twee maanden en dat was heerlijk gewoon weg.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Alleen de eerste week inderdaad week maakte ik me heel erg zorgen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Als ik thuis kom ik netto op denk ik.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja dat was heel raar ze hadden al ruzie met elkaar wie mij naar het vliegveld bracht en ja ik wist het gewoon niet ik gaf het maar uit handen ik had wel zelf bedacht van nou ja misschien moet anders wil.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar brengen en dan heb ik me ophalen of andersom kun je niet meer.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik wist het gewoon niet ik wist alleen dat ik wegwilde doen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En te krijgen van hun brieven in nepal en.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik kan eigenlijk alleen maar zenuwachtig van want dat confronteerde me weer met nederland van wat moet ik met m'n leven terwijl ik het juist daar ook heel lekker had gewoon een.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja toen dacht ik nou ik dacht heel veel en vrij dus ik dacht nou als ik terugkom dan ik denk dat ik dan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Met vrij door ga ik weet het ook niet precies maar ja omdat ik te veel aan de dag.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En bij die kent de buurvrouw is ook lesbisch staan nee maakt niet uit.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En toen kwam ik terug en toen ging het weer allemaal heel arm.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het was in ieder geval uiteindelijk werd het dan het.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Jaren later toen kwam mijn zoon op de proppen dat die.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En vertelde mij dat hij homo was en ik schrok daar ontzettend van want ik had het helemaal niet verwacht totaal niet want hij had zo verschrikkelijk veel vriendinnen heel gezellig.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Meisjes allemaal en gaat helemaal niet over gedacht dat die ooit homo zou zijn maar toch.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hij vertelde het mij en ik was echt stomverbaasd zich gaan weet je het zeker.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja hoor zegt ik voel me veel meer op m'n gemak bij jongens ik vind het veel gezelliger en maar ja dat is gewoon mijn aard nou toen moest ik toch echt wel even naar mijn dag ben ik een hele lange fietstocht gemaakt moest ik echt even bijkomen want dat had ik totaal niet verwacht.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En ik denk dat ze voor een deel het eigenlijk ook niet verwacht dat toe die gereageerd hebben maar ik was echt stomverbaasd.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja van allerlei.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Een soort één dat is de oudste dochter is hetero en de tweede is lesbisch en de is homo en dat al in één familie apart ja nu heel goed en heel veel vrede mee.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vader moeder en drie kinderen ik heb twee zussen en is het tien jaar tussen oud en de jongste ik mezelf de jongste nu negenentwintig jaar mijn oudste zus is negenendertig.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zestien tussen in hangt z'n taal is zes jaar ouder als ik ben ik ben echt een nakomertje en mijn ouders zijn vrij vroeg gescheiden toen ik een jaar of zeven was.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sindsdien is het ook een één ouder gezin geweest vaders erik paar keer per jaar denk ik.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik denk één keer per twee maanden ongeveer en een amstel.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dan moeten we ook nog op de veluwe oudste zus heeft drie kinderen is getrouwd ook al heel lang.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tien.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Je kan niet gewoon doen alsof er niks aan de hand is of zo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik bedoel.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja volgens mij moet je dat voor jezelf door maken dat je gewoon zo bent dus dat dat dat zo is dat moet je accepteren en ook leuk gaan vinden.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar het is wel het is altijd iets raars het blijft een beetje raar van te kijken als je naar tv films kijkt en zo het meest is allemaal hetero dus je moet het toch voor jezelf je eigen belevingswereld plaatsen en dat kan bijna niet met die films dus je bent eigenlijk blij als er een keer een lesbische film is.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Of er veel met twee mannen dat is dan ook al leuk op.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kanselier merkte ik het ook dat je gewoon ineens in het buitenland zit en mensen naar je ziet kijken dat je dat je denkt o ja ik ben anders dan andere terwijl je dat eigenlijk niet wil zijn je wil gewoon zoals iedereen zijn dat dat ben ik op zich ook maar dan zie je ineens dat andere mensen dat niet zo ervaren dat is wel raar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Toen ik bij het zwembad lag dacht ik ineens wat zullen mensen nou denken en dan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Je dan ineens meer bezighouden met wat andere mensen van je denken omdat ze naar je kijken.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nou komen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ah.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik heb altijd zoiets gehad van ik wil gewoon kinderen hoe dan ook ik ik wist nog niet is pas vanaf mijn twintig zodat ik heb vrouwenfilm daarvoor was ik ook gewoon verliefd op jongens en mannen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik heb altijd al zo'n idee gehad van ik wil kinderen ook al zou ik alleen blijven ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar eigenlijk helemaal niet uit ik wilde gaan kinderen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar ik had die wens niet zo erg of ik dacht eigenlijk niet zo bij na.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En ik denk.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tweeënhalf jaar geleden ongeveer nou drie jaar geleden begon aan denk ik over van het lijkt me leuk om kinderen te hebben en daar in het begin dacht ik nog van ja dat zie ik nou niet zo vormen of zo maar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja dat was eigenlijk één stijl maria en mieke in utrecht.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Die kinderen krijgen dat was dan die kinderen zijn nu ongeveer.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Acht en tien denk ik de dat in de lesbische scene of in het zeeuwse zij wist je van nou die hebben met sta je kinderen dat was wel heel nieuw toen althans van wat ik kende maar verder ken ik dan niet veel vrouwen met kinderen het stond er.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Weet beetje ver weg omdat je daar nooit aandacht dacht ik er dus ook niet aan van vind ik dat leuk vindt dat niet leuk ik heb.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;For of helemaal in het begin van onze relatie ik weet niet meer precies waar het was heb ik gesprekken gehad met met iemand om te vragen of hij eventueel donor wilde worden voor een kindje die gesprekken zijn eigenlijk uiteindelijk nooit helemaal afgerond omdat.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Chantal toen in m'n leven kwam of net was 'k weet niet meer precies is en ja zij zegt dat gewoon niet zo zitten met met die donor omdat ze hem helemaal niet kende.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zaten hier in de kamer en toen zei net ik zou ik zo leuk vinden om een maar kinderen te hebben.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat zou ik gewoon echt geweldig vind ik zeg ja maar hoe wil je dat nou voor elkaar krijgen dat zie 'k nou echt niet zitten en zegt ze oh ja hoor in utrecht waar hebben we het aantal.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Besproken en dat zij gaat daar heel modern aan en ik zou in verwachting kunnen raken.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En via een donor en dan zou ik een kindje kunnen krijgen natuurlijk ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik wist niet dat dat op die manier kan het was echt ja toen ik er later over nadacht toen dacht ik ja dat is eigenlijk heel.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Toch wel ja achteraf is het best wel simpel maar op dat moment had ik er nog niet zo over gedacht.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nou toen zei ik dan ook ja dan zou je dus een dode arm moeten vinden ja en toen zei zij nou daar hebben we dus ook al over gedacht ik zou graag haar oud ze is mijn zoon.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zou ik graag als donor willen hebben en dan gebeurt het in het ziekenhuis als met inseminatie zeg wat is dat dan allemaal mogelijk ja hoor zegt ze dat dat is bij ons en het wordt al een paar keer gebeurd en dat kan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En dacht aan een vriend van haar heup heten die heeft ze het aan gevraagd en die antwoorden een tijdlang niet en hij wilde dat uiteindelijk niet maar ik had het ook niet zo leuk gevonden als hij de donor was geworden want ik had niks met hem.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Een.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Als je dan toch niet zo leuk waar vooral werd ik enthousiast ook omdat.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mijn broer dan donor zou kunnen worden als hij dat goed vond want we zaten te denken van hoe moet je dat dan doen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik kan dus kunstmatige inseminatie doen k i en dan weet je niet echt van wie het kind komt wie het is.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nou ja het was inderdaad wel duidelijk dat zij niet met een met een op ja voor haar onbekende.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Naar anders aan de slag wilde en het leek haar gewoon een heel leuk idee om haalt daarvoor te vragen zodat dat heeft chantal zelf geopperd.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja en ik lijk op m'n broer van de broer lijkt op mij.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En dan zou het ook een beetje van mij zijn meer van mij want ik wilde ook niet graag zwanger worden dat ja daar heb ik niks mee zijn buik en al dat gedoe nou ja daar zou annette zwanger worden en dan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kon ik alleen maar bedenken ja is het dichtst bij maar ik denk dat aan dat trouwens ook bedacht want die was er veel mee bezig dus die zei laten we hand vragen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Volgens mij dacht in eerste instantie wel meteen aan maar hij is wel lang geleden voordat het daadwerkelijk gebeurt dus ter sprake gekomen dus dat ook langzaam.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Opgebouwd en ik ben daar op den duur mee akkoord gegaan en zo is tot stand gekomen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hij was eigenlijk meteen positief.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hij vond het hele heel leuk idee een en zag de vormelijke hart zitten.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik had zelf nog zoiets van nou denken maar eerst even rustig over na hè dat het het is het is nogal wat en we hadden toch duidelijk wat voorwaarden hebben we wilden heel duidelijk dat dat wij het kind gingen opvoeden en dat hij geen rol in de opvoeding zou gaan spelen en dat was waar ik met mijn vorige naar donor.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Gesprekken mee had gehad en hij die gaf heel duidelijk aan dat ie dat.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Moeilijk zou vinden maar haar wat dacht dat die dat niet zou hebben hè.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja je gaat van vertrouwen uit je moet ja je moet op iemand kunnen vertrouwen en en je weet het gewoon niet kan het echt niet voorzien.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het zijn heel veel dingen die je natuurlijk af moeten wij gaan voor dat je donor zou zal worden voordat ik het idee had dat ik donor zou willen zijn ze waren nog niet zo lang bij elkaar dus ik wilde ook zekerheid hebben over dat hun relatie.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zie wat stabiel zou zijn en in de toekomst ja ik vond dat ze nog te kort bij elkaar waren om te kunnen zien of het of het toekomst had dat als een facet.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wil ik zelf kinderen speelde ook mee.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Durf je zo'n risico aan dat je donor bent u kind kan zie 'k geboren worden dan kan een afwijking aan mee zijn was ik ook best wel bang voor dat iets niet goed zou gaan wat doe je als ze later uit elkaar zouden gaan hoe ga je daarmee om.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En en wat ja wat heeft dat voor invloed op de rest van de familie en binnen altijd te kijken of er complicaties zouden kunnen optreden en die weet je van tevoren in te schatten en.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hopelijk kunnen voorkomen als dat kun je natuurlijk nooit maar met mijn moeder over gehad met mijn vader met een andere zes en ik had geen flauw idee eerlijk gezegd hoe ze daarop zouden reageren.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hij reageerde een beetje heel ja heel makkelijk heel positief van oh ja dat lijkt me wel goed idee.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Die is aan de ene kant waren we heel blij dat hij zo positief was natuurlijk maar aan de andere kant leek het weer zo gemakkelijk van oh ja dat nee hoor zo goed doen we even of zo en wij zeiden wel echt van annette van denkt er gewoon is goed over na wat je daarvan vindt en dan hebben we het nog wel een keer over zelfs gewoon eigenlijk gewoon een balletje opgooien kijken wat hij.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nou van vindt en al verder is plannen maken op den duur.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik dacht eigenlijk de hele tijd acht is heel ver weg en nou ja we zien het wel weer tegen die tijd.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Een denk drie maanden later op een tijdje later heb ik het weer gevraagd van hoe denk je dat nu over ja toen was die wel positief.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar hij wilde het dan wel via het ziekenhuis doen in ieder geval dat we niet bij elkaar op bezoek zouden gaan om wat sperma te.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Krijgen want ja dat kan doen dan zou hij het weer een één of ander spuitje doen of ergens in doen en dan moesten wij het zelf ze insemineren dat kan je dus doen maar dat is ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat is toch wel allemaal een beetje gedoe en het is ook niet ja hij vond dat geen leuk idee geen goed idee.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kamertje leren bank wastafel spiegel tv zelfs een video.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het het heel pand en een potje en dan doe je de deur dicht gaat er een lampje branden zodat dat kamertje bezeten is en dan moet je presteren en ja bij mij is het gelukkig gelukt.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dus ik denk dat tien minuten of zo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En na drie keer was het raak want hij heeft volgens mij.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nou ja die heeft daar gedoneerd en dan hebben ze vijfenzestig rietjes hadden ze geloof ik in totaal gemaakt dus we dachten o ik hoop niet dat ze die ook voor andere vrouwen gebruiken dat hebben ze wel verzekerd maar ja je weet toch nooit wat zeker toch dat ze zo weinig donoren hadden.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Op zich is ziekenhuis wel wel goed in één keer mee geweest op een gesprek met de dood.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Als we een naar alleen maar te maken gehad met dus de spermabank zul je het wel noemen ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En ja ik ben niet helemaal tevreden hoe is het om zit verder hebben af en toewerkt het ziekenhuis in mijn zus heeft een contract met hun dat het voor zoveel jaar invriezen maar het staat verder niks zwart op wit dat ze het niet zullen gebruiken voor.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Andere of ja ik dus houdt alles nog in orde is en alles goed en wel bewaard is geeft gewoon iets uit handen wat wat door anderen wordt ingevroren en bewaard.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Er is geen zicht op wat er mee gebeurt hoeveel dat is een hoeveel daarvan verbruikt is en etcetera.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;We kunnen dus meerdere kinderen ook van dat zaten en die blijft gewoon één gevroren dan betaal je elk jaar betaal je een bedrag voor de en.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja en hebben we binnenkort weer in gesprek en kijken of d'r nog licht.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik ben vier keer een dag met vier keer een uur naar het ziekenhuis is de eerste keer testen of alles goed is een aantal maanden later waarschijnlijk drie donaties hebben en dat is lang genoeg voorraad hebben.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vruchten lukt ook niet in één keer en dus het zou kunnen maar het zou fijn zijn als ik daarna dan weer op moest weer moest langskomen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Is doe je vruchtbaarheid kijken of je vruchtbaar bent doet zij dan en dan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dan ga je op dat moment belde het ziekenhuis en dan krijg je gelijk komen of de volgende dag komen wordt het geïnsemineerd en dan twee dagen achterelkaar doen ze dat voor de zekerheid.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En dan ga je dus zelf weer thuis testen of je zwanger bent.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik heb alleen gehoord dat aan net is een paar keer naar het ziekenhuis geweest en had dus ook een paar keer naar het ziekenhuis geweest en ik heb gehoord dat het in de derde keer dat daarnet ging dat toen gelukt is en toen was ze zwanger.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na vier keer insemineren.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En ik weet dat chantal die dag pas heel laat thuis zou komen vis is heel vaak vroeg thuis maar die dag zou ze pas heel laat thuiskomen en ik wist al helemaal honderd procent zeker dat ik dat niet ging halen dat niet zolang kon wachten en bewerken had ik gewoon een heel goed contact met een aantal collega s.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En toen had ik zoiets van nou dan wat doe ik het maar met hun heb ik die test gedaan en dan moet je heel even wachten en dan komt er een streepje op of zoiets.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En die kwam dus toen kwam ik echt niet juichend kwam ik terug in het kantoor van maar ik ben zwanger.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nou ze waren allebei chantal en annet waren allebei erg blij dat het gelukt was en ze was heel vrolijk heel blij en heel positief en spannend.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja ik was er heel blij mee en ik vond het echt ik vond het alleen maar fantastisch en vanaf begin probeerde kan een buitje te laten zien en ja ik vond het gewoon heel erg leuk om zwanger te zijn wat ik wel jammer vond was dat chantal dit niet zo bij betrokken was tot.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nou ik zat dan bij vriendinnen van mij waar waarbij de partner gewoon heel erg betrokken was een in mee wilde na haar geen of yoga en ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Heel erg bij die bij betrokken was had chantal gewoon niet zo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Die die was er nog niet aan toe steeds en die kon zich ook denk ik niet zo'n voor voorstelling van maken die dacht alleen maar aan poepluiers een slapeloze nachten ja ja ik vond dat natuurlijk heel erg jammer want ik kom voor mijn gevoel een heel aantal dingen die met haar delen is dat heel jammer.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het veranderde pas op het moment dat remy geboren werd echt ze kwam uit een en was het was om.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nou in het begin had ik er niet zo veel mee ik bedoel ik stond er helemaal achter daar niet van maar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Je ziet er niks bij ik denk dat.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het gevoel als een gemiddelde man maar het is niet zeker dat je het gewoon niet weet maar pas als het echt zo is geweest en je hoort het hartje kloppen dan gaat het pas leven eigenlijk.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat was dus maanden later drie maanden later of zo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Toe maar dat vond ik toch wel heel ontroerend dacht o ja dat zit echt een en een mensje in toen drong het volgens mij ook pas beter door van nou daar komt een mensje bij ons in het gezin en met de echo was ook heel spannend het was weer een paar maanden later.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En annette heeft heel veel tweelingen in de familie eer des huizes heeft een tweelingbroer heeft een tweeling.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De zus van de zus hebben heel veel mensen hebben daar een tweeling dus die kans was best wel groot en dat vond ik wel heel veel dat lijkt me wat ik hoopte gewoon niet dat het een tweeling was en ik dacht o jee ik heb twee kinderen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En toen zag ik het op het schermpje en toen dacht ik dat ik er twee zag zwemmen in het vruchtwater en toen zei die vrouw gelukkig nee hoor het zo heen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Die vrouw had er al een hele dag echos opzitten die had al helemaal zitten die had helemaal geen zin meer maar die zijn gewoon nog wel even duidelijk dat het er één was.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ze was wel leuk.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En ik dacht dat ik op dat moment zou zien of de jongen of een meisje was maar dat zagen we helemaal niet blijkbaar zegt dat aids of het een jongen of meisje is er weer een ander gevoel dan ook waar je op kan instellen of zo vond ook achteraf heel leuk dat ik het niet wist.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En achteraf gingen we daar heel erg van uit dat het een jongen zou worden ik weet niet waarom jij hebt ook bij annet in de familie zijn bijna alleen maar jongens maar één meisje net twee meisjes met die zijn allebei uit de tweeling.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nou hij stelt ons gewoon in op een jongen en eigenlijk wilde ik liever meisje want ik dacht anders gaat iedereen zeggen oh wat lijkt die op harald dus op de donor en ik wilde eigenlijk dat ze zeiden van oh wat lijkt op chantal en lijkt op jou en paar net of zij dus hè bij jongens had misschien eerder.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Met haar had vergeleken worden dat dat was een beetje mijn angst maar daarom dus we stelden ons gewoon in op een jonge en toen waren we echt.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Perplex dat het een meisje was dat toen hadden we gewoon helemaal niet meer bedacht dat het meisje kon zijn bijna niet na.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het wordt gewoon een jongen aan het was druk aan het bevallen en toen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Toen de baby daaruit uitkwam was ze ineens heel helder en net een meisje.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Oh.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na hè.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vogeltje een vogeltje buiten mee ik niet nee jammer.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;He.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kwam een heel dik varkentje voorbij zei dat zij heeft dat kalf yamaha nee nee zei de.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Boem boem boem boem boem boem.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het was heel erg warm neer flinterdunne ventilator buiten eigenlijk de hele dag buiten te zitten zoals vorig jaar zijn we andere zomer dan deze zomer.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En toen dacht ze al dat het eraan zat te komen ik had vakantie dat lekker twee maanden vakantie is wel heel lekker hoor.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Toen ben ik met de buurvrouw die twee huizen verderop woont margriet of ik ben opgestaan en deed toen een gaan slapen en daarna weer boodschappen gedaan bij albert heijn ik heb margriet dan ga je heel.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Praktisch door die winkel van nou dit moeten we hebben dit want we moeten gewoon een week vooruit kunnen en heel veel koffie en thee en ik weet niet wat.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kochten we allemaal heel veel dingen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Gewoon precies het goeie koop je dan ik was hier gewoon thuis en aan net was dus zo ver dat het ieder moment kon gebeuren en.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Af en toe bellen en natuurlijk die dagen en dat ging allemaal heel goed en toen zei ik op het laatst zei ik nou nou ben ik niet meer nou als het eenmaal zover is bel jij me eigenlijk hè.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En toen kwamen pas om half elf weer thuis en toen was ze dus al een heel eind op weg.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Margriet die trok zeg maar weer terug naar huis vond het allemaal ook wel een beetje spannend wilde ik het liefst ook doen geloof ik maar ja ik moest erbij blijven de hele dag en we hadden wel een vriendin gevraagd petra die zou dan helpen goeie vriendin van daarnet.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En dan was ook wel heel goed hoor dat ze d'r was want daarnet dat heel veel terug bij dus ja dan ben je de hele dag nou niet de hele dag maar wel vier uur.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Een beetje proberen dat.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja te masseren en zo en te helpen komt maar ook toen niet zo goed inleven hoor hoe pijnlijk dat is dus ik vond het een beetje ongemakkelijk ook wel van kan ze eigenlijk blij dat het op een gegeven moment pas goed op gang kwam om twee uur hebben geloof ik verloskundigen weer gebeld.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En die zei dat ze al aantal centimeter ontsluiting had het ging in ieder geval sneller dan de verloskundige dacht ook hoe laat dan snel geboren kwart over vier geloof.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik had 's ochtends per ongeluk gebeld omdat ik mijn mobiele telefoon thuis had laten liggen en.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik ik had ze waarschijnlijk gebeld voor één of an knullig iets en toen hoorde ik al dat 's ochtends voordat ik aan m'n werk begon.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En de rest van de dag was ik ook heel erg nerveus en 's middags nog een paar keer gebeld en.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vroedvrouw was toen al een toch vrij om beleefd nog opgegooid gezegd dat ik nu niet gelegen belde is maakt het allemaal nog veel erger en daar heel ongerust.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja had die belde zelf al tussendoor en die belde heb ik iets te vaak want 's ochtends om 's ochtends belde hem van nou vandaag wordt het geboren en we bellen je zodra er is maar hij kan niet wachten.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dus hij belde tussendoor ja zegt maar rond een uur of drie of zo en toen wel nam de verloskundige op en die zei nou kan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Echt niet door ik moet echt daarna bellen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zij wist ook niet dat het haalt was maar dat maakt op zich ook niet uit want dat kon gewoon ook absoluut niet want dan het was heel druk.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja die zat er midden in.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En toen voelde hij zich een beetje verslaafd gezegd maar beledigd.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja hij wilde eigenlijk het liefst volgens mij ook wel bij zijn ja je kan je niet als ze niet helemaal inleven wat hij dan denkt want ja het gaat dan ook te ver maar hij maakt natuurlijk ook heel wat door denk ik maar hij was ook de hele dag mee bezig en ja is.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Iets gesloten in dingen dus je weet ook niet hoe dat nou voor hem was weten we eigenlijk nog steeds niet precies want hij is vrij.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja nuchter of zo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hij zal niet zeggen dat ie het echt heel eng vond of moeilijk of niet te.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Volgens mij nog één keer daarna gebeld maar toen kwam het ook niet uit en en 's avonds was er een meisje geboren toen ben ik meteen op zijn.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het was even heel spannend want bij de geboorte tot de navelstreng behoorlijk strak om haar nekje dus toen moest die moest meteen doorgeknipt worden voordat de rest van de lijfde uitkwam en ik zag dat natuurlijk allemaal niet lag en.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik had het allemaal niet zo door maar chantal zag gewoon dat koppie en die had zoiets van jeetje leeft het kindje nog wel en die vond dat gewoon heel erg spannend dus toen ze eenmaal uit uit was en het was goed was voor haar zoon opluchting in.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ze leek heel erg op chantal zegt fantastisch of gewoon ja uiterlijk als gezicht een luister eens heel lang doen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja ik weet niet een klein stalletje dus ja ik weet niet hij kende blijkbaar ook iets in haar en ja zacht gewoon aan de gezicht was gewoon meteen trots en vond het meteen helemaal geweldig.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Gewoon dat je dan een kindje daarbij op het is heel heel apart ja en het was natuurlijk een prachtig kindje ja je weet zeker dat.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat is het kindje van de wereld is een gewoon heel mooi bruin koppie en dan dat mutsje d'r op heel klein allemaal dus doe je heel voorzichtig mee en dan moesten ze wel hele grote luier omheen geprikt door zomerse katoenen luier en zo klein allemaal.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het is wel een kind dat uit jou voortkomt en dat dat jou en ja dat vind ik heel erg leuk als crazy.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ze heeft mijn ogen mag voorlopig nog niks van hem.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Begin wel heel erg op mijn lijken en later is er wat meer op de moeder gaan lijken.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat heeft ze nu nog steeds volgens mij denkt ook dat we het in fases duiken kan nu al bijna lopen ze krijgt ze babbelt al een beetje dus zo steeds meer trekjes zien.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Als hij zegt van nou dat is misschien wel iets wat ik ook hebben.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik vind het voor het kind het kindje moet zo snel mogelijk weten wie de vader is dat vind ik wel zes drie of vier jaar is dat meteen verteld worden.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik vind het fenna heel leuk dat dat allemaal goed gegaan is en dan zijn daar ontzettend blij mee maar ze moet het zo snel mogelijk weten.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat haar vader is en ha ha.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het vooral op scholen de kinderen gaan gauw plagen van jij hebt geen vader.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Of of weet ik wat kinderen mogen niet geplaagd worden en verder moet gewoon duidelijk gaan dat hij d'r vader wel eens aan dat zij heel erg welkom is en en dat gezinnetje.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik zie je nu niet zoveel één twee drie weken denk ik en het gaat nu heel erg zoals ik zie dan is het voor mij toch wel weer een ander persoontje en dat vind ik wel jammer dat het zo zo hard gaat en het begin was ik heel enthousiast en ja nu nog steeds wel maar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Volgens mij vonden ze dat heel erg eng in het begin is het drie vier maanden en pink twee maanden na de geboorte hebben we het ook wel even moeilijk gehad.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ze voelt zich een beetje bedreigd door mij en niet dat daar reden toe was maar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ze waren toch bang voor mijn emoties en tank vier maanden daarna hebben dat als thema laat hij dat uitgepraat en.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja volgens mij is toen gebleken dat daar geen noodzaak.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Voor was om daar zorgen over te maken.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat aan het gedrag van ten opzichte van het.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het was een fase waarin ze niet leuk gevonden als ik papa red genoemd of de vader door anderen door de rest van de familie ja ze vond het toch een beetje als een bedreigende factor tegen een kind ook nog heel kwetsbaar is omdat ik.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat is wel heel emotioneel en een emotionele fase zaten en denkt dat het daarom ook naar boven is gekomen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nadat straf gehad hebben is het gewoon geleidelijk weer gedaald en en nu noemen ze mezelf vaten en zo een verrassende wending.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vind ik ook wel raar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar het ligt er ook aan wat voor betekenis je daar dan aan haar te willen nu dat ik vergeer toch dan meer als een soort suikeroom dan als wat jij als.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Als vader zou 'k bedoel vader die is wel dagelijks zoals wijt de term vader kent waarschijnlijk dagelijks bij z'n kind zijn.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Helpen met de opsporing en dat ook duidelijk dus niet van tevoren duidelijk afspraken over gemaakt en ik wilde.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Helemaal zouden opvoeden en dat ik daarin verder niet betrokken zou worden dat hij dat hij met z'n niet wilde je weet natuurlijk nooit hoe het in de toekomst gaat maar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het wordt daar dus ook verteld dat ik tonar cq vader ben en ik denk dat we daar heel ook heel open over kunnen zijn.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik had zoiets van ik ben ik ben zwanger we hebben zijn zaad gebruikt.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En net zit en toen was wassen en nou toen heb ik een heb ik.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Heb ik gefeliciteerd ging het ook over de telefoon zij belde zij belde zelf en zoals thuis bevallen en dat kindje dat arsenaal en ik heb de gefeliciteerd en dat we allemaal ons dat.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Erg blij zijn dat het goed is gegaan en toen heb ik meteen mijn andere dochter gebeld en we zijn in de auto gestapt na een uur rijden kwamen we in utrecht en konden we het bewonderen ik dacht bij mezelf nou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het lijkt een beetje op haar hand maar dat heb ik niet gezegd maar ik zeg ga zo gewoon gezegd dat.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Een prachtig kindje en zag er heel goed uit heel mooi en nu het verandert dus steeds tegelijk gezichtsuitdrukking en nu lijkt sprekend op aan net als twee druppels water ja ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vooral omdat ze zo apart is gegaan en dat het goed is gegaan hebben we nog heel dankbaar voor dat zo mooi kindje is geworden.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mijn moeder zat ook wat ja ook een beetje nuchter daarin.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Want in 't begin oh leuk en dan gaat ze verder eigenlijk niet zoveel en zo op in 't is wel vaak enthousiast maar ze ziet eigenlijk denkt er niet zo bij na wat dan hoe dat eruit komt te zien.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dus zij denkt nou ik zie het wel als het zover is.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;We hadden het er weleens over maar ze gingen niet zo heel erg op in het vond het leuk en goed maar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja misschien ook wel een beetje raar ik weet eigenlijk niet of ze dat nou echt vond maar dat hadden we niet hele gesprekken over een touré remy was geboren vond ze het heel leuk heel prachtig kindje zegt ze dan vaak en.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ze probeert haar dat er een in te betrekken van harald en.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En ze moesten het ook wel plaatsen hoor van in het begin was harald gewoon de vader die is natuurlijk ook met vader.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Biologisch en zo en hij is ook de vader maar dat ik de moeder ben dat bedacht ze weer wat minder is dat moet gewoon groeien maar zij is in ieder geval wel echte oma.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja ik zie het zo dat chantal en annet zijn min of meer de ouders en haar had staat er.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Natuurlijk ook als heel belangrijk personage achter maar hij had houdt zich een beetje op de achtergrond omdat ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het kindje hoort in dat gezinnetje zeg maar en hij is daar heel gelukkig mee maar hij houdt zich een klein beetje op de achtergrond.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En dat is volgens mij het beste om het zo te doen hoewel die bij ieder feest en bij iedere gebeuren is de ook allemaal weer dolblij bij elkaar samen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar ja zo gaat dat.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik merkte dat ze meer vragen aan net stel.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Van hoe vind je het nou en.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En de zeiden ze dan bijvoorbeeld gaan we naar mama en dan bedoelt ze echt aan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het een na net vond dat helemaal niet leuk dat ze dat zij en ik dacht helemaal niet zo bij na maar later dacht ik o ja dat is eigenlijk niet de bedoeling zo weet je wel ik ben ook de moeder zeggen allebei mama en ik zeg.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dan mama net zeg ik soms toch ook de naam erbij te doen dus ook wel weer handig misschien anders raken we later door de war.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En net chamber of zo bij afkorting chantal.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar wat het uiteindelijk wordt weet ik niet of zij nou mama of chantal van net gaat zeggen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat ja dat zien we wel.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Als je zegt ook papa is het rare man is gewoon een klank die ze doet en dat is papa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dus die naam papa is ook niet voor niks gewoon een makkelijke baby.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Denken dat ze echt kijkt mee.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het is heel erg leuk.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Weet je wel wijst deze tentoonstelling van dick bruna en er hangt een groot deel van de schilderijen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Die er ook een heel klein beetje grote mensen zien dat.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Geen muziek.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En liet direct mijn schuld.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het is niet mijn bedoeld om mensen twee vrouwen een kind op zelfs.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ze hebben meegemaakt.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het beviel van een vrouw die een andere samenleving.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De die gerealiseerd bestaande kennis aan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Er zijn ook vrouwen en kinderen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Om spreekt zich steeds meer hout uit nederland.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja ik ben er van overtuigd dat keer niet.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Goed is en dat zou dan mannen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Twee weken geleden van utrecht.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vol in die wijk dat ze meer op je letten ze dubbel vrouwen en kinderen op te letten zo nu en dan zitten we met elkaar te kletsen en heb je al verteld idee dat ze ons hebben we maar ja hoeft helemaal niet.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat de gemeenschap is meer sociale.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar dat wordt dan sowieso meer op je gelet is het is niet alleen maar van oh dat zo vrouwen dat er meer contact geweest.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dus kan nu wel ja maar deze hebben we dat nog niet één gevraagd de buren weten we nog niet nee maar ik heb bijna dat hoeft ook niet zo te zijn maar dat denk je wel.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ze zien ons met dat kind rondlopen en onze buren heeft natuurlijk wel.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het is ook vaak voelt dan precies zit vinden ze dan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zou een beetje raar zijn als je gelijk je ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tot zover damokles met een moderne hoeksteen dit programma werd gemaakt door eric hamelink techniek jaap vermeer redactie bart gerard.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Een moderne hoeksteen is onderdeel van de documentaire themaweek over familie morgen kunt u op radio vijf tussen één en twee het volgende programma in deze reeks horen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mocht u de damokles van vanavond nog zou willen beluisteren op de damokles internetsite begeven dan digitaal naar www punt omroep punt nl slash caro slash damokles.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zo dadelijk na het nieuws van één uur en dan is de elkaar gewoon weer bij je terug met het programma niemandsland dan op radio één en twee niek barendsen is dan mijn gast tot die draait drake single van noa hier is.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/details&gt;</content><category term="misc"></category></entry><entry><title>Gekwetter in de polder</title><link href="./236-damokles.html" rel="alternate"></link><published>2000-03-07T00:00:00+01:00</published><updated>2000-03-07T00:00:00+01:00</updated><author><name>Ernst Lissauer</name></author><id>tag:None,2000-03-07:./236-damokles.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Weer richting duitsland moet door venlo richting de duitse a eenenzestig rijden. Nul drie twee nul twee vijf zeven vier nul nul. Damokles kro 's radiodocumentaire. Nieuwslicht mensen en gebeurtenissen. Want als voornaamste wapen doet u dan in in een klein hokje op in. 'k heb ik haar leren kennen gisteren gezegd. En dat is als je dat aflegde je moet de beesten observeren. Nee wel kennen jullie elkaar van de. Dat is dus gebeurd doordat wij dus op een gegeven moment ja loslopende katten wel eten gaven en. Bril samen gefietst in over de knardijk dat iedere dag iedere dag. Of naar enkhuizen of naar dronten in harderwijk. Ik heb geen kinderen ik heb ze ook nooit kunnen krijgen maar wel gewild ja absoluut. Kijk ik heb het met eerlijk is eerlijk het meteen opgebiecht uw man. Ja je niet altijd niet alleen wat voor de vogels bij u maar ook voor de mens. Als je ze geweest naar die hand despoot die daarnet of zo een beetje pesterig dan weer een gaan. Om tien uur met de trein brengen. Ik wil zeker weten dat alles een ga ik echt voor mezelf. Naar toe bij gewoon snelweg in verder alleen maar groen en dan zo'n klein mens na zo'n groot. Ja wat moet je er verder nog meer maar zeggen hè aan m'n gezonde rahlves termijn blijven. Als je dat hoe soort wacht wel dat je hier bent is goed de stijl.&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Weer richting duitsland moet door venlo richting de duitse a eenenzestig rijden. Nul drie twee nul twee vijf zeven vier nul nul. Damokles kro 's radiodocumentaire. Nieuwslicht mensen en gebeurtenissen. Want als voornaamste wapen doet u dan in in een klein hokje op in. 'k heb ik haar leren kennen gisteren gezegd. En dat is als je dat aflegde je moet de beesten observeren. Nee wel kennen jullie elkaar van de. Dat is dus gebeurd doordat wij dus op een gegeven moment ja loslopende katten wel eten gaven en. Bril samen gefietst in over de knardijk dat iedere dag iedere dag. Of naar enkhuizen of naar dronten in harderwijk. Ik heb geen kinderen ik heb ze ook nooit kunnen krijgen maar wel gewild ja absoluut. Kijk ik heb het met eerlijk is eerlijk het meteen opgebiecht uw man. Ja je niet altijd niet alleen wat voor de vogels bij u maar ook voor de mens. Als je ze geweest naar die hand despoot die daarnet of zo een beetje pesterig dan weer een gaan. Om tien uur met de trein brengen. Ik wil zeker weten dat alles een ga ik echt voor mezelf. Naar toe bij gewoon snelweg in verder alleen maar groen en dan zo'n klein mens na zo'n groot. Ja wat moet je er verder nog meer maar zeggen hè aan m'n gezonde rahlves termijn blijven. Als je dat hoe soort wacht wel dat je hier bent is goed de stijl.&lt;/p&gt;
&lt;details&gt;
    &lt;summary&gt;Transcriptie: Gekwetter in de polder&lt;/summary&gt;
    &lt;p&gt;Weer richting duitsland moet door venlo richting de duitse a eenenzestig rijden.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Even na middernacht welkom bij de kro via radio één en twee ook deze nacht tot drie uur kunt u terecht bij het kco nacht pastoraat en het telefoonnummer is nul drie twee nul twee vijf zeven vier nul nul.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nul drie twee nul twee vijf zeven vier nul nul.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hoe.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Weet je dat de mus eindigt het leukste beest is die er is ik heb een mus veertien jaar gehad kijk daar woonden die daar achterop opgerolde handdoek achter de verwarming die vloog los door het huis in veertien jaar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Iedereen wist het hier in het dorp en ik heb me nooit opgesloten hij zat ook overal en dat was zo verschrikkelijk mooi lief beestje en die wilde ik in een dat deed nooit toen dacht ik dan maar los vloog.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Helemaal niet veertienjarige.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tussen de grijstinten van baan werkelijkheid in het verdwijnend het contrast van de late schemering zoekt de waarheid naar haar zelfportret gevangen in beeld en geluid.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Damokles kro 's radiodocumentaire.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nieuwslicht mensen en gebeurtenissen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In de polder.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat is al veertig jaar dat ik bijvoorbeeld zou gaan beesten verzorg achtenzestig ik wordt in april negenenzestig laat ik zeggen dat ik de dertig gepasseerd ben ruim dus bijna dertig toen u.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Achtentwintig toen kreeg ik mijn eerste rond en ja god ik ben helemaal bezeten van beesten en toen hebben we dringen bij om alleen is maar alleen toen werden zes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mijn man is een boerenjongen waren die hield van vogels doet hem heb ik de liefde voor vogels leren kennen ik durf er eerst niet op te pakken nu wel hè en van dan weer eens een duif.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En dan weer eens een mail en dan wanneer ze een roerdomp alles wat maar ja langs de weg zat ziek en kapot aan wakker gebroken poot vleugel naam waarmee knap toen we op en dan kreeg je zo plezier in dat je ze weer de feiten in kan sturen dat het er gewoon een hobby van me is geworden ja en dat laat ik door niemand.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Afpakken want ik ben de bezeten van vogels.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kijk als ik in de polder fietsen want dat het liefste dan zie ik alles zelf de polder moet je leren kennen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hè onderhand wel en dan zie ik alles zieke roofvogels en dan zie je de kieviet en ik zie de akker mannetjes en de zwaluwen heb ik gewoon dankbaar en zit ik te fluiten op een fiets maar ik zie ook.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Als er iets gewond raakten je of dat iets langs de weg zit automatisch pak ik het op en heb ik geen plaatsje stop ik het hier in de en.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dan neem ik het mee en een roep ik naar een man je raadt nooit wat ik nou gevonden ik och god dan begint weer ik heb geen ruimte meer zeg ik ja dat moet toch een ruimte moet een klein hokje wezen hè en ach god.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En als die dan laat ik hem eerst een hele nacht zitten doekje eroverheen omdat ze geen stress krijgen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Want als voornaamste wapen doet u dan in in een klein hokje op in.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat nou ook rijden nou gek.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zet dan word je een vogelhut daar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Gaat u ook wel zijn nooit ja dat is met een verrekijker keek zo hun eigen plek ja ik verder kijk ik wat beestjes kijken nee gezegd.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar ja kijk ik weet daar ga ik me niet bemoei je d'r door de houden van maar als je door de polder fietst of loopt zie je veel meer.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Je moet de leren kennen je moet wel meer doen ja als ik nou viezerik zie je roofvogels kijken in de vloer zag je daar de herten lopen dan kan ik hier wilma.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Fiets neerzetten en d'r lopen en dan door een kijkertje willen zien maar dat vind ik niks dan hou ik doe dit is veel mooier zonder 's morgens ook doodstil negen uur koud maar ik vind het heerlijk.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik heb alles maar ook altijd in de schuur gehad van roerdompen tot regens van eenden meeuwen je kunt niet zo gek bedenken we hebben dat opgeknapt en weer teruggezet maar ja vroeger toen ik hier fietsten we god en dus de verslaggevers tako.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Je zag de konijnen zitten zie je niet haiti liep langs de kant zie je niet.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De woonkamer en achter drie drie vrij kleine kooitjes douwen en daar zit in iedereen kooitje één voor.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Er zijn twee mussen neerzetten rolluik gevallen toen was ie zo groot als m'n pink deze hebben ze gebracht toen was ie net geboren die was uit het nest gevallen en dat is.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In een winkel in het en die kon helemaal niet vliegen die werd gepikt door andere volgen zegt geen leven ze een jaar al sla je me dood dat weet ik niet zo gauw een vuilnisbakken ja maar ja dan komen ook hè.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Com.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik vind dat die man duifjes een prachtig uitzicht.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dan zie je het waard kijk en daar sta ik altijd zo om het hoekje te kijken en dan zie je de canadese waar ik fiets zie je vroeger kon je zo de weg en iedere iedere avond en kijk ik.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;'k denk ik heerlijk als je dan het geluid van die beestjes dood of je dan zou ik zo weer heen willen zegt mam wat let je dan is het midden en 's avonds al donker nu zou ik zo weer naar die polder toe ik daaraan toe getrokken worden dan wil ik wel zo naar de polder hè.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik ben in leeuwarden geboren ik ben een friezin toen heb ik in zwolle gewoond en toen ben ik reuze amsterdam man komt het waren.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;'k heb ik haar leren kennen gisteren gezegd.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Oh ja zeg is weten ik zag 'm en ik was verkocht en hij zag mij en hij was ook verkocht en waar was dat in amsterdam maar op goed past bij de dam.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Gewoon op straat ja bij de dam duiven bij de van jaren zaten allemaal in want ik ga nog als ik naar amsterdam ga graag want dan eventjes op de bank bij de duivel zit te kijken ik voel ze niet want mensen moeten niet denken dat ik wilde.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik moet niet sentimenteel overkomen dat wil ik niet ik doe het van binnenuit en ramen die duiven te krijgen ja de te eten ja maar daar zijn ze zijn zo zieken maar daar kwam u uw man ja en ja u kwamen ik in gesprek ik weet het niet meer.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het is al zo lang geleden maar ik weet wel dacht ik wat een mooie man wat een knappe en mooie man en hij van mij ja kwamen in gesprekken in het is nooit meer uit geweest en het is mijn maatje en en ja god maar je hebt ook ontzettend veel gedoe hij komt ook heel anders over dacht ik ik ben om.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ongeduldig moet gebeuren en voor de beesten ben ik weer anders je kunt veel rustiger ja maar ik ga ik kijk ik heb voor de beesten veel meer geduld als gewoon mens dat klinkt raar hè.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kijk hij de eerste scholekster.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;We zien dat het voorjaar wordt ja ook is vandaag voor het eerst hè hè vrouwtje gevonden en daar liepen de drie ganzen wel weten nadat een mannetje en vrouwtje zijn altijd al een heel eind van elke jawel maar eerst is het een paar dagen in één alleen en dan komt er vanzelf.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Komt er een vrouwtje en dan zie je ze later nog samen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja langzaam maar zeker lopen ze was niet zoals bij hun land is geen liefde op het eerste.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het ook wel want die zwaan die brengt hem hierheen en een terug die veren zo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En dan denkt iedereen dat die en die zwaan zal pikken nee hoor ik heb d'r helemaal afgelegd maar meegegaan en dan zie je hem echt dirigeren daarheen en daarop de knardijk heb je een eilandje en daarom moeten ze een nest bouwen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En zo hè.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En dat is als je dat aflegde je moet de beesten observeren.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat is zo mooi een leer je dus ook voor van hè.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hier heb je een voor ja heb ik ook gered en dan liep ik mailtje en die vlogen won met mina albert heijn.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Die hebben ze ook gebracht neem ik aan op de fiets ging die mee de vlucht jaagt de aan zie kwam hij tussen al die mail kwam die hij liep stond voor de deur te wachten en dan kreeg je te eten in de ging niet mee hoor.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ook dat is vogels gewoon luisteren naar de eigennaam fietsen dat wist ik niet hoor dat ze dat kunnen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;'k loop maar even mee.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zon bij.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nee wel kennen jullie elkaar van de.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Daar mag van de markt de eerste keer gezien dat zij zij bij.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En dan bij dan kan ook wel weten we dat nog.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja dat weet ik nog goed ging kwam ze ook op de noordermarkt weet je wel zal daar nou al niet meer wezen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Jawel hoor je iedere zaterdag en wat eten we dan op de noordermarkt.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nou gewoon kijken naar de albert heijn naar de duiven daar zou al die handelaren stonden daar allemaal duiven op de markt van amsterdam en zo weet je wel zo was ze altijd druk daar ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En wat doet u daar vandaag de dag nog mee hoe verzorgd tussen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En zo en ze hebben een klap gehad en die moet eerst meer opknappen en dan gaan ze weer ergens naartoe was ze goed zitten.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En hoe doet u dat ze het opknappen op komen ze los uit vlaanderen is boven op de zolder.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat zie je daar heb je dat niemand de duifjes onderkoeld vertelde schattig hè die hebben ze gevraagd kijk die leert vliegen die kan nog niet vliegen deze komt ligt enkhuizen dat zij meer is die gaan in het voorjaar weg die zijn allemaal door de kap gepakt.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De eerste vier vijf jaar zijn we heel leuk met elkaar omgegaan dat ze dus regelmatig bij ons kwamen met feestjes dus dahls partijtjes borreltje barbecue buiten en zo drinken niet nee je geen van tweeën en hij heeft het wel gedaan maar ja hij is nu.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hij is ernstig ziek geweest en vanaf die tijd is dat nou eigenlijk helemaal omgeslagen ze zonderde zich af met zijn echt mensen die eigenlijk op een eiland wonen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;U bent de buurvrouw hè van mevrouw majoor in hè plus twee huizen verderop weer in zegt terwijl goeiemorgen en goeiemiddag niet meer niet meer recht hebben wel altijd gedaan en waarom is dat.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat is dus gebeurd doordat wij dus op een gegeven moment ja loslopende katten wel eten gaven en.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat vond ik heel zielig want ze zaten altijd bij mij voor de deur en ja op een gegeven moment was het over en toen was het je moet die katten niet eten geven kreeg zelf kattenkwaad al een kartel voor het deze twee kwamen maar ja op een gegeven moment was het je moet wegwezen en zo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Toen zei ik nou helemaal niet ik zeg dat zei meneer majoor tegen mij want ik heb met mevrouw moyo zelf helemaal nooit ruzie gehad.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nooit met hun met hem wel want op een gegeven moment stond er een auto bij hun voor de deur geparkeerd en toen dachten ze dat het franse ziekte van mij was was helemaal niet zo van de van de naaste buren en toen vloog hij naar buiten toe zegt je moet die auto weghalen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Is ze nou kleedt d'r is helemaal niets aan de hand ik zeg dit is van de buren moet je even aan de buren vragen ja jij met je grote mond ik zeg nee het is niet van mij ik zegt wegwezen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nou toen kwam je op een gegeven moment met een op een stok met een stok toe wilde bedrijven die me toen zei ik wegwezen naar mama die hoorde dat andy die want dikwijls buiten maar niet loopt naar buiten die zegt wat is hier aan de hand en toen zag ik die stokken te zijn om man heel gauw wegwezen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat doen we niet vanaf die tijd groeten ze ons niet meer hebben in het verleden hebben dus wel gegroeid maar ja als ik geen respons krijgt dan is het over.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm ouwe ouwe belg moeten.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Die mensen zeggen ik heb geen ruimte zit vol en dan kijken ze je aan want dan je hier aan de deur ja of ze z moet voor de auto gaan weg soort weeskinderen kijken.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik ik d'r staan twee bakjes water die gooi ik achter de te pakken volgens.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar ik ben geen katten hater want toen ik bij de bij de waren de twee vissers en hoorde ik dacht eerst dat het nieuw waren en we kijken tussen de struiken hadden ze een jonge katjes gedumpt en die waren er nog geen vijf weken oud zeven stuks heb ik ook meegenomen en ik had goede.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En ik ik ben ik heb zelf nooit geen kat toe maar daar laat ik die katten niet niet doodgaan ik heb die katten meegenomen en we hebben die katten met een flesje grootgebracht dan loop ik op de genade komt er een auto aan de euro won uit.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zo klein hij kwam meteen in m'n armen springen en die mensen die keihard weg vind je dat nog niet.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Drie maanden oud kind dat maak maak je dan ook mee.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het maakt het u bent een soort magneet voor dat ik ik ik.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik vind dat zo walgelijk en toen was er een maar ik heb gelukkig nog nooit meegemaakt dat iemand zo aan een hond eruit gooien op de canadese en de uit de wagen en het beestje piepen jongen en en ik zag die auto met een rotvaart wegrijden en de vogel weg omdraaien.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kijk dat zijn langs de deuren die zi zwart witte dat noemen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Becker en kijk nu die gaan vrije lekkerder zeer en dan is die.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Die wordt nooit groot hè die wil dan ook een eitje leggen die wil de mannetje het is een mannetje en een belg en die doet danspasjes die meen ik en een dans die drie passen namen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ze meteen ja schitterend.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Deze vrouw heeft zo ontzettend ingezet en ook de man niet tevreden hoor voor de vogels vogelbescherming.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Alle dagen gaan ze naar de knardijk en er ergens zijn de duiven banen weten we niet geheim plaats weet u het echt niet ik heb ik heb ze in het begin wel gezien en waren ze bij de pruim weg ze kocht altijd broden voor de in de winter als het als ijs st.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja erg erg goed.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;We zien mekaar niet iedere dag naar ik kan altijd vreselijk kan lachen plezier meter hebben vroeger heel veel samen gefietst in over de dat is iedere dag wel iedere dag.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bril samen gefietst in over de knardijk dat iedere dag iedere dag.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja heb ik gezegd ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Een keihard stelde ze me uit ik heb gezegd waarom nul dertig.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zie jij wat zie jij er zo vroeg is niet meer natuurlijk hè vroeger wel.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zag je hele roedels herten je zag altijd verstand hoelang woont in is dat achttien jaar veel van zestig meer die zestig op de canada was alleen in canada dus ruim veertig jaar woonde weiland toen gingen we hier vier dagen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat velletje gingen we picknicken hier één en d'r kwam nooit iemand dodenweg alleen de politie hebben jullie het niet koud vergeet ik nooit veertien april want dan doe ik jarig en zaten we daar met de honden zaten te.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ikke ikke en de reden we 's avonds om zeven uur pas weer terug en de tiende heerlijk was alleen nog maar verder niks ik zie zo die royaal heerlijk altijd opgeknoopt hilledijk af en dat deed m'n man zag je zag de man.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ze is een dijk vol herinneringen aan de polder betekent alles voor me maar ja misschien kan ook overdreven over zeggen de mensen ja god is is zo voel ik het en zo ben ik en zo blijf ik en wat een ander mens denk ik kan me niet schelen als ik maar op een in de polder.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Of naar enkhuizen of naar dronten in harderwijk.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Of nee ik ken de hele polder op m'n duimpje.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar jullie zijn dus alle twee van die zorgzame types hè ja ja maar hebben jullie nooit kinderen gewild.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik heb geen kinderen ik heb ze ook nooit kunnen krijgen maar wel gewild ja absoluut.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja want ik denk dat het zorgzame heel erg in zitten.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kijk ik heb het met eerlijk is eerlijk het meteen opgebiecht uw man.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik kan geen kinderen krijgen de is geen kwestie van zusjes hebben allemaal kinderen en dat ik heb daarvoor voor een dat de helemaal niet over uit te weiden ging niet klaar maar echt een man die we vroemen en tilde me op het aanrecht.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vraag geluiden tot ons nemen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja je niet altijd niet alleen wat voor de vogels bij u maar ook voor de mens.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja hoor.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Je de roep van de en en het ruisen van de wind zalig ik vind dat heel erg leuk.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Je papiertje weggooien nooit echt alleen snoep.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Omdat ik al de fietsende een snoepje pakken en toen zei een man van nou sowieso gaat niet zitten en dan krijg je toch een hond en toen kwam die met een maltees jan was ik dacht nou ja ze acht weken oud.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De en toen gingen we rijden en ze zagen we bij een schuur een boer met honden maltezen zo vreselijk vies zo ziek en zo onder de vlooien ik zeg stop is en ik pakte een hondje op was een.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wally een mannetje kan me niet schelen wat kost maar ik neem mee helemaal opgeknapt dat kregen en dat was tutsi toen begonnen ja ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Toch altijd weer vogels heeft van één en neemt u altijd een tweede dat ze niet alleen zitten en dat was toen al zo weer ja want ik ben eenzaam is niks dus had ik wally.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En toen had ik doe geen wanneer een man was chef van de veiligheidsdienst onderwerp geworden dus ik zat nu 's avonds de deur uit en ik kwam 's morgens om acht uur in nu moesten slapen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hè dat ene twee uur hè en dan ja had je de middag na vaak dat ie helemaal niet zo dat die er om negen uur al uit van alleen maar voor mij hoor daarvan een zandvoort ging of zo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja hij heeft altijd altijd klaar staan voor me eerlijk is eerlijk maar de kregen we jong maar ik kon geen afstand van doen dus ik had lucky maly tutsi leertje pasha en sherry zes maltezer leeuwtjes dat was zo ergens moest horen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Schitterende weer naar het noorden.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hier broeden ze maken de jongen groot.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En trekken ze verder wilde ik de aalscholvers hè hebt het als ze dan weer weggaan dan gaan ze op de waar we nu heen gaan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De volgende nadenken dan leren ze de jongen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Die vliegen dan wel eens kunnen ook wel meer vissen dan leren ze zwenken hebben maar met verbazing naar staan kijken hele kolonies in de rondte emmers swank en mazzel gaan en duiken en naar beneden en dan de oude weer voor en een oudere tussenin om zich klaar te maken voor de grote rit terug.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Als je dat afleggen werkelijk naar kijkt en je observeert dat en denk je goh wat zit er toch mooi in elkaar dan dat wist ik ook niet.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hoe ze vliegen van ja ze hebben hele systemen waar wij geen weet van hebben.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Je bril ook nooit alleen zit altijd in colonnes en spreeuw grootbrengen had heel moeilijk je hebt meteen stress.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Die hoort in de kolommen te zit altijd de hele ploegen die vliegen op en dan vliegen we naar beneden schitterende stad te maken soms zo mooi patroon aankijkt als schitterende ja patroon in de lucht hè ja is gewoon kunst ja soort vuurwerk en dan gaat de oude als jonge hebben aalscholvers gaat er een.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Voor vliegen een ouwe achter en een oude gaat er tussenin en is als ze dan de tijd dat ze weer terug moeten naar de israel waar ze vandaan komen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik geloof dat israel dan zie je ze leren schwencke zo maar niet nodig nee op een afgelegen stuk en dan zie je die hele kolonne emmers zwenken emmers swank duiken zwenken de oude voor de ouders erachter dat die jongen leren hoe ze moeten en dan gaan ze naar israel laveren door de lucht ja altijd.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ze fietst enorm veel cees op latere leeftijd is ze nog gaan stemmen dat weet ik en ik wat dat betreft ik neem mijn petje voordracht voor dus nog zo veel bewegingen van het jaar zie je ze ook niet meer één van de jongste ik vind het knap.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het is niet anders handelen maar altijd met houthakken nee knoeien en rommelen was ik bezig en dan ging het niet maar ja op een gegeven moment wat dacht je oudere problemen misschien in.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vind je dat nou allemaal door die ruzie u die vrouw met hem ik denk het wel af en toe een uurtje.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En 's avonds altijd binnen en meestal ons eigen tuin meer eicellen een keertje een kratje daarheen loopt en je mag je beter niet pakken en je natuurlijk oorlogen over praten als dus niet kon ik wel geprobeerd jazeker mevrouw kon konden de kleren krijgen of tenminste zij kon ik de hele in.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Als je ze geweest naar die hand despoot die daarnet of zo een beetje pesterig dan weer een gaan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ze lopen niet doen niks de buren iedereen in z'n eigenwaarde.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ah.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik ga mijn eigen gang.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik zeg iedereen gedag evenmin gelukkig maar nee we hebben acht jaar geleden heb ik al de hele straten heb ik een feestje voor gegeven voor al die mensen die toen woonde en de hele straat en zijn allemaal geweest overdag op de koffie en 's avonds heb ik me heb ik een feest gegeven met een borrel en bier tot twee uur.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Toen was ik ook maar tweeënvijftig jaar hè.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nou en dan vooral de zaterdag heeft die andere het gedaan en dat ik het bij gelaten en het hoeft te wonen die iedere zaterdag heb ik het afgehaakt dat we dat wil ik niet.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Die zagen dat wel zitten.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja die wilde iedere zaterdag maar het heb ik afgehaakt en toen had ik het meteen gedaan nee ik heb geen zin om iedere zaterdag verplicht op.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dit is eten en drinken en en ten eerste drink ik helemaal niet ik rook niet moet iedereen voor zichzelf weten ik heb wel gerookt achttien jaar geleden één sigaretje hoe moest overdag sowieso nooit 's avonds een dapper man altijd weg was heb ook wel een glaasje bier dronk nooit twee likeur helemaal niks maar dan ben ik gewoon meer gestalte te doen niet en ik heb er geen zin in.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En het staat al in de kast de wens dat ook in elkaars was te gast zijn kennis en kregen we een man drinkt een glas wijn voor omdat ie dik bloed voor ze eten ik denk twee tot drie liter water per dag.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En iedere middag sinaasappels perziken en citroenen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En een gast tomatensap en een appel met een glas melk en de ga ik naar bed en soms denk ik om zes uur op.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik vond 't altijd gezellig aan m'n vrouw net al vroeg met feest en ze kan hartstikke goed dansen zeg maar dat ik daar gezegd heb maar ja voor de rest is niks meer te jammer.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar ben je niet van plan om dat toch te proberen te veranderen als je komt is het alles goed bij en hoe zit het met de rest van de buurt weet u dat hebben ze contact met andere buur.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Weinig zij wel nog een beetje praten maar niet met de buren hier meer bij de vogeltjes dus aan het water in wezen met hoorntjes en is dat ze contact rijden of helemaal geen contact meer.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Waar gaat geloof ik nog wel één keer in de week naar de vogeltjesmarkt erg maar nee niks als je komen heel prima graag willen de borrel net als vroeger.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar het zit er niet in denk ik.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mooie eiland pampus of zo dat zelden worden bezig was de navo was.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zeg maar u heeft dus af en toe wel dertig vogels op de ja die zijn dan die zijn ja ja maar toch behoorlijk gekwetst als als als brengen ja dan dan moet je ruimte maken ja maar zeggen de buren daar wel eens wat van.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nederland kan niet met die ja bedoel je dik boven beheerste nou gewoon van het gekwetter in de volgende scène.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nee ja nee hoor dat weten ze zo langzamerhand wel maar dan trek ik me ook niks van mannen hoe en andere heeft katten en andere honden en nee dat is mijn hobby en ik klant door niemand meer hobbys verpesten het doek niet is daarom ideaal.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En nee wat het ook kost ik niet.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nee sorry dat ik het zo zeg maar ik buig niet nee de beesten gaan voor alles heb ik altijd gezegd zal ik blijven doen altijd.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tot dat ik heb van z'n gezicht misschien klinkt het heel poëtisch heel als ik ik wil begraven worden en dan wil ik onder een boom liggen zegt man waarvoor ze nou volgens daarin hebben zitten en dat meen ik en dan kom ik van jou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Absoluut zegt ie daar merk je niks van of wat dan ook hou ik van maar zo zit ik in elkaar dat je een weet hoe ik in elkaar zit.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm mmm mmm.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja dit is de muziek en dan hoor je zo schitterend toernooi de lijst is je hoort de kraaien kok en wachten op de achtergrond hoor je muziek en de dat wordt gedraaid.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;één van ons beider komt onder leiding van ja dat heb ik altijd zegt timmerman de wat dat betreft maakt 'm niks uit weg is weg zegt.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Die altijd ik ben heel anders dan die die dingen die ik wil onder een boom liggen en folders wil niet onverschillig ik weet wat denk je weg bent dan kunnen we de vogels ja ik kroegen klaar en.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Oh oh.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Om tien uur met de trein brengen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dan ben ik eerst heerlijk naar de hemel gegaan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In gezeten toen ben ik naar de drogist leuke les kijken want je hebt ook hoor je open.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nou ja een geel hoedje ja ik heb een erg leuke zonnige gekleurde en en een.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het is nu woensdag hè dat is de doe normaalgesproken ook naar amsterdam vijf en wat doet u dan op zo'n dag helemaal mijn eigen zijn alles even vergeten.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wel een maar even eigen hè hoe bedoelt u op de achtergrond.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik wil zeker weten dat alles een ga ik echt voor mezelf.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het gaat geloof ik eens in de zoveel tijd een dagje naar amsterdam gaat ze lekker naar de bijenkorf moet even de staat iemand zei vroeger in amsterdam gewoon denken en dan is ze en helemaal netjes opgetut dat ziet er leuk uit goedgekleed.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dan is ze inderdaad keurig netjes gekleed zijn heeft ze een mooie zwarte broek aan een mooie hoed van is gek op hoedjes en petjes dat ze heeft altijd iets op d'r hoofd en als iets inderdaad lekker.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Uit in een heel ander soort kleding een beetje klassieke kleding ja is keurig ja heel andere vrouw.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En hier is het lekker met een pet in een.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja je moet op iemand vallen hè of niet hij nadat wij nou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Omdat dat lekker stuk was ja zo is het dag klikte meteen dus.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dan moet je dan nog meer ja anders had ik allang weggeweest dus zodoende ja zou brengen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ellen bemoeit zich weinig met buren en wij wij komen ook niet dagelijks bij hem maar ook om elkaar op straat natuurlijk beren en ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ooit hebben we ook met elkaar en een vogel van het ijs gehaald toen kwam ze aanbellen dat was al in het begin dat we hier wonen hebben we met elkaar bootje een rubberbootje op het ijs getrokken en heeft hij de dierenambulance gebeld en nou de uit die tijd eigenlijk altijd voor de deur kinderen met mekaar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja zegt ie wel eens hè hè met je ja grote bek daar heb ik wel ja ik zeg toch voor de beesten hebben het geduld voor mensen ben ik wel eens ongeduldig maar dat ligt daar maar zelfs dat zon tien ben ik ook voor mezelf.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Als het niet lukt dan denk ik om gaat toch moeten we d'r niet vanaf houden gaan doet toch maandag zomaar weggaan met de wagen brieven hier want ik had had geen werk meer ben je wel eens een keer moe.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar wat had u gedaan maar nou u had gestofzuigd alles de trappen gedaan en ik dacht dat dit geen aan dus gedaan dan ben je d'r gewoon ben ook achtenzestig loop ik ineens zo door.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En boodschappen gedaan dan gaan we even met de wagen zijn dan loop ik de dijk terugleggen als zakt af dan heb ik ook beweging nou ik dunne stapte de wagen niet.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Daar heb ik geen geduld voor de wegenwacht tjerk de fietsten om twee uur tussen half drie dus hartstikke koud.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tja mijn zorg nou ik zat op een fiets en ik ben gegaan maandag om half drie nou op snelheid gefietst in de wind in het was koud en ik ben daar nog niet dik fluiten ze kwamen allemaal hallo daar ben ik al lang weer tevreden.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar ja altijd één nul.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nee ik ben toch al achtenzestig kom denk je dat ik daar op zit te wachten komt nauwelijks in ieder geval altijd achtentwintig of acht acht hoor maar je kunt ook wat neerslag hoor maar je hebt ook wel een leuke dingen hoor echt waar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik fietste langs de meer dan ga ik in mijn eentje nou meer hè op snelheid is van een informant wat anders te doen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En dan ga ik fietsen 's middags als het mooi weer is en een gevolg snel echt in de zomer maar ik ben nou of van achteren ja god ik ben niet erg dik dus ik heb een kort broekje aan petje op en ik zit heerlijk op een fiets komt een auto voorbij die denk oh hartstikke dat lijkt me wel wat.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En die gaat voorbij en gaat die daarbij die zich maar bij die palen ongeveer gaat ie zo hand staat kom ik erlangs ziet niet dat ik oud ben doet u zo op zeg ik ach kom nou treurig het valt allemaal reuze.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nou ja daar heb je ook wel leuke dingen hoor je het wel knap natuurlijk zo mee om kan gaan hoor want het is toch belachelijk dat je ten eerste dat er iemand op gaat staan wachten alleen maar omdat die mooi vindt en vervolgens zo belachelijk de toe dacht ik.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Man gezien.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Verder staan er eentje mee maar ik wil niet jullie intieme samenzijn verstoren.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vlak bij de komen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De vrouw is ijdele hoop is twee in de heel lange nagels nagels waarmee je nooit en een klein juist zou kunnen dus die moet nep zijn.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Geen moeten wel hun antieke nog gekregen en ik gaan noemen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na zo'n vernield wordt knippen onder de drie en dan heb je niet is en dan eten drinken douwe.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Gaan zorgen te maken hè.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na 't gemaal toe en de vliegen inderdaad een stuk of één twee drie vier vijf zes zeven acht duiven op cirkels om 't gemaal.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nou stop ze vliegen ze vlak boven hun hoofd maken weer een rondje.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Oh ja ik zie je ook dat ze een plastic zak patat en het voerde eruit uithaalt.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En die duiven blijven van mijn cirkeltjes maken dan gaan ze af en toe even zitten weer iets lager.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nu gooit het voer voor zich uit.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nou ja de natuur is de natuur.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hè dat de jeugd bent opgegroeid in leeuwarden worden in jaren vermoed ik heb had een dames heeft heel erg lang moet kunnen managen ja ja ik heb genoeg.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bij het in negentien zou ik een beetje meteen heb vier jaar in vier ziekenhuizen iets anders met een kaartje ben ik uitgezonden naar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nu ben ik het met die stelling drie maanden geweest was ik negentien en daar ben ik toen opgeknapt noteerde kan een buitje en op zoek te gaan naar de beesten te kijken.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dag tien daarom ik het sourcy op de fiets zit in de poule en mensen die man is voor niks aan te denken maar je dat allemaal goed bruggen en zo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dit is een en dan heb je zo'n ander denken hè doe ik het u de ben geweest.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Er is altijd een van een dan mee bezig.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nu zijn ze alle vanaf een meter of tien.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Naar toe bij gewoon snelweg in verder alleen maar groen en dan zo'n klein mens na zo'n groot.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hoi hoi hoi.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dit de konmar is naar mij gericht waar de vogels de duiven vlogen alweer op omdat ze naar mij zwaaiden.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nee je krijgt geen contact met haar ik heb er wel eens gesproken in de winkel nou ze zit ze kijkt je aan z'n draait zich om en voor de rest ze weet alles van de buurt ik weet niets van de buurt hier ja we zien elkaar wel bij albert heijn en ze lopen me straal voorbij.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja in het verleden hebben we het heel leuk gehad dus het is jammer dat het niet meer zo is.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na de dans partijtjes met de buren en alles nou dan kon ze altijd heerlijk dansen de tango hè ja ja klopt en ze was altijd aan het zingen ook buiten.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Altijd als ze naar buiten komen was moe en dat was het.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja dat deed ze altijd nou ja goed ik hoorde niet meer nee nee.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dachten dachten dat we nog wel fluiten ja ik weet dus dat ze op een gegeven moment een een muis in huis hè die jaren in huis ga ik weet niet of ze die nog heeft maar die is overleden ja en die heeft ze helemaal tam want als je d'r hoorde was dat tegen de vogeltjes waar ze altijd wel leuk.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Beesten gaan voor alles altijd geweest eerst de beesten dan ikzelf.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De werd zeven en dan klinkt sentimenteel maar ik ben wel zo'n eerste beesten wapperen kunnen we 's morgens tz eerste wees de claim.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik was toen ik trouwde.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En de beesten ik ik zag iemand zo verliefd was ik ik zeg ik heb iemand nodig die klap en de die ik had je het vol met dat kan een papegaai en ik het nog meer zo zag ik mijn leerde ik zat in de vensterbank te wachten als je van z'n werk.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Van veertig jaar getrouwd en gingen in die tijd keek ze zijn allemaal getrouwd iedereen heeft z'n eigen leven heb je drie bedoel hè en gaat de heen in amsterdam weer ga deen zonder van maandag nee we gaan een.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En in de winnaar straks in mei alle zeven zussen samen ergens heen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wat weet ik niet of naar belgië of limburg zien het maar als je een vragen heb je er zin in.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dit doet me niks ik ga liever ik zit het liefst in m'n eentje op de fiets en dan gaan we weer de earring heel ik kan uren op de dijk zit de netwerken hier op de.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En dan dan ben ik er een element doe ik heb die vijfentwintig jaar gewond aan zijn een heerlijke adellijke waar je met hadden we ook al ontzettend veel vogels en ging toen ook met mensen met een eigen met laura zeggen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar er waren aan geen ruzie met iemand ging mijn eigen gang.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja maar we vonden het wel vervelend dat ze hier voor de deur de de duiven eten gaf want ja daar had je het je ramen gelapt en hup het haakje weer zo flats op je naam en dan rijden we wel van nou als je ze eten geeft toe dat het verderweg.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En nou daar was dat voor of na die ruzie staat voorop daarvoor en ik was niet de enige die daarover klagen want de andere buurvrouwen kwamen naar mij toe en ja ik ben nogal een type van gaal m'n mond opendoen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En dus via de mega ook gauw de nee dat is wel goedgekomen hè want ze hier nee hoor nee zei ze uit in de loop der tijd heb ze meegenomen verder het water.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zodat ik kan ik kan ook met de meeste het hebt tegen zich aan bij jou nooit nog altijd uiteindelijk wel maar ik heb zoveel geduld worden hè.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het straalt misschien ja dan ik weet niet hoe ik het ook kreeg ik ik ik heb een plaat en en punt uit.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja hoor waar veel mensen wel maar niet de verkeerde verkeerde mensen mee hè van en dan wil ik het ook niet horen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar wat zijn ze keren mensen die al en mensen die nooit tevreden zijn maar meer naar u daar veel van.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Jawel die zien die niet die zien de om je heen zie je niet altijd maar hè.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nee de lucassen als ik nou op zand op het strand en als ik in het zand ligt de met de van de zon is de net zo goed mee we hebben helemaal geen stoel voor nodig bij wijze van spreken als ik nou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Twintig gulden maar zaak hebt dan gaat het toch een tienjarig beesten.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En dan kom ik in het akkoord.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik ben in het verenigd.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kijk maar naar die wordt in op nummer eenentachtig een zondag hebben we samen gefietst door de bossen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En ik zei maar steeds van nou hij was zo verschrikkelijk in z'n benen en heb zo genoeg bent dan zeg ik nou moet je dat zien hè mag je wist dat je nog iets zitten op die leeftijd.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vanaf het voorjaar lekker heel vroeg door een horde koekoek en je meer is dan gaan we langs de bloemenkwekerij.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En dan gaan we helemaal uit zijn meer huur en dan langs de baan gaan altijd binnen een half uur mankeerde gezien dan langs ons heen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nou dan ben je wel een uur of zes thuis.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Is een doordeweekse dag.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar niet in de duivenpoep komt namelijk een chic raja zodiac je als kamerlid gewoon heel erg.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat dat niet gaat.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;We zitten nu op zo'n bankje midden op de dam tussen die maar daar was het nou de plek waar u en uw claimen elkaar voor het eerst niet meer dan hier.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het is bij de dam was want voeren.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En ja ik denk dat hij hier ook stom van hè ging altijd naar de noordermarkt he die huisjes verderop hè en ging die naar de noordermarkt in de groep en stond de kwamen op wie gesprek ja dat is het dus nooit meer snoep gegaan ook.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Terwijl hij toch helemaal niet zo'n prater is hij begon toch tegen je te praten.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nee nee nee ik ik denk dat ik begon te praten ik denk het ook hè ja ik denk wel dat het was een hele lange mannen in gaat de schilder zelf op zoek naar voor de mezelf ik verzoek een mooie toverkunst ik laat mezelf maar niet wegcijferen daar ik hè denk ik niet hoor.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En toen zich die ik wil van een afspraak met je maken dat betrokken zegt morgen ben ik er weer.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In de doek op de dam en ik zeg dat en daar ben ik denkt komt komt ie niet nodig ze nog niks verloren want.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik heb altijd gezegd dan nodig dan normaal maar hulp maar achter mij aan nee hij was en we hebben lekker de koffie gedronken op een god niet meer.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;We zijn bij tante leen binnengeweest en dan heb je een biertje gedronken.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja 's middags om vier uur en we zijn richting dansen van liefde leert ja is het het is nooit nooit nooit meer uit geweest nooit.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja wat moet je er verder nog meer maar zeggen hè aan m'n gezonde rahlves termijn blijven.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wat gaan we hierna red ik een onbeleefde vraag bent u ooit willen stil.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;'s avonds als alle slaat in als de man slaat in de poule verslagen man gaan 's avonds een uurtje rusten halfzeven tot acht uur en dan folders gaan ook slapen op zeven uur denk ik stap wordt donker en dan is het mijn uur.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En dat vind ik heel tevreden voldaan terug te denken en dan is het stil dat gaat even de telefoon d'r uit 't acht uur.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En daar ben ik mijn eigen nummers een bacterie twee stoelen benen op een stoel zitten en de boel te kijken naar lucky letters te kijken doe ik altijd aan mee ik heb al drie quizzen gewonnen ook van de.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja drie keer en wat wint u dan hebben teruggewonnen waar waar ik van een vorige week aan weet je wel gaat ze hebben al een keertje aan de deur geweest met hun taak dat ze mij uitgekozen hadden voor de televisie zitten ze ook allemaal lachen geweest jaren geleden ook zeggen wat dat betreft niks te tekort.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Aan de en en reistas heb ik dan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Een dokter gegeven die dochter ging naar canada waar moet ik met de mooie reistas nou wat ik zelf is vrij de staat touwen en dan slaapt ie gaat ie lekker anderhalf uur slapen en dan breng ik je om acht uur t naar boven zegt bakker worden dan ligt die al wakker.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zit je al naar zitten kijken en dan even een bak thee en dan kijkt hij naar netwerk en ik kijk ik m'n eigen programmas op hebben we gewoon afgesproken maar daar hou ik niet van de bond en zo en sport niet kijk schaatsen en dat is dan echt uren hè.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De volgende lijkt alles rustig deerlijk zelf onderdeel van uit.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik zeg altijd je allerlei en als ik iets verzet en het klinkt nog zo van idioot maar het is de waarheid doe me niet nu schiet ik ook al het altijd voor de altijd.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wat er ook gebeurt maar is het ooit was overkomen dat mensen liggen dan tegen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar dan moeten die mensen zelf weten als ik iets zeg dan dan dan moet je het ook moeten waarmaken traag moeten voor staan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Als je dat hoe soort wacht wel dat je hier bent is goed de stijl.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Veel mensen die vreemdgaan en dan zogenaamd zakenlui of ze hebben een is kom dan thuis en biecht het op tijd keek ik zeg het heel mooi als je even zo doet dan moet je niet verzwijgen de gevolgen zijn dat beperk je dan wel nou zo doe ik het altijd als je het maar eerlijk om de.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De weet die zo niet bij weg jawel als je mij je mag alles doen heeft dat hij alle hekken roven stelen alles kom ik voor hem op maar niet bij een andere dan ben ik weg.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat is de grootste die kunt u zag hem ook nooit zal nooit hem in nooit altijd ik ze altijd af moet slaan dan vind ik het waardeloos wat je gaat de man in het verleden.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Of andersom nee hoor loekie niet ooit in de verleiding nee nee hij is mijn leven ik zeg toch klinkt in.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tot zover damokles met gekwetter in de polder met programmas gemaakt door eric hamelink techniek jurk wil ik u kunt een cassette van deze uitzending bestellen voor twaalf gulden vijftig die moet u na ontvangst betalen schrijft naar de kro cassette servers postbus drieëntwintigduizend twaalf nul twee.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;E a in hilversum vertelt voor de rest een telefoonnummer en ook de datum van de uitzending vandaag is het alweer zeven maart van het jaar tweeduizend en de titel van vandaag was in de.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Polder zodadelijk na het nieuws van één uur dan ben ik weer bij je terug met het programma niemandsland tot zometeen na het nieuws van.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;één uur en om eens radionieuws de opknapbeurt van het gebied rond het centraal.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/details&gt;</content><category term="misc"></category></entry></feed>