<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Damokles - Ernst Lissauer</title><link>./</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 03 Jun 2002 00:00:00 +0200</lastBuildDate><item><title>Gij gaat niet in een hoekske zitten</title><link>./142-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Maandag drie juni mirjam van dijk met het nos radionieuws. De regering hoopt met de internetsite dat bedrijven zo nodig hun prijzen verlagen. Als je maar in dobbelsteentjes snijdt. Ja nou met met water en wijn en waar de van. Mmm in negentien vierenzestig is ie bij mij kan kapelaan worden hier in de pauluskerk. Komt twintig langzaam maar zeker. Die wordt willen lijkt niet missen. En toen ze trouwde voetballer wil voetballen hè ja dat is wel heel goed ja. En toen kreeg een een keer en aan de telefoon komen. Ik denk als mijn moeder had geleefd. Dit is het heel veel problemen is zo gehad hebben. Ik weet dat ze het in eerste instantie niet geloofde mij altijd verteld zoals een. Onder is de zee maar dan moet 'k is even onder de droogkap andere terug. Toch met een met een vrouw kwam aanzetten waarvan ze nooit hadden verwacht natuurlijk. Als alles of gewerkt en en zo en is er geen president meer kunnen zeggen dat er ook naar van. Zevenennegentig in de zaal die eerder door z'n honderdéén wie ga je nou eerst feliciteren. Het is echt een hele vrolijke dag geweest. En vooral op het eiland heeft ze pijn gekregen van de niet. Ja wij maakten als wel dat die steeds een stapje verder ging zal 'k maar zeggen want. Toen ook zo tuurlijk bedoel ik al. Ik heb alleen maar positieve geluiden gehoord en jij weet ik ook wel normaal. En mijn moeder was een hele lieve hoor. We zullen een plekje zoeken in de kerk worden.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Fifi Visser</dc:creator><pubDate>Mon, 03 Jun 2002 00:00:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,2002-06-03:./142-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>Dat waren nog eens tijden</title><link>./163-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Om middernacht begin van maandag. Door de buurtbewoners waardoor wordt dus op den duur toch door getrokken zijn. Een jongerenorganisatie en ja dat hebben we samen bedacht zo'n vijftien jaar samen gerund. Ons te komen vertellen wat we moeten doen maar. Niks meer te zoeken en toen kwam nog de dood van zijn moeder de. Heb ik je hulp nodig want we moeten redden wat van ons is de gangster staan op de stoep is er geen. Die dus hier zijn we allemaal een beetje opgevoerd hè kinderen keurig. En hebben nog geen school voor. Door wijdenbosch de regering en dit. Vroeger ging dat met een veerpont nu. Want de met de verkeerd begrepen moeder. Dus eigenlijk winti attributen zeg maar die worden verkocht op een markt te zijn. U wordt kennis en dat is voor odette voor eric van de surinamers vanaf de slavernij. Om de waarschuwende de held wat is ondersteuning geven. In de jaren zeventig en die mensen die. Maar kees en ik zijn toch gebleven. Ja maar ook dat het zo is gegaan. Brengen en ja het eindigde bijna met een een oorlog en dreigementen en ja ik weet het nog. De wordt met die man die jarig is dan wordt dit voor de jaren van gaan niet alleen door het. En dan was er nou een beetje siska was toevallig een een vriendin armoede van mening. Die man daar beter voor gaat zorgen dat je kijkt zo moeten zowaar kind. Slash caro slash damokles na het nieuws van één uur de ncrv met nachtlicht.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Rogier Ria Burgers</dc:creator><pubDate>Mon, 27 May 2002 00:00:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,2002-05-27:./163-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>het eeuwige doodsbeeld</title><link>./200-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Na middernacht maandag vier februari uit de nos radio deus de. Mensen dit zouden weten dat we voelen ook in de ovenwant is dat toch werkelijk wat de. Pas ik mis 'm.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Jurek Willig</dc:creator><pubDate>Mon, 04 Feb 2002 00:00:00 +0100</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,2002-02-04:./200-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>gij gaat niet in een hoekske zitten</title><link>./228-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;O a even na middernacht hoe dit is de kro op radio één verhaal. Een nieuwslicht op mensen en gebeurtenissen in een hoekje zitten. Ik zou vertelde ik heb de voor. Reuters waren ook heeft men daar op aangesproken en. Wij hadden een open slaapkamer sonys. Ja nou met met water en wijn en waar de van. Svendsen en de centen die waren voor de. Ja nou die kon niet zo mooi hij was geweldig want eenmaal gek met hem. Met een lange bal op de aan de andere kant is het te laat. En toen ze trouwden ja dat is wel heel goed. Dit is het heel veel problemen is zo groot hebben. Toch met een met een vrouw kwam aanzetten waarvan ze nooit hadden verwacht natuurlijk. Voor als alles of gewerkt en en zo en in is er geen meer ze getrouwd dan van. Vooral sloepen hand acht jaar schatje en van de lucht. En de familiefotos duke is na de mis zitten dan is het op. Wij waren ontzettend gelukkig ja. Nee dat is heerlijk met een neef. Zegt de hele vrolijke dag geweest. Is ook zo tuurlijk dat bedoel ik nou al. Wat is het verschil in tien verschillende aan en daaroverheen gaat dan het kazuifel. Ze zullen een plekje te zoeken in de kerk.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Bart Geeraedts</dc:creator><pubDate>Mon, 14 Jan 2002 00:00:00 +0100</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,2002-01-14:./228-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>In stilte gekoesterd</title><link>./199-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Het wordt zeven graden dit was het nieuws. Mmm zoeken dat kunnen we natuurlijk wel goed. En wij reisden samen op en neer. Om daaraan te voldoen e tito overtreffen dat dat tot pas de eerste groot kunstenaar worden. En dan was er een uitgeroepen tot beste leraar vonden of leukste leraar van de school. Als willem de harde wordt ook al helemaal geperverteerd. Een uitgesproken die ik zie per dag zie ik honderden schilderijen ontstaan. Niet dat kom maar het gebeurt nu op dit moment een schilderij. Hij hij en hij wilde daar niet aan en hij zegt ik schilder ook voor mezelf. Ik heb een al door ja geprobeerd te het heeft toch eens een tentoonstelling die werken zo prachtig. Ze spreken ook wel van die raadselachtige persoonlijkheid een die nogal tamelijk. Ah maar het onderling contact ontbreekt het daar van. Ik weet 't niet durf dat niet te vragen. Van elkaar afgekeerd gedesillusioneerd. Ik zie heel veel mensen die van elkaar afgekeerd zijn elkaar niet aankijken. Ik kan en wil ik ben me niet bewust. Gelukkig voor mij is dat mogelijk in de eigen familie. Ik denk wel dat ik mensen die graag mag. En bij formidabele terecht zijn gekomen. Het archief van de schilderijen boven ook nog een kamer vol werk ligt hier heb ik mij. Met ik denk mede met dat boekje in de hand is het gelukt om. Ja die die die triomfantelijke. Als ze iets wat mijn diepste wens was dat de mensen in en.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Fifi Visser</dc:creator><pubDate>Tue, 27 Mar 2001 00:00:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,2001-03-27:./199-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>Uitzicht op zee</title><link>./108-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Nou even na middernacht hoe dit is de kro op radio één. Stapt ze begint dus nog eens een keer aan dek. Dus dat was prima half jaar later. Want u bent één van de vijf kinderen ja hoe verliep die dag verder. Dan zegt ie langs gewisseld de hier gaan ze erin. Maar in die in die gauwigheid gedaan. Je bent van de pot gerukt hele zeggen veel ordinair snap je ben je niet goed wijs zesde. Nou vanaf één maart tot 's morgens half negen. Je de la hadden eerst een sloep lange hoge kant moeten we dan heb je meer kans dat je een. Dezelfde groep is dat de twintig man in. Nu zien we ze geregeld van dat je later werd dus al die dinky. Maar als tijdens het eten dan luisteren jullie naar soort gesprekjes. En bij bijzondere kenteken staat gene als je minderjarig bent dan moet je je ouders. Bij de functie in vlissingen leerling matroos of niet en oma chinezen heeft hè. Daarachter zomaar stationnetje daar achter de duinen gaat dat onder. Ik denk dat ja vooral omdat de reder aansprakelijk gesteld is dat ze willen weten hoe het nou. En niet alleen maar om financiële geldmiddelen maar bedelen hele dure uit. Als je iedereen tenminste ter wereld die en de stallen.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Jaap Vermeer</dc:creator><pubDate>Tue, 30 Jan 2001 00:00:00 +0100</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,2001-01-30:./108-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>Het leven in de vingers</title><link>./33-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;De middagtemperatuur ongeveer acht graden dit was het nieuws. O a even na middernacht hoe dit is de kro op radio één. Nooit zoals die andere jongens die kon. Maar dat is dat denk ik voor zijn gevoel dat vader gevoel wat hij dan had tegenover mij. Maar liever dat dan dat van de zakenman want er wordt alleen maar slechter van. Dan is altijd het gesprek in de in de juiste richting te draaien. Ik heb het ook enige mate mijn oma had het heel erg. Bij oma was heel in zichzelf heel rustig heel rustige vrouw nooit druk. De oudste zus van mijn moeder de middelste zus die veel over de vloer kwam mijn moeder en ik dan. Tot het echt geschikt voor was. Jezelf en andere mensen in de wereld. En het het huis wat de dominee vroeger bewoonde. Boeren wagen staan oude caravan hebben ze ook ergens voor gebruikt en boerderij om ons heen. Ja op universiteiten of op medische klinieken zijn onderzocht. Ja de reguliere geneeskunde en. En dan komt de hele wereld op je af hè dan is het ineens de natuur hier. Ja door de jaren heen hebben er natuurlijk wat kruiden bij ontwikkeld om dingen nog beter te maken. En ja als je die vindt dan heb ik lekker zeg ik altijd eerst het lek één en dan dweilen.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Bart Geeraedts</dc:creator><pubDate>Tue, 02 Jan 2001 00:00:00 +0100</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,2001-01-02:./33-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>De hunkerende hulk</title><link>./9-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Even na middernacht hoe dit is de kro op radio één hoe gehaald. Nieuwslicht mensen en gebeurtenissen. Nou even oppassen voor autos dieren hier begint eigenlijk mijn straat. Nummer voor mensen hier beneden. Nou ja tot moeten muziek laten draaien of langer staan. Daarmee zou is het een beetje rust maar rustig is het niet geworden geloof ik hè met met ewald. Waar ben je in de fout gegaan concreet noem eens wat. Maar die bedreigingen die zijn waar of niet waar. Nou dat stond ook in de telegraaf van ik maak je kapot en. Nou ja hier stond iets van meisje vermoord weet ik veel of wat was het. Ja laat ik het zo zeggen een heel duidelijke verklaring voor geven. Het kon nog zo mooi zijn shit wat was ik dom. Neem me niet kwalijk stolker is toch heel wat anders. Vorige week ook mekaar gezien en gesproken ja en we zijn samen weggeweest ook. En ik heb 'm de hele dag maar lopen hier rond jaar. Ik heb ook binnen het gesprek zaterdagmiddag zaterdagavond tegen van. Je kan terugkomen zeg maar je k je sleutels inleveren zich je kan alleen achter door binnen.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Ernst Lissauer</dc:creator><pubDate>Tue, 03 Oct 2000 00:00:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,2000-10-03:./9-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>Gekwetter in de polder</title><link>./236-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Weer richting duitsland moet door venlo richting de duitse a eenenzestig rijden. Nul drie twee nul twee vijf zeven vier nul nul. Damokles kro 's radiodocumentaire. Nieuwslicht mensen en gebeurtenissen. Want als voornaamste wapen doet u dan in in een klein hokje op in. 'k heb ik haar leren kennen gisteren gezegd. En dat is als je dat aflegde je moet de beesten observeren. Nee wel kennen jullie elkaar van de. Dat is dus gebeurd doordat wij dus op een gegeven moment ja loslopende katten wel eten gaven en. Bril samen gefietst in over de knardijk dat iedere dag iedere dag. Of naar enkhuizen of naar dronten in harderwijk. Ik heb geen kinderen ik heb ze ook nooit kunnen krijgen maar wel gewild ja absoluut. Kijk ik heb het met eerlijk is eerlijk het meteen opgebiecht uw man. Ja je niet altijd niet alleen wat voor de vogels bij u maar ook voor de mens. Als je ze geweest naar die hand despoot die daarnet of zo een beetje pesterig dan weer een gaan. Om tien uur met de trein brengen. Ik wil zeker weten dat alles een ga ik echt voor mezelf. Naar toe bij gewoon snelweg in verder alleen maar groen en dan zo'n klein mens na zo'n groot. Ja wat moet je er verder nog meer maar zeggen hè aan m'n gezonde rahlves termijn blijven. Als je dat hoe soort wacht wel dat je hier bent is goed de stijl.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Ernst Lissauer</dc:creator><pubDate>Tue, 07 Mar 2000 00:00:00 +0100</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,2000-03-07:./236-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>De schaduw van de schoonheid</title><link>./159-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Ligt rond tien graden en er staat vrij veel wind dit was het nieuws. Nieuwslicht mensen en gebeurtenissen. Mmm de schaduw van de schoonheid. Met deze stukken komen uit particuliere verzamelingen en die zijn door handelaren en van alles. En ik weet ook van de japanners en de al de. Iran en scotland yard doen een claim op een aantal van deze stukken. De partij die de schade geleden heeft een claim in kan dienen dat is na twee jaar voorbij. Geleverd daar heb je daar heb je veel aan verdiend neem ik aan. Tijd van hun trots hè kunst moet terug hun roots moeten terug. Dus is vaak al een doorn in het oog van de overheid. Ik mijn vaste groenlinks en de zaak aangehouden. Hebben we dat i miste je een de letter rijk en spyker als wij als klant jaar to write maar letten. Ja allebei ten einde een speak wij telefoons ryan morning en. Beeldschoon is dus bijvoorbeeld niet schoongemaakt. Die handelaren die in venetië drie gondels gekregen hebben een gelijke nat gegaan zijn. En de verzekering is afgevaardigden is op een plek wat heeft die oetlul nou bij zich. Ja dan durfde die niet eens naar z'n werk meer te gaan. Schreef ik in minister van bad for this purpose.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Jaap Vermeer</dc:creator><pubDate>Tue, 08 Feb 2000 00:00:00 +0100</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,2000-02-08:./159-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>Uit spuit, de bocht gaat uit</title><link>./96-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Even na middernacht welkom bij de kro via radio één en twee ook deze nacht. Nieuwe licht mensen en gebeurtenissen. Daar heb je weinig last meer van. Hij had wat een delict gepleegd. En ik heb het zelf altijd toegeschreven dat misschien pesten is gekomen en. Niet je dreigt nu bereikt nee mij nooit nee andere wel anderen wel. Hoe kwam 't nou dat je op een gegeven moment afgekickt bent hoe ging dat. Ik lees graag een tweedehands boekenwinkel wil die persoon achter de balie. Dat stuit me toen wel aan het denken ja. We hebben hier binnen onze huizen en. Ja toen kwam een kwamen de problemen. En en dat was heel mooi om mee te maken hè en maar. En daarna dan het voor mijn gevoel. We houden ons aan het half jaar dat was die kwaad en onze dromen en daar was 't echt. Twee keer in de week waren de intellectuele avonden en dan weer de. En en huub werken in de tuin en. Ha ha ha ha ha ha ha ha ha ha ha ha ha ha. Ja zo zag mijn leven leveren ook won ook in negentien e a als dat sprak me gewoon aan die tijd. En ja tot een dik jaar relatie mee gehad met. Mijn moeder had het ook al zoiets in de gaten. Dus na een week na week is mijn moeder gekomen met iemand van het huis waar hij ook opgevangen is.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Jaap Vermeer</dc:creator><pubDate>Tue, 18 Jan 2000 00:00:00 +0100</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,2000-01-18:./96-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>Een vriendin van Irak</title><link>./226-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;O a.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Bart Geeraedts</dc:creator><pubDate>Tue, 30 Nov 1999 00:00:00 +0100</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1999-11-30:./226-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>Eén been in het graf</title><link>./28-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Twee vijf zeven vier nul nul nul drie twee nul twee vijf zeven vier nul nul. De mensen en weet ik veel de bewakers en. Die reageren nauwelijks die denkt hopelijk gaat. Nieuwslicht op mensen en gebeurtenissen. De dokter zei juist dat zoiets gebeurt maar om gelijk al bellen denk na een. Bij die slang gebeten nee dat zijn bij geen enkel. Dit was helemaal zoals dit weer een in één keer in één nacht is het. Nou dat kan nu ook bijna niet op dat wat is dat dan. Dat meldde hij het eerst want hij was de. Wat haar melden als eigenlijk heel een positieve optimistisch. De dat als je nog blij dat de ambassade niet zelf hield op het consulaat in grote de. Maar nestmateriaal materiaal en. Ja maar dat is ook maar een paar keer aan natuurlijk in een door de jaren dat je daar zit. 'k heb is dat we letterlijk gezegd letterlijk. Ja voor de de ja hij is van negentien vierenvijftig negen drie vierenvijftig tot straks daag. Veel slechter dus en veel vorst. De heeft verstrekt dit of niet dit is gewoon. Die die gaan dus in de in in de zomertijd gaan iets heel. In de himalaya is de zwarte vier en half vijf kilometer. Toch besloot je naar india te gaan ja want zij wou niet meer. Is gebeurd de de laatste keer dat de voordat ze weggingen. Als je maar kan bedenken en dan weet ik wie opgehangen en dan weet ik weer bakken water. Half doodgeslagen met een rood dank stok en ik hield van want het is niet van mij zijn. Toen de fotograaf daar toch een er dan wilde maken ben ik eens te fotograferen. We gaan even moeten gaan wat heeft je op de been gehouden. Weet ik niet maar met mij mee wil. Komen maar uiteindelijk is er dus wel iets gebeurd. Stel ik verschikkelijk gewoon abnormaal. Maar nou nodig gehad waar mijn ouders allemaal verkocht. Ghost writer ghostwriter ghostwriter. Maar ja goed hoe dan ook de auteur staat nu al vast voor de patienten doen. Ja ik ik hoop dat dat ja ik hoop natuurlijk dat hij op een gegeven ogenblik hulp kan krijgen. Zo ben je al lang bezig zolang die hier woont vanaf maart en daarvoor zat hier naar huis. Te laat als ik ging schrijven dan ging ik me helemaal concentreren in m'n ogen dicht en op de. Hoe zie jij je toekomst somber.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Ernst Lissauer</dc:creator><pubDate>Tue, 09 Nov 1999 00:00:00 +0100</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1999-11-09:./28-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>Het sprookje van de ondergang</title><link>./84-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Een nota twaalf den haag richting utrecht tussen woerden en de meern dertig kilometer file. Damokles kro 's radiodocumentaire. Denk even aan deze voor ik dacht dat m'n hoofd maar dat was mijn schouder. Thaci had ondergaan en die droomde 's nachts. Maar de vrije van één van hen of van nee de vrijer van dat van de dienst maar je weet raad. Bent u begonnen met gegevens te verzamelen ja daar komt het op neer met een bedoeling neem ik aan. De patat spijkers niet betekent dat aan. Nee staat dat ie met spiegels later met met. Met die met die schaal met water waarin hij. Een constructie vliegtuig dan wordt dit een zinnig verhaal. Nou interesseerde hares voor dat is dus een intelligentie die het in de kosmos. Waargenomen door roodkapje in het bed van nee nee nee. Een roodkapje vertelt net als elk ander verhaal uit de mythologie daar niet alleen roodkapje. Maar die en dat verhaal van roodkapje dat speelt over de hele wereld de. Is de het tweede beest uit de openbaring. En dus maar dat dat leerlingen al op hele vroege leeftijd. Dat is nog niet eerder gebeurd ik denk wel. Er is één boek uitgegeven dat tot geen generatie hier. Als ik het hele verhaal van niet als uitleg maria lichtmis als ik erover folklore en zonnewende. Maar u had dus was voorbestemd om pater te worden althans priester als paus. 'k had van de week had ik inderdaad. Dat was ook de bedoeling heb ik ook eens een keer terug geschat. En dat vind je ook op tal van punten pakt het pad van de.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Bart Geeraedts</dc:creator><pubDate>Tue, 28 Sep 1999 00:00:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1999-09-28:./84-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>Nieuw kruis voor een oude pater</title><link>./149-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Het dan was hard voor de komt in een richting zaandam drie kilometer. Damokles kro 's radiodocumentaire. Ja dat is niet mijn eigen haar meer ik wil mijn eigen haar. Herinnering van mijn moeder dat ik dus echt mijn mijn moeder kende en en en. Ik ik heb het idee dat ik ja ik. Een bange dan mee te maken met een niet erkennen van van van van uw gevoelens of of uw wezen of. Ja daar gaat het lang konden ze dat dan of ze mij konden erkennen kennelijk niet. Mmm wanneer hebt u ook ontmoet. Dat kan je mij niet vragen dat wist ik zelf niet. Daarnaast is er wel gewoon heteroseksuele relatie mogelijk geweest. En dat heeft mij het hebben het altijd in liefde had geaccepteerd. De hele operatie dacht anderhalf uur denk bezwaren laat plaatsen. Het is voor het voelde zich verder naar ik heb lekker geslapen ja wegens. Ja ik weet niet hoe ik me voel. Hoe was het leverde nou voor u uit gaan zien als deze operatie in deze mogelijkheid niet was. Ja die tweede vast te weinig dus. Geweest niet meer leden in die tijd was alles echt helemaal hoe ik zou zo verziekt was echt. Veel wel snel en hoe is het nu. Die wij dus heeft die maar moest verlaten vwa dodelijke ziekte. Minister borst van volksgezondheid sprak haar medeleven uit met de nabestaanden. Door zijn levenloze dingen dus die van. The future b.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Jaap Vermeer</dc:creator><pubDate>Tue, 29 Jun 1999 00:00:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1999-06-29:./149-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>Dertien dagen in de trein</title><link>./113-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Damokles kro 's radiodocumentaire. Ja melk moest ophalen en eten in de. Is iets bekendgeworden over de eisen. Zijn dat echt bloedmonsters ja tuurlijk zijn dat. Dus ik ging door het komt lopen en. Hoelang gaat het nog duren want die monsters die moeten weg. Dat hoorde je dus althans ik hoorde dat ja helder alsof je daarnaast stond bij wijze van spreken. En dat was bij mijn weten in nederland nog nooit eerder. En dan moet maar allemaal op die bank. Dus ik ben naar voren gelopen en en ja. U vond dat u daar niet weg kon. En wij gingen met mevrouw aan diamanten zijn maar ja. Lang heb je uiteindelijk moeten zitten ik heb precies moet doen en vier maanden. Hoewel wel ook geaccepteerd dat wij die molukse activisten zijn door het accepteren van ja. Voor het volk zo heb ik dat er nog een kerk en daarna juist omdat je ook heel betrokken is geweest. In de gevangenis is en ik had nog vier jaar in te gaan. En dan moet je overwegen waard is belangrijk voor studie of m'n een principes. Erg verweven is met de persoon steden. De strijd om het ook verplaatsen worden daar naartoe en ook overgelaten. Maar ik heb intussen een periode omdat ontdekken van een pen is ook een mooi wapen.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Jaap Vermeer</dc:creator><pubDate>Tue, 08 Jun 1999 00:00:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1999-06-08:./113-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>Een bijzonder kind</title><link>./82-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Het wordt achttien tot drieëntwintig graden dit was het nieuws. Het bleek toch net een ander verhaal te zijn maar ik voel me zo ja. Damokles kro 's radiodocumentaire. Je komt zo alleen in het leven sta je bent zo onbegrepen ook als moeder. Dat was een eerste iets waarvan ik dacht. Ja is het sociaal emotioneel ongeveer ongeveer goed afgelopen als bij hem niet zo. Wij wij samen kwamen daar niet echt meer uit en de schaduw. Dus ja alles lag op mijn bord toen van wie anders. Wat vind je het meest vervelende tik die jan heeft. Een gesprekje zijn en maakt niet zoveel uit wat je doet want je hoeft te geen. Zie je dat zo'n kind toch contact maakt is het niet vandaag dan wel volgend jaar maar het gebeurt. Wat voor dingen zijn meer zeggen. Als je ergens van schrikt ja dat is niet goed. Maar kan je met water dan ook echt praten over dingen die je bezighouden. Het heel erg boos toen nam zo juist geld naar beneden is geen hoor en ik. Wouter dat ook allemaal won laten en nog een tijdje zit na te.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Ernst Lissauer</dc:creator><pubDate>Tue, 18 May 1999 00:00:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1999-05-18:./82-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>De zakdoek</title><link>./75-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Het wordt zestien tot negentien graden dit was het nieuws. Nul drie twee nul twee vijf zeven vier nul nul nul drie twee nul twee vijf zeven vier nul nul. Damokles kro 's radiodocumentaire. Een nieuwslicht op mensen en gebeurtenissen. Ik denk dat het met de grote ruiten was een zak met geld uit. De eerste was van de inspecteurs tegen mij heet van nu zuidelijker. Omgekeerd ik heb nooit die persoon die jammergenoeg heb ik nooit niet tegengekomen. Hoe van dromer is het nu een homofiel of is het nu een. De bij het resultaat breien hè in feite weten waarom hè niet wat voor geaardheid donald maar weer. Maar het er ook nooit over nagedacht kan me zo voorstellen dat je daarom dat die d'r gekomen is. En dat moment ik was moe was op. Bruce doelen dienen en dat is toch wel een met een waarvan ik toch wat ik dacht. Ja ik ik heb direct ik heb gericht na die die vijf. Een gesprek van de hak op de tak zonder het onderwerp aan te raken. Alsof de zaken om de dader of eventuele dader op zijn gemak te zetten. Het is voor de verdachte en het is niet voor het is niet als tactiek. En dat trouw gezegd wat gaat u nu doen met mijn aangeslagen kledij want ik naar mooie. En dat het nu weer opgerakeld wordt hoe hoe vindt u dat. Niet want ik vind dat er de nieuwe. Moest ik geen toekomst hebben hier in belgië. Dan maar nog altijd geen verklaring geven dat toevallig een zakdoek met in zijn naam te hulp.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Jaap Vermeer</dc:creator><pubDate>Tue, 11 May 1999 00:00:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1999-05-11:./75-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>Broodnodig</title><link>./39-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;En dan ben ik ook tweeëntwintig dertien richting rotterdam tussen welzijn behoort twee kilometer. Damokles kro 's radiodocumentaire. Want slapen dat is van een uur of acht 's avonds tot half drie uur half. Getraind en dat werd dus ineens het vak. Onteerd ik kwam tot de ontdekking en ook eigenlijk puur toevallig dat. Bond aan wat tot dan toe had beleeft in had geloofd en ook had verkondigd. Niet wat je geloofde en niet wat je belangrijk vond en niet binnen het kerkelijk verband aan. Maar van de exegese die je totaal ontgaan waren in je eigen vorming. Probeer 'm dus contact mee te krijgen dat lukte niet. Daarna zijn ze dan zelf uit gemoeten om dat er brand was geweest hoe kan dat nou. En daar lagen vrouwen en kinderen dus vast hutje mutje. Ja goed maar die hoort dan niet weet ik veel dus zijn huisregels voor of niet. Mensen waarvan ik weet dat ze d'r. Slecht voor staan omdat ze arm zijn klein beetje. Subsidie regeltjes toestanden en dan is huize poels ook weer. Verhalen over de grijze auto perfect. De politie heeft u al aangehouden. Die zijn ook aan veiligheid maar nu zakt brood aan de deur. Te pakken hebben ze hebben ook niet altijd de. Dan hadden we een andere maatschappij dan hadden we geen. Afgesproken werd spijker zo kan het zien hoor. Nou hier zijn een paar kinderen. Het was van alles gebeurt het heeft een rusteloosheid betty kinderlijke gebracht die zijn nu ahold. Een huwelijk heeft plaatsgevonden met schulden.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Ernst Lissauer</dc:creator><pubDate>Tue, 30 Mar 1999 00:00:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1999-03-30:./39-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>Eenzame herinneringen</title><link>./222-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Twee vijf zeven vier nul nul nul drie twee nul twee vijf zeven vier nul nul. Nieuwslicht mensen gebeurtenissen. En dan hoor je jouw man weet je ik ben altijd tegen jou ingegaan en ik was altijd met papa omdat. Wat zich afspeelt in hun leven. Maar wat wat voor licht en toen hebben we gezegd heeft soms laten verweten. Ik zeg ja ik zeg jij schrijft ze over incest. Zes kantjes wat ze uitbraakte incest. Ik zeg maar wat ik je nu voor bel dat is niet gebeurd ik ze dus. Doe er wat aan zorg dat ze geholpen wordt. Groepsverkrachtingen in schoenen zonder in zeeland. Angst op seksueel gebied smetvrees. Waarvan ze ons dan betichten naderhand in de dossier blijkt dat ik ook. Die dezelfde dwang handelingen als mij dorst aan wat ze te hebben. En maar zegt de psycholoog kon zoiets. Maar wat de acht zeg maar niks vanaf de psychiater. Als ik het moest doen ik koos ten aller tijden voor mijn kinderen niet voor mijn man. Maar ik kan nog iets heel sterks vertellen. Hij zegt en dat doen wij door tromgeroffel stampen op de vloer door stoeien. En toen kwamen de beelden dat ze misbruikt was in drie jaar. Ze is opgevoed ja hoe zal ik zeggen we waren trots op onze baby. Dan gingen ze in zielig doen zo van ja en een dag ik. Met een van honderdzestig kilometer per uur. En dat dat dat dat beseffen dat ja dat toen dacht ik ja er is iets goed. Dat ze nu moet gaan ze en dat is niet gebeurd heel haar bestaan en natuurlijk aanlopen. Het is misschien heel erg maar ik kan het niet meer.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Jaap Vermeer</dc:creator><pubDate>Tue, 16 Mar 1999 00:00:00 +0100</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1999-03-16:./222-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>Zwart gras</title><link>./160-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Waardoor het zover gekomen is maar ik zie mezelf niet echt als een dame. Een nieuwslicht op mensen en gebeurtenissen. Goeiemorgen je bent van de kro ik heb een afspraak met sonja. Mmm ik doe verkopen en daarna twee dan moet u even wachten tot de andere hek dicht is. Kan niet precies zien wat er allemaal is. Ook een beetje zenuwachtig van. Hallo hallo ik ben de groepsleidster ja dank je wel. Nou ik niet ik benieuwd of het meisje met je worden. Nee oké maar schrikken jullie wel eens van wat de ander mogelijk gedaan heeft maar wij hadden hè. Ja sommigen kwalijk zoals die van haar staat op van ik zie ik zie in. Heeft ze niks te doen rondjes draaien of. De kamer van nou ik denk twee bij vier of zo ja wel nou wat gezelliger. Maar anders is de pijn niet te je veel liefs sonja. Ja ook van ze hebben toch ook moeilijk genoeg mee gehad stof met vergeven en zo. Of bij zichzelf nagaan ja het is gewoon een onderwerp hier wat levert op ja. Heeft u het met die vriend nog vaker over heel vaak ja. En ik heb dit ja ze dat totaal niet van plan zijn moeten dat ook niet komen zeggen.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Margreet Reijntjes</dc:creator><pubDate>Tue, 23 Feb 1999 00:00:00 +0100</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1999-02-23:./160-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>Gastarbeiderskind</title><link>./146-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Vanuit het zuiden wordt het droog en daar schijnt morgen ook af en toe de zon dit was het nieuws. Damokles kro 's radiodocumentaire. Goedenavond dames en heren fijn dat u er bent. Het is vanavond neem ik u mee naar de woonkamer van m'n ouders ik ben daar op bezoek. Toen de eerste stad die ik in nederland heb gezien was roermond ja. Tweede jaar detailhandelschool die roddelden. Boem boem z'n moeder om onze bananen die zegt. Verliefd dat bestond helemaal niet in die tijd. Het werd allemaal geregeld door onze ouders. Tegen mij heeft gezegd want als kind zijnde dat mag gewoon niet zien dan mag je ook niet weten. Kinderen als als kinderen als kinderen dat zeggen vieze turk wat zegt u dan. Je gaat binnenkort terug naar hadden en je wil me daarvoor spreken. Ik ben niet komen ik ben een fan van vindt het jammer dat u het niet gezien heeft. Nee nee nee nee nee nee nee nee nee. Elke keer weer als ik het huis verlaat staatsmijn moeder voor de deuropening en bidt voor me. Mogelijk gehoord worden door god.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Jaap Vermeer</dc:creator><pubDate>Tue, 05 Jan 1999 00:00:00 +0100</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1999-01-05:./146-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>Holland ontspoort</title><link>./50-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Net als alle illegalen weg zouden zijn maandag al zitten er nog denk ik vijftig. Damokles kro 's radiodocumentaire. Een jongen steekt jan in eigen boezem. Wordt er zelfs belastingen geheven op werkt dat door illegale gedaan wordt. Bosnië als met een a status ja die moet ook teruggestuurd kunnen worden als bosnië veilig is. Kunnen en hoeveel paarden staan hier nou vijf vijf welke is van jou de deze drie. Terwijl die rijp om mekaar af in span en dus onder een man aangespannen doen van alles mee. De jager uit dat gebied ze dus aanspreken zegt dat nou wegwezen de eerste acht uur. Dan zeggen ze dat ze misschien onze rug of weet ik wat ze doen. Talent is dan wordt het van kwaad tot erger die aapjes te komen dadelijk terug met een mes. Dus komen dus naar de hoeren in den haag dat zijn die vier straatjes. Kijk en dan reizen weg maar dat soort dingen. Ramen vertelt dat zullen ook exploitanten ja we hebben het steeds over aan. Ga je die illegaliteit in geen controle meer geen toestanden meer op het is gewoon naar de. Dat heb ik ook altijd geroepen van ja we hebben vijfhonderdzestig ramen.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">John Evers</dc:creator><pubDate>Tue, 24 Nov 1998 00:00:00 +0100</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1998-11-24:./50-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>Een zwerver met nesteldrang</title><link>./218-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Ging rond half één wordt het verkeer bij woerden zelfs eventjes helemaal stil gezet. Wordt waarschijnlijk overal waar het niet mag wordt je weggestuurd. Niet overal natuurlijk want ze moeten er eerst achterkomen dat je daar staat en meestal. En in de winter denken ze allemaal tjonge jonge. Ja alles wat gewoon leuk is om mee te maken in je lijf en wat voor wel gedaan hebben dat. En en een gaf je toen zo'n feest met met met gezang muziek. Ik zag je dat voor het eerst gezien op een avond en hoe was dat. Ja maar wat voor persoonlijkheid dan hoe zou je die omschrijven. Ik ben graag ook in veel dingen nog zeg maar beetje uitgelaten en jong hè maar. Kijk en dat zie je niet ik zie het wel. Ja precies moet luisteren en dat daaruit spreekt gewoon. En toen zei ze naar nederland gekomen. Net voordat voordat zij het land uitgegooid wij hadden we net twee of drie weken hadden. Ik zal gevonden nou ja inderdaad van dat u dacht dat huisje wilde hebben. Niet zo veel verguisde ja ik heb expres. Waarom ga je dan al beginnen de huwelijksperikelen. En ik ik lees gewoon in dat boek door internet is op m'n neus bloedt. Het is bij lange na niet genoeg om reizen met de tweeduizend. We komen straks straks nog wel maar misschien had ze al enig. Het gaat het nog steeds hartstikke goed met ons. De verwilderd uit je huis is het anders. Jezuïet maatje huizen weer mee en en. Bent u krijgt de sfeer waarin je zelf verkeerd. Dus ook dat boekje waar de boer staan kijken. To be en music and maybe en en die no money. Nou nou nou nou electricity nadenken.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Ernst Lissauer</dc:creator><pubDate>Tue, 27 Oct 1998 00:00:00 +0100</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1998-10-27:./218-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>10 JAAR - DE NACHT VAN DAMOKLES</title><link>./208-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;En op het ijsselmeer daarvoor geldt de waarschuwing oost zes dit was het nieuws. Nou v gaat gaat dan met hem mee om dat huis wat ze. Kinderen in de hel loop je op een zeker moment de sloppenwijken van bombay binnen. Ja al all harold harold yes and you got twenty fifth tien. Ze zei dat er ook veel kinderen werken kinderen die hier werken en die. Ja kees het buitenland dat is een extra complicerende factor hè. Het lijkt me niet echt verstandig maar ik kan er niks aan doen hoor. Dat moeten we zien te voorkomen dat zou ik niet doen luister is dat zou ik niet doen. Hoe wat is overgebleven als je wekenlang met iemand opgetrokken bent. Dat laatste kan het weer morgen naar waar. De afsluiting van het gesprek met annemiek else. Juist beschreven hoe je erbij zat. Dit vandaag de eerste woorden ik ben niet zo'n held. Drie uur het nos radionieuws de justitiële commissie van het amerikaanse. Wint voor de kust en op het ijsselmeer geldt de waarschuwing oost zes dit was het nieuws. Damokles k roos radiodocumentaire. Ik geloof niet dat dat kan soms heel chagrijnig. Omdat het toch een behoorlijke knip van te maken hebben heel lang mee bezig. Ik heb niet alleen de de band van de uitzending opgevraagd en die helemaal blijft uitgeschreven. Maar ik ik ben ook achter dat achter dat boek. Praktische kan ik niet uitleggen waar ja. Want het is niet niks en hij moet niet voor niks geleefd hebben zeg ik kan maken. Op de tribune en hij was daar één van en hij vertelde het verhaal. Het is één van de mooiste verhalen ton boswijk tenslotte is een beetje een tegenvaller. Kan ik jou wat schelen of het waar is. Die beren die waren symbolische die heeft ie ook uitgedeeld. En die beer die mocht ik niet maar meegeven die moest van mij blijven als herinnering aan hem. Het weer in de wind te houden en het was ook de vijfentwintigste. Daar is daar was want je kon het gewoon zien. Maar gewoon een beetje te veel woorden. En toen ik twee was lekker bij ons in bed liggen. Het was precies op tijd ruzie daarom kon anderen drinken. Een kaarsje voor bij de koffie maar geen trek meer hebben dan lekkere. Riem bastiaan godijn lijkt op een gordijn rodez maken. Het wordt ook om eerlijk te zijn niet echt als zielepoten afgeschilderd hè.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Fifi Visser</dc:creator><pubDate>Tue, 06 Oct 1998 00:00:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1998-10-06:./208-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>10 JAAR - DE NACHT VAN DAMOKLES</title><link>./32-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Dus toen op het ijsselmeer oost zes dit was het nieuws. Vannacht is het allemaal heel anders. Een nieuwslicht mensen gebeurtenissen. Nou niet die vier agenten doodschoten natuurlijk maar nee die man was ook vrij denken. Hoezo weer nou altijd als ik hier kom is laag water. Dan zeg ik zes keer hoeven drieënhalf keer nou dat bedoel ik. Waar ik niet in ieder geval dat er heel veel mensen die zitten daar niet in zitten. Dit is de map niet afgod verdomme nou daar is een verhaaltje en ik heb het volgende week. De natuurlijke vergankelijkheid is de tijd zelf. Is gemakkelijk te zien maar moeilijker te begrijpen. Maar wat we ging dan het meeste fout waar jij het meest. Maar daar verlang je eigenlijk naar naar die gezelligheid. Goh daar achter die muur meegemaakt het is onverstandig. Dit is het het noordelijkste huis van. Dus als ik moet stofzuigen of strijken op diesel zijn cilinder diesel. Ik weet nog eens kinderen hier van droomde. Dat is romantisch dat is heel romantisch ja ja. En nu spreken we en daar staan lang leve ze het. Wat een vreselijk ding is dat toch waren. Het kunnen verzinnen wat hoe ja hoe je om meer vrijheid moet. Dit is op de plek waar dat is het mooiste verhaal verkopen zijn rol. En dus al is dat klinken dan nu nog zo klein daar moet toch ieder staan. Mooie radio fel sfeer veel mooie geluiden doorheen. Dat is inderdaad dat is met name hoe minder geworden. Dat ja ja ja dat ben ik wel zoals je dat hoorde. Maakt en je bent toch ook af en toe een klootzak want de dingen die je hebt gezegd. Neergesabeld dat vind ik gewoon jammer. Jij bent radio tapen tapen hè ik was het vooral zo veel thee. Het registreren tevreden klanten tevreden klant. Alles weggedaan hebben afscheid genomen van hun kinderen. Maar het is bijna niet te zeggen maar ze vroegen dus of. Dertig wordt opgebouwd zodat na een uur een wereld is neergezet die je fantasie blijft bezighouden. Dan gaan we dan weet je nog niet hoe goed het woord. Nee maar dit dit thema de de eenzaamheid en het verloren het leven en. En de fictieve fotos scherper dan dan is er een foto gemaakt van de persoon in kwestie. Hebben we dus later afgeschaft laten we even kijken wat er dan eigenlijk afgeschaft is. Ik dacht ik dacht er is helemaal geen discussie. Waarom bent u dan nooit meer teruggegaan misschien uit angst misschien. Klop hè ja zei trouwens toch worden er veel rustiger. Paarse naar naartoe moest gaan in brasschaat. één één twee twee en dat deed het lijden goedenacht. Iedereen maakt ongelooflijk veel dingen mee in zijn leven en dat doet iets met je als mens en. De noordsingel in rotterdam mijn noordsingel ja. Onder de gedetineerden laten we eerst even luisteren naar een fragment uit die uitzending. Dus toen begonnen ze zijn lichamelijke klachten al na en onze mensen hevige pijnen. Nou dat is de noordsingel de artsen daar wanneer we dat voor mij had verzwegen. En ik weet niet door wie maar ik weet dat het ja. één vraag is drie jaar geleden dat is er in die drie jaar nog iets meer aan het licht gekomen.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Bart Geeraedts</dc:creator><pubDate>Tue, 06 Oct 1998 00:00:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1998-10-06:./32-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>Bo 'Bingel' Baden gaat door</title><link>./101-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Kracht drie in het waddengebied af en toe vrij krachtig vijf dit was het nieuws. Damokles kro 's radiodocumentaire. De verhuisdozen zoals het hoort. Vinden videoband van het nos journaal. Ja je hebt nog meer gehaald hè van nieuws in die tijd als actievoerder. Interviewt ja dat ging heel spontaan niet werd afgevoerd en toen zag ik een camera en toe. Nou een enthousiast clubje mensen zoals ik uit de kraakbeweging ja. Dat dat nu wordt ingezet tegen de bouw de prins hendrikkade werd wakker. Je zegt autonoom het waren inderdaad op nu noemen ze een autonoom. Volg je gewoon hun spoor en toen. Het toch was dat de kantonrechter ja geloof het wel. Ja ik kreeg bloemen pizza ze omhelzingen. Kijkt of er niet toch gouda kaarsen gesponsord. Mag dat ja het leukste is eigenlijk als je terugkijkt op zo'n tijd dat je. Het leukste uit de hele tijd dat er ontstonden de leukste initiatieven ver in. Patienten die nou ja we worden niet serieus genomen want. Dus echt spastisch doe ik er niet over. Ik was eerst zeer sceptisch en zij heeft. Nou ik denk dat het wel meevalt eerder. Of het helemaal geen kwaad kan weet ik niet ik doe d'r dus op mijn manier ook mee aan mij om het. Of het een storm in een glas water is misschien wel voor mij is een storm in een glas water.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Jaap Vermeer</dc:creator><pubDate>Tue, 30 Jun 1998 00:00:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1998-06-30:./101-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>'Blessuretijd'</title><link>./202-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Buien met kans op onweer het wordt 's middags om zeventien graden dit was het nieuws. Ik zal me niet laten dicteren door de pillen en ook niet door het hiv virus. Ah kijk je ziet het en je moet op zo'n moment als nu moet je heel erg. En toen de gezondheidsraad geloven. Het valt ook een stuk spanning weg natuurlijk. Ik was alleen maar bezig met de toekomst en met mijn lijf als danser al die jaren in en daarna. En nee niet altijd even prettig. Ja schonden het waren het waren emotionele dingen hoor maar ik wilde graag dat. Had je die op een gegeven losgelaten. Ah is dit ja dat maar het is wel zo ja. Maar de laatste keer was 't.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Jaap Vermeer</dc:creator><pubDate>Tue, 16 Jun 1998 00:00:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1998-06-16:./202-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>De gewenste oorlog</title><link>./61-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;De regen of onweersbui wordt ongeveer twintig graden dit was het nieuws. Hij zegt ik schilder van mijn privacy. Ja hij schrikt en zicht en knikt ja. Damokles kro 's radiodocumentaire. Nieuwe licht mensen gebeurtenissen. Ja dat flink problemen zijn ontstaan ja gewoon om het feit dat wij dus ons. Dan zal het wel vreemd dat je een brief schrijft aan de mensen die hier om je heen zit. Kreeg formeel bouwen maar juist de informeel cool. Dan zie je van vreemde toestand hier de bezig. Bovenop zodat er eigenlijk geen kaars in kan en dat weer rondloopt. Maar luister eens waarom is dit fotoboeken is dat om iets aan te tonen. Dat is dat ding ding daar wordt ingewerkt wat is daar om. Maar gemaakt ze hebben ze hebben. Goed ze hebben daar mensen illegaal ingezet die daar liepen. Dan dat je dus feitelijk het goed. De vereniging voor hun hebben het verspreiden van leugens en laster naar derden. Ja ik die het brandpunt niet schreeuwend ja. Nee nee ik denk gewoon de zaak ja zo ver doorspelen totdat toch gewoon gerechtigheid komt. Tot zover het programma damokles met de gewenste oorlog.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Jaap Vermeer</dc:creator><pubDate>Tue, 02 Jun 1998 00:00:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1998-06-02:./61-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>Dossier Ineke</title><link>./8-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Even kijken hoor want kunnen af met verse bloemen want paul die is vorige week niet geweest. Nieuwslicht mensen en gebeurtenissen. Nee ja nadat het was al slecht toe. Ja dat was hij had een soort bedrijfje in. Laren met een handkar want dat was natuurlijk nodig om niet te halen die boodschap op. Maar wat ik begrepen heb is dat ineke hem heeft ontmoet in de oorlog. De rol van in de oorlog hoe zat dat. Ja van der eem was één vraag want die broer daar ben ik nieuwsgierig naar. Ik heb hier een stukje in het dossier gevonden geschreven door haar moeder dus de moeder van ineke. Distributie kaarten heb ik hier. Al die dingen heeft ze niet de hoofdzaak was die die gezondheidstoestand. Heb je dit alles erin dat als je het maar bij mekaar houdt en dat is ik zie je wel. Een sterretje met de van maken. Dat ellendige complex hebben gehad. Weggeborgen want zij wilde dus niet. Maar wat vertelde ze dat hoe kwam dat bij de koffie dan maar op. Heeft ze daar ooit iets over gezegd hoe zij heeft me nooit verteld hoe dat weet ik niet. Dus veel met de gelachen en daar komt het op neer ondanks. Keek je aan de goede kant van het aquarium zag je een dubbel groothoofd zwemmen maar. Niet te dragen die vrijdag was een hele drukke dag maar toen hoorde ik van jullie. Het het had me zodanig aangegrepen een levenswijze vrouw een heel begaafde vrouw. Kunstzinnig sociaal bewogen en. Maar in ieder geval jullie hadden een een een. Hoe wisten man karim wim roel waarmee je hese mega.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Ernst Lissauer</dc:creator><pubDate>Tue, 05 May 1998 00:00:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1998-05-05:./8-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>Het lot van de mensheid</title><link>./106-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Twee vijf zeven vier nul nul nul drie twee nul twee vijf zeven vier nul nul. Damokles kro 's radiodocumentaire. Maar alles wat hier rondloopt op straat is maar ook al liggen dan vrij laat. Dus echt als je naar de gemeente kijkt naar politiek kijk hoe die mensen denken en wat hun. Die jongen dat de afval die hebben echt geld op. Mijn moeder werkte halve dagen toen en. Ja om wat weten ze werkt in een vlees. Haar moeder boodschappen doen alles. Nou ja allemaal gokken weet ik veel en de kinderen in de bak. Omstandigheden wel cultuurverschil met die ouders uit. Ja natuurlijk wel lol spannend ja wel spannend ja. Begin volgende seizoen op de mavo ja. Nou één keer twee keer drie keer en dan ja omdat ik toch zo druk had met school met ja. Het wachten op de dingen die komen gaan. Het kost in ieder geval een hoop geld al binnen. De maar heel wat geld af te geven. Wacht eens even want er zijn nog steeds bezig daar voor je police die rijdt nu achteruit. Ja ze komen deze kant kan niet rijden maar. Is genoeg zorgen daarvoor hebben we de hele dag bezig om. Ja dat is het nu twee drie uur in de nacht ja om geld te vinden. Maar die personen die daarvan je geleend hebt dat dat zijn bij particulieren. Ja constant aan het verleden nou en nu komt het vaak voor. Negen is de getto wijken en hier zijn naar de. Nee het niet ik ben hier opgegroeid zijn. Nieuwslicht mensen en gebeurtenissen. We gaan nu op reis dit een trein wim jij komt net uit brussel en. Ik dacht ik dacht en nou we zullen wel zien en we gaan de dat is dus interessant verhaal. Dat ik vind dat ik vind dat jammer en ik vind dat. Om te komen eten dan maak ik alles klaar van tevoren maar ik kook het dus niet. En je hebt dus gekozen voor geen vast werk meer waar waar leef je dan nu van als ik vragen mag. Mmm van de mini mexx zoals dat heet. Het was nog niet eens zo lang geleden. Dan gaan we over een paar minuten zitten we daar in de tweede kamer. Talk list van die van die mailing list. Nee ik ben geen op de beroemde roltrap voor de tweede kamer. Dat hij echt eigenlijk van overtuigd is dat ik gelijk heb maar dat is zuiver prive mijn. Weet verrekte goed of die goede of slechte ouders heeft. Oh ja en nee mestvaalt toen dacht ik a dus. En dat is het gewoon daar groeien de mooiste bloemen. Nee dan wordt ie helaas wat minder positief als je vuile producten niet belast en schone producten. Heeft dit een dit onderzoek heeft vindt u dit een een wetenschappelijke waarde hebben.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Jaap Vermeer</dc:creator><pubDate>Tue, 21 Apr 1998 00:00:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1998-04-21:./106-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>DAMOKLES; DE RADIO 5-DOCUMENTAIRE Bijlage; De tijdbom</title><link>./38-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;En in stereo de ik zeg dat de buurt kapot is dat mensen gewoon er kapot gaan. Dus echt als je naar de gemeente kijkt naar politiek kijk hoe die mensen denken en wat hun. Dat is ook zo dat is de cultuur. Ik geef een voorbeeld twaalf jaar. Ja ja verdomme nou ik gewoon vragen kan ik werken bij en dan begin je dan met weg. Maar dus ze hebben allemaal problemen hoe zit het met de drank en de gokverslaving. Het geldt nu hoeft dat toch niet naartoe. Weet ik veel kinderen in de bak. Je hebt er geen verstand van ik ga met m'n vrienden mee. Het volgende seizoen op de mavo ja. Het kost in ieder geval een hoop geld daarbinnen. Een paar maanden weg kon paar maanden echt tot rust komen. Maar die personen die daarvan je geleend hebt dat dat zijn particulieren. Dan is het maar voor even voor één keer. Nee heb er andere zo ik ben verslaafd. Ik heb twee kinderen gaat wel goed. Dus dat is jouw verhaal weer hè trouwen met. De een een nederlands meisje is niet gewenst dat is zeker niet gewenst. Dit is eigenlijk een uitvloeisel van je eigen. Ja dus met andere woorden nee maar je hebt dus eigenlijk een chaotisch leven je zonder houvast. Niet die ali met die turkse achtergrond hier heb je de nederlandse achtergrond gebruikt. Heb ik ook geprobeerd dan kom je zonder familie te zette ik heb het gedaan half niet helemaal. Maar wat doe je dan één twee lukt het niet neem ik afstand. Maar ik merk toch als probleem is als er een conflict is wat te roken ze komen toch weer bij mij. Ja ik de druk is heel groot bij mijn momenteel geen oplossing voor mezelf.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Ernst Lissauer</dc:creator><pubDate>Tue, 07 Apr 1998 00:00:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1998-04-07:./38-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>De methode Langendoen</title><link>./210-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Reizigers moeten rekeninghouden met een vertraging van een uur. Grote over de snelweg en wie weet ik. Tussen de grijstinten van baan werkelijkheid. Die toentertijd een gewerkt hebben kijk dat is een airbus verdient vanavond goed. Zitten we hier dan en ben ik nieuwsgierig naar de persoon klaas langendoen. En wat doet dat met de figuur klaas dit boek worden. Ja je moet zien dat we dat het een aantal jaren met dit soort mensen russen gewerkt hebben. Daar is nooit over gesproken over zulke specifieke casussen in uw. Ja het was echt ongekend successen waren perfect van. Wij daar zelf verantwoordelijk voor voor verantwoord. Nee nee nee op een nieuwe baan kunnen schrobbering ja. Dat kan dus toch terecht of onterecht ja. Terwijl je het geld rolt was dat ook. Mmm ik had gehoopt de door die die. Je bezig bent met het onderzoek naar een grote. En als je in de loop van het onderzoek. Met andere woorden het is helemaal ja het is perfect neerzet natuurlijk door onze tegenstanders. De heer dittrich is kamerlid voor deze zes een justitiewoordvoerder daar meneer dittrich heeft de. Het is het is gereduceerd tot drieëntwintig jaar pensioen.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Jaap Vermeer</dc:creator><pubDate>Tue, 17 Mar 1998 00:00:00 +0100</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1998-03-17:./210-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>Bebop en de beren</title><link>./216-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;De wind is in het waddengebied zuidwest zes dit was het nieuws. Ziet een dubbel aan de voor west coast hoost gordy stoer. Nee naar een concert en real en. En hij ging leuk met z'n vader om en ik ook niet. En dat is niet leuk want dan was ik er. En daarna allemaal hard iets heb ik in het ziekenhuis gelegen belachelijk al meteen naar het ander. Heel veel clubs laat mysterie go ahead. Dit is hem dus nou ik heb het ik heb waren twee van die boeken het eerste boek. Ik vond dat heel kinderlijk zijn. Nee ik heb nooit zon relatie gehad of niet met jou. De heren gingen naar amerika beer mee kwamen van amerika terug op een paar beren mee terug. En nou allemaal figuren uit die tijd. De zestiger jaren zestig jaar kwamen er allerlei toestanden ja ja. Omdat ja weinig worstelt nog voor rust laat dan vraag je wat was het voor. Nee welnee dat nee hij kent mensen op deze manier zat die een beetje gek met met met mensen. Ik ging gewoon geld afhalen henk zei wil jij dat voor mij gaan halen. Leven ja maar ja oke goed bedoel. Ja maar jij zei dat die niet meer gebruikte. Ja maar goed dit was een kladje en hij is nooit in het net over geschreven. Altijd zolang hij is altijd geweest maar ik geloof dat de laatste. Ik was naar de wintersport ene kwam zondag thuis van de wintersport en zondagavond. Wat is er aan de hand sherlock vroeg jamby verontrust. Sprak homes met de raadselachtige glimlach op z'n nobele beren gelaat de tijd zal het leren. Denk ik tenminste zo denk ik of desnoods voor haarzelf. Ik heb hier wat cystische gezeten ik ga er heel veel. Het is iets minder aan de brandt een kaarsje niet. Vader wordt gehoord heeft zoiets is.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Ernst Lissauer</dc:creator><pubDate>Tue, 10 Feb 1998 00:00:00 +0100</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1998-02-10:./216-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>Johnny _ Jones</title><link>./59-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Altijd voor elders kan door aan vlissingen in de komende uren gladheid ontstaan. Nieuwslicht mensen en gebeurtenissen. Nul zes driehonderdzeventig aan de lijn aan mevrouw borst uit leiderdorp. Hè en dan moest ik demonstreer in de. Kwam hier als sturend theo uden masman ma meneer dinges antwoordde toen zeer. Ah meneer dinges maakte een grote. Mmm zei ik nog leuk rieten rokje staat ons wel. Hij de positie in had zijn bal. C p zo het en op de op de zaten op uw afdeling ook veel joodse nee. De burger heeft gezeten op niet lekker. En daar is ie dood zes hier hier zelf vindt u dat u cynisch bent. Ja maar het was niet altijd zo vriendelijk wordt ging door. Ik negen weken geleden toen heb ik een hele fles het leger dronk en dat ik niet meer zingen. En jan waren de plantjes en de en. Maar verder je de mensen geloven ze het gewoon niet. Ik bedoel maar weten niks van naar kamp. Hallo els peek caro radiohead talent u spreekt nog nederlands o dat is fantastisch. Woont u al lang in amerika over ja. Nee absoluut niet nee want ik ben zelf geweest. U hebt zelf ook in westerbork gezeten toch in de auto ook in ook in auschwitz. En en kunt u zich nog herinneren wanneer u uw man voor het laatst gezien heeft. Dat was ook een artiesten toch kantoor kantoor zo'n voor de vara en zij trad daar ook op. Nee weet u nog hoe oud u toe was. En ik ben weggegaan en en niet terug krijgen. U heeft hem gezien in auschwitz. Komen en en dat is ook het laatste wat u gehoord heeft. Arnold van wezel kwam ook bij u over de vloer zijn. In de familie zomer jawel en deed ie wel maar goede voor de de avond samen was een. Het was het niet kwalijk nemen maar ik heb een zwarte en bruine schoenen. Waar was u tijdens de oorlog ondergedoken is dat goed gegaan. Van van de relatie met max niemand meer is niet bespreekbaar. Wist u ook dat we max getrouwd was. Ja ze woont in amerika levert is dat ze waren allebei getrouwd.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Ernst Lissauer</dc:creator><pubDate>Tue, 27 Jan 1998 00:00:00 +0100</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1998-01-27:./59-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>Dagboek voor Iris</title><link>./221-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Het blijft op de meeste plaatsen droog en het wordt zo'n tien graden dit was het nieuws. Damokles kro 's radiodocumentaire. Daar ging het allemaal over rechter zegt ja d'r moeder zegt nee drie jaar omgangshuis onrecht. Van haar kant of iris daar was. En daar zouden ze dan weer mee verder gaan. De advocaat die de die die bij jou geconstateerd hebben dat helemaal niks kon vandaag op de. Ik zeg dit is niet normaal ik zeg. En als ik als ik niet hoef te gebruiken van die middelen is het me zeer welkom. Want de is hier niet ter discussie kan komen daarop is een beslissing in zat vroeger bij voorbaat. De dikke rapport zo zo zit in de. Dat broertje dat nou bij hoe gek. Dat is het verhaal maar en met welke bedoeling om m'n dochter mee te nemen is volgens hun. Met zwaar mishandeld bedoel ik in dit geval lichamelijk. Maar deze plaat op mijn dochter hier is en alle ouders die dit miskennen ook. En die heb ik speciaal geschreven voor deze uitzending van damocles want je maakt muziek. Ondanks de gebleken onwil van de moeder. Daar komt de nieuwe jaar maar ik heb er al twee nieuwe jaren meegemaakt. Absoluut niet en ik denk dat powell dat wel kenbaar maken. Nou ik denk als ik de media op zoek ja dan. Toch zien ze geweld weet je waar ik laatste was te denken.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Ernst Lissauer</dc:creator><pubDate>Tue, 13 Jan 1998 00:00:00 +0100</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1998-01-13:./221-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>Twee petten</title><link>./126-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Immers giften aan overheidsdienaren zijn uit den boze en toen stond. Nog ingeplakt moeten er vorige week nog een hoger beroep dient ja. Nee daar liggen een paar mappen met zijn. 'k heb ik heb dit huis gebouwd. Er zijn wat is wat met bedragen geschipperd en. We praten over de wet op slakken zout gelegd zeg maar. De pubers daarbij te hebben dat is ook de. Onze conclusie was simpel is de conclusie van. Waarheden hele vervelende vervelende zaken. Voor voor voor zover wij dat konden waarnemen niks meer mee gedaan. En zoals hier in huis en hier kwam dat telefoontje. Ze was alleen thuis op die avond en toen kwam dat telefoontje naar uit. Onder leiding van de officier van justitie en dergelijke om schrijvers. Ja hij moest per se iets vinden zij. Door de kinderen in de klas een kar die ratelt op. Wanneer werd u hier een burgemeester in de zestien jaar van zestien januari zesentachtig ben ik. Ja ik ben daar ook ook heel blij mee en is ook de reden voor mijn vrouw.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Jaap Vermeer</dc:creator><pubDate>Tue, 09 Dec 1997 00:00:00 +0100</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1997-12-09:./126-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>De laatste rit van wagen 360</title><link>./46-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Dat was elke avond met zei ik tegen m'n vrouw en dan zeg ik nou niks verdiend maar gelachen weer. Ken uw persoonlijk dus ik denk nou de door de publiciteit die heeft gekregen dat hij ze wel kent. Met die poses die en die hebben. En daar woonde de dader onvoorstelbare kreeg ze al die volgens een bus naar. En waar het allemaal om de op dat moment is jack de vries ja volkomen in paniek geraakte een een. De dader wordt vaak slachtoffer en het land. Mmm wissels en toen zeiden de verdachten gepakt. Als 't één of andere hoge piet was geweest. Als de moord maar opgelost worden. Bent u dat gaan doen na een sjors ja veel veelvoud. En dat is natuurlijk leuk werk is nog wel. Een origineel is het van zes tot vier jaar. Want ze zeggen het wordt minder en het wordt je. Maar nu weet je dat er niemand meer komt.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Ernst Lissauer</dc:creator><pubDate>Tue, 25 Nov 1997 00:00:00 +0100</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1997-11-25:./46-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>Een reünie van twee pupillen</title><link>./86-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Veel nieuwe mensen gekomen die mij dan als nieuweling beschouwen terwijl ik daar ja geboren ben. Eigenlijk je voetbalt je hebt in principe niet zoveel zorgen en je krijgt een. Damokles kro 's radiodocumentaire. Dat was ooit een voetballer die voetbalde voor vitesse en over mijn vader. Maar en alle namen van voetbal als d'r alleen met de bal en. Zijn wij vier jaar geweest na al die tijd hebben ze willen in nederland speelt niet nee sasha is. De mogelijkheid om een te kunnen behouden. Ja wel zeer goed voor de voor de jeugd doen. Joegoslavische praten kan ik me niet zo goed. En meisjes in de klas zonder al snel maak ik vriendjes. Dus je eerst moest je een jaartje of nou elf twaalf zijn om bij een voetbalclub terecht te komen. Bij de club en dus 's ochtends en 's avonds. Elke dag ja elke dag soms werd ja elke dag voor c junioren zeg maar ja elke dag. Een weet ik niet maar als ik dus stel dat. Maar in principe was ik wel talentvol genoeg om dat te doen. Een stad of dan maaike als en heb ik niet ik heb nooit het gevoel gehad dat ik iets gemist. Ja morgen woensdag en dan dan kom je nog eens ergens. Je gaat is een paar jaar studeren in totaal bijna vijf jaar beziggeweest. Dat was voor mij ook ik heb voor eind vorig seizoen. Ja maar je moet ook kijken dat ik ik ben met cursussen bezig. Leuk vindt maar ja dan moet je toch doen en en. En die vroegen mij nationaliteit en afkomst ik ben vastbesloten om weg te gaan. De spelers is wel heel erg dik. Maar ja was er wel een een in de kleedkamer was wel een discussie meer meer een beetje ik. Die oorlog in joegoslavië was geweest dan toch hoge gevoetbald en dat u nu doet. Sinds het oplaaien dan groei je bij. Alle kinderen dromen om bij ajax tegen hoe wolf nederlands elftal had gewonnen.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Jaap Vermeer</dc:creator><pubDate>Tue, 28 Oct 1997 00:00:00 +0100</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1997-10-28:./86-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>De ladder van de directeur: vrouwenpraat</title><link>./52-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Nul drie twee nul twee vijf zeven vier nul nul. Tegelijkertijd heeft het ook wel natuurlijk hartstikke leuk is een hele mooie. Mmm gevangen in beeld en geluid damokles kro radiodocumentaire. Toch om de één of andere die zich niet prettig bij voelen. Collega tegengekomen reageert op zo'n. Een te mooie roept ook een hoop weerstand op van. Ja ik weet het niet ik denk dat josine die is ervaringsdeskundige die moet. Die heb ik al gehad of zo weet je wel die die hoef ik niet in in in de vader van mijn. Ze moesten ook nog de vrouw van spelen ja management vrouwen op de thee of koffieochtend. Nee echt gruwelijk met geen pen te beschrijven ik wat is. Nou ja zeg maar toch een en de. Maar gaf het ook ruimte dat je dan alleen was. Ja het is goed in ja een moment wat fruit of zo. Ik kan een kind krijgen wat geen accepteert. Primair in dat werk en er is eigenlijk veel. Zo goed programma dat is echt geweldig de ook al wat grappig de werk voort te zetten. En hoe uw mannen je zien hoe denk je dat een man je ziet of de de man. Het ging dus niet waar zijn heel veel misverstanden. De volle mond die ik heel leuk vind. Ik kan me vorige jullie allemaal voor mij een het voor sommige mannen denken goh ja hoor. Dat bij die mannen vinden het wel spannend maar ze zijn gewoon bang. Nee maar waarom houdt het dan op een gegeven moment gaat het niet over gehouden inhoud. Ja ik ken die theorieën alleen voor mijzelf gaat er niet om. Tineke zierikzee en saskia ter kuile techniek jaap vermeer redactie christoph van basten batenburg.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Jaap Vermeer</dc:creator><pubDate>Tue, 07 Oct 1997 00:00:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1997-10-07:./52-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>Niet normaal geholpen</title><link>./209-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Arnhem tussen knooppunt lunetten en bunnik een file van drie kilometer. Damokles kro 's radiodocumentaire. En wijzen en en maar niet niet zoals bijvoorbeeld een ander kind dat zou doen. Maar het was niet voor mezelf of zo ik heb er zelf niks aan overgehouden. De eerste tijd in jan wier is nou eigenlijk alleen maar beziggeweest met zich te verzetten. Ze vond het wel rustig is heel ja. Maar als je in de separeer belanden waarom was dat dan meestal als je dan een een woedeaanval. Ja een smal voor één nacht bij nu voor één nacht maar daar was gisteravond mag naar huis te gaan. Is een fenomeen in juli nu het is eind juli. Het hoeft niet bang voor te zijn. Ja ik heb zelf vaak het idee gezegd dat ze als m'n moeder is aan. Weet je en sprongen hiernaartoe gekomen want er is van alles aan de hand en met touwen. Dan maak ik zelf wel een eind aan toen dacht ik van ja misschien is dat wel het beste voor jou ook. Ik droomde vannacht ik droomde dat die sprong terwijl ie me aan de telefoon had. Nou ja is zullen alleen maar paniek kijken. Die is gisteren uit de flat gehaald die een beetje doorgedraaid is ja en iemand van ypsilon. Onder mensen zijn maar dat moet ook wel. Voor etensresten brood op de grond overal sigarettenpeuken vieze glazen. Ik weet niet hoe lang licht uit. Klinkt af en toe als als agent ook razend van.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Jaap Vermeer</dc:creator><pubDate>Tue, 16 Sep 1997 00:00:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1997-09-16:./209-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>De nazomer van de Mir</title><link>./64-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Damokles kro 's radiodocumentaire. Nu is het zo om die plaat aan te kunnen brengen moeten de kosmonauten een. Ongeveer een westelijke richting over de horizon is gedoken. Datgene wat hier besproken wordt en dat kan ik natuurlijk wel in de vluchtigheid een beetje. Vorige week was dat wanneer het hier een echte gat had betroffen. Hij heeft het scheurtje mee bedoeld dat wat kunnen zij niet constateren. Wat hier is de omloop voorbij dus. Met een deskundige op adem want dat dat onderbroken wordt voor iets wat urgenter. Het vak telegrafist nou moest de tijd hebben we dan ook dan hebben we het in de jaren dertig. En die mocht radio ik zat op school. Dus dat was een constant een een bedrijf. En wat dus het voor mij bijzonder makkelijk maakte dat was het ontstaan van de koude oorlog. De koude oorlog betekende een propagandaslag tussen het westen en het oostblok en dat gebeurde via. En die hongaarse opstand die leek aanvankelijk te lukken dat. Het aflossen van de bemanning in de ruimte. Over hun garantietermijn heen en d'r zijn stukken waar ze daarbij kunnen waar ze dus. En dan haal ik in ieder geval bij wat de russen doen. Dat verdient en dat blijf ik volgen zolang ik daar lichamelijk niet in staat ben.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Jaap Vermeer</dc:creator><pubDate>Tue, 09 Sep 1997 00:00:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1997-09-09:./64-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>De suikeroom (Stalking)</title><link>./105-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Twee nul twee vijf zeven vier nul nul. Van de late schemering zoekt de waarheid naar haar zelfportretten gevangenen in beeld en geluid. Ja vreemdgenoeg ja ligt dat dan voor de hand ja om je broer daarvoor aan te stellen. Dat ie dus bereid is om misbruik te maken van onze positie en niet om mij te halen. Temeer omdat kijk het het gco had zich al bezighouden hè met met. Een eerste leek dat wel even leuk allemaal maar al vrij snel werd dat de gigantische. Nou ja je koopt een mes en en dat soort dingen dus een. Ja niet erg dat was eigenlijk het probleem ze deden al zo heel vaag. Dat was een school die niet speciaal. Ja hoor ze zagen het helemaal zitten nou dat ging een paar maanden ging dat wel goed. Nou ja hij draaide de wat om me heen en. En zo ja ja schrijft ze dat allemaal op je. Opmerkingen weet je wel ik herken daar gewoon die ja. Nee dat zit heel goed in bent is heel goed. Echt in dikke mist het huis te verlaten en midden op een weg te gaan lopen. Keiharde feiten nodig weet je wel voordat je voordat je. Tegen jezelf durft te zeggen bij is doodgewoon boosaardig bezig hè. Mmm ja zo zo zo'n plan uit te werken. Ik weet het niet ik ik bedoel ik. Nou ja goed als die dan als een keer met me wilde spelen. Toen ik op een gegeven moment meer in de provincie nergens. Ja hij zat maar een beetje levensmoe op z'n kamer. Nou ik heb die school opgebeld nou hij mocht komen. Lacht zo weinig hè als als ik niet zo veel zo'n lage dan zou het nooit allemaal overleven. Dat die nu ongeveer in deze woorden dat die jammergenoeg moesten laten weten dat. Ja dat is dat dat zijn dat zijn geen gedachtes maar. Ik ben er wel ik ben wel ervan bewust geworden dat ik dat ik bang voor ben. Ja maar dat ja kijk als ik zeg ik ben geen bang mens. Dus over ophouden want dit is niet gezond voor de mens.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Ernst Lissauer</dc:creator><pubDate>Tue, 03 Jun 1997 00:00:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1997-06-03:./105-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>Van de nood een deugd</title><link>./189-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;De wind het noordelijk kustgebied en het ijsselmeer noordwest zes dit was het nieuws. Vroeger zat je hier zo lekker voor je deur kinderen konden lekker buitenspelen. Rond de schilderswijk is een mooie wijn. Het is hier wat leuks te doen hè zie je wat leuks te doen ja maar dan. Wat weten we allemaal heel normaal maar op vakantie. Dat zal overigens wel levendiger dan andere buurten omdat er zoveel verschillende mensen zijn. Nou dat ze wel heel veel landgenoten maar als ze komen dus andré van het land dus het verschil. Spreekt naar nederlands is zijn er na een leraar engels. Engels is dus hoe is het leven hier. Maar in nederland heb je sowieso niks aan nederland niet alleen een stukje hier van de. Van de al hollandse van het staan voor een stoplicht dus maar even. Bommen kijk eens een jeanette groente over als goed joh. Naar een chinees café ben ik vind dit een chinees toch ook. Maar de nederlandse mensen die dan weg hier weggegaan hebben ze op een slechte indruk. Ik vind het jammer dat die mensen kunnen worden en een vooruitstrevend. Ja de bedoeling is dat we de stichting. Er zijn ook mensen die dat juist ontvluchten. Ik ben toch particuliere dus maar naar mijn brievenbus en niet verstoord wordt. En moeten ze zijn brievenbus inkijken. Ik heb robbie wonen hier pleinen. Want ik heb nou niet meer maar nu en dan gaat die nu wordt het helemaal afgesloten. Gaan ze bij is opgezet naar buiten te kaarten wil geen krimp. Zo hoop de halen voor de soep ja. Zo dadelijk na het nieuws van één uur is de kro bij u terug met niemandsland.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Ernst Lissauer</dc:creator><pubDate>Tue, 27 May 1997 00:00:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1997-05-27:./189-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>Haagse Kees</title><link>./178-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Drie twee nul twee vijf zeven vier nul nul. Wat is er precies aan de hand hij wordt ervan verdacht dat ie. Nee die zal ook niet opstaan denk ik die die weet wat hem dan overkomt maar goed ik ik denk dat. De was een interview ik meen panorama v en veel mensen. Dit is de meneer die met die ik gesproken heb ja. Het ging daar om de cid rechercheurs langendoen en van vondel. De engelse justitie is van het nederlandse voor niet op de hoogte. Het meeste wat er wat in dit alles het meeste die eigenlijk maar om voluit is mevrouw. Dan ga staan waar ik wil een als iemand uit de. Getorpedeerd z'n vrouw voelt onzekerheid die voelt een een. Voor hetzelfde geld één of andere gekke avonturier. En de volgende dag op tien als u van. Die vullen met water bakkie met voerde naar huis een langere afstand nacht open zit. Dit is dus het geluid wat ik ja ik denk dat het laatste woord was. Ja dat is wel de bedoeling van deze hele operatie. Maak ik het even nat in m'n mond. Dit is een zoals je ziet dat de die heeft dit jaar. Maar hoe controleer je in ze allemaal zijn. De wolken gaan weg één mei blijft gehandhaafd. Gewoon me gewoon bezig met een kort geding benzine wel heb je een hoop.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Ernst Lissauer</dc:creator><pubDate>Tue, 15 Apr 1997 00:00:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1997-04-15:./178-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>Als de muren konden praten</title><link>./154-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Twee nul twee vijf zeven vier nul nul. Van mij mag het blijven staan maar. Nee maar ik hoef daar niet te zijn gisteren zij zijn gisteren al binnengeweest. Ik ik heb een als als doen als elfjarige lopend. En mocht je niet overal naartoe komt aardig die man te halen of niet. Ja we moeten er hier niks in de buurt is dat ze dan bij mekaar bleven. Maar ik vind het leuk dat ik nog even hier kan lopen. Daar staan wat als overdekt hebben ze ook weggehaald pas overdekt zeg. Ik durfde niks te zeggen want ik had al gehoord en gezien dat daar. Hier heb je vier kilometer schuren van die afdeling. Maar we hadden ze hadden natuurlijk graag gehad dat er iets anders invullen. En weet u wat er nu gebeurt pinnen. Wij kunnen zeggen de tijd van jezus christus dan weet ik het allemaal al heet en. Dit gedeelte moet ik dat het dit gedeelte is aan en. En toen zei die vrouw was jij hier ook ik in die tijd was ik er ook ja en zij had er ook de zeden. Drie twee twee twee één nul nul drie twee twee twee één nul nul.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Ernst Lissauer</dc:creator><pubDate>Tue, 01 Apr 1997 00:00:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1997-04-01:./154-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>Een kind teveel</title><link>./233-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Nul drie twee nul twee vijf zeven vier nul nul. Nieuwslicht op mensen en gebeurtenissen. We hebben nu ongeveer een half uur. Bereidt het meisje met de vrolijke vlechtjes zou achterblijven. Het per stad per dorp per werk eenheid dat dat is elk jaar is dat verschillend en dat is nu nog. Dus de dan wij of d'r dan weet je hoe spreek je dat dan je die wist dat lian illegaal zwanger was. Ja rare dingen gebeurden steeds meer om zich heen gedwongen abortussen. Misselijk en de voeten begon begonnen wat op te zwemmen. Zeg maar haar manier om het heel langzamerhand te gaan verwerken denk ik hoop ik nacht. Voor vakantie beide ouders voor een periode van drie man. De bevalling gevaarlijk maar gewoon. Vanmorgen om tot avond urenlange. Het typische macho maatschappij mannen maken de dienst uit de ziet veel agressie in zeg maar. Is een kind alleenstaande eenzaam ja. Dus daarom dacht u ik wil graag een tweede kind. Toen kwam ze terug en toen had je een broodje en. Maar honderdste nog rukken tussen m'n broertje mas naar iemand toe of omta plein blijven. U bent met met de zus van mevrouw hoe china gegaan vijf jaar geleden. We werden eigenlijk op geschild opgeschrikt door een door een door gil maar marni. Toch achter het raam gekropen toen stukje doek dat als het gordijn van vierde opzij gedaan. Het het dat heeft mij van binnen iets doen. Pompen om heeft niet eens een geboorte bewijst die bestaat voor de chinese overheid neer. Wat hebben jullie een verblijfsvergunning.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Ernst Lissauer</dc:creator><pubDate>Tue, 25 Mar 1997 00:00:00 +0100</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1997-03-25:./233-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>De hemel is in de keuken</title><link>./21-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Nul nul nul drie twee nul twee vijf zeven vier nul nul. Ik ben het er niet mee eens dat sietse vrijmaken. Maar ik denk dat dat de grote indruk op hem heeft gemaakt en binnen de ja ja. En toen die ouwe wet één na de de. Of gaan ook vaak ik hoorde ik stem is heel vaak dat zegt van wij zijn kleine kindjes dat zeggen. Dus dat is niet zo vreemd denk ik. Maar we kregen bij de doktoren is geen antwoord op. Alleen van dat wij schuldig waren. En dat was mijn tweede verdriet bij daar heb ik zo erg van. Ja ik ik vind dat voor de mond en heel erg want een moeder heeft niet zo'n. Ik was op het slot zo ver heen ik zeg nu ga ik boodschappen doen en ik hoop dat je het doet. Dan antwoorden die daar vaak ook op real was dat eigenlijk. Ik heb nu zelf ook nog een boek van. één nummertje klaar in een klein beetje een zo door. Dan blijkt blijkt toch wel mee te vallen. Nou dan ben je eraan ja je bent gewoon een beetje anders zoals anderen. Die kunnen niet zo goed meekomen met andere. Ellende heb ik mijn hele leven lang al werd zo laag. Frank geen bijwerkingen van de medicijnen hebt die komt men niet hebt dan is het geen probleem. En wat voor het was toebedeeld heeft hè.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Ernst Lissauer</dc:creator><pubDate>Tue, 11 Mar 1997 00:00:00 +0100</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1997-03-11:./21-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>Na de dood van Akash</title><link>./91-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Twee vijf zeven vier nul nul nul drie twee nul twee vijf zeven vier nul nul. Ja dit zijn de tekeningen van arcares de kinderen hebben hun ja. Ze hebben ook echt gewondgeraakt toen jij nog allemaal littekens ja waar zitten ze allemaal. Midden in de nacht ging de telefoon ik nam de telefoon op. Ja de normale dingen dat ik het zo zeggen. Nee voor de buitenwereld was hij heel goed ja. Kunnen doen die vader in diemen woont in. Ja ik zie m'n dromen en ik zie je van en na graag toch gaf kleren kleren die jij wil hebben ja. Kwam er later nee nee niet heb je geen tranen was zo snel wanneer heb je dan tranen. Wil je nog wel eens weten waarom dat nou allemaal gebeurd is. Nee wil je het liefst niets meer van weten mij meer ook liever niet over praten. Of je eigen kind niet en de rest met ja. Nee maar ik heb wel eens iemand anders was geschreven. Rechter wat heb je aan de rechter geschreven. En wat heb je nog meer de richter geschreven. En en toen dacht ik veertien dagen. En dat is dat is hartstikke moeilijk maar het is heel erg moeilijk en hoe doe je dat dan. Die echt in elkaar is gezakt je kan het je niet permitteren dat ik. Alles alles komt naar boven en vorig jaar. Nu moet ik kom ook op begraafplaats te zoeken dat kan toch niet. En de de dat ik ja dat het met beertje met tweeëntwintig karaats. Het is vandaag is het echt uit groenlo ligt is het tussen acht en half negen in bed. En daarna ga ik ach ik vind ook nog eventjes en. Hij is dus ja nu dat hij dat heeft meegemaakt.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Ernst Lissauer</dc:creator><pubDate>Tue, 25 Feb 1997 00:00:00 +0100</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1997-02-25:./91-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>Wereldfietsers</title><link>./97-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Nul drie twee nul twee vijf zeven vier nul nul. Nee nee nee allebei den haag we allebei nog nog geen kilometer van mekaar dus. Een lukken wil zeggen alles blijft heel en. Ze vertellen daarover in de vorm van lezingen. Ja want het is niet liggen hier ligt hier achter een stapel boeken. Maar die die zeer kritiek komen niet naar me toe die komen die opvreten. Dat mag ik dus niet zeggen want ik heb die boeken niet gelezen maar. Hè maar zijn verhalen ja ik heb ze dus ook niet gelezen. Mag ik mijn tent opzetten hoorde ik soms nodig dan. Want alles maar dan ook alles wat je wat je daar kan kan. Ondanks pelgrims ortega die peper ze van vanwege die. Maar hij komt net uit china terug maar hij had er heel veel problemen met het eten omdat er overal. Maar zolang dat niet hoeft zal je mij dat niet zien doen. Er werd wat voor interesse dan denk je want hij zegt dezelfde dingen hij zegt ik wil. Moeten de vreemde culturen vrij zijn. En waar was je gestart toen taipei. Ja een rondje rondje taiwan want taiwan is niet zo groot zijn. Ja nou en trouwens ook in de stad want mijn mijn laatste dagen de laatste in de nadagen van. Ik kan uren in den haag fietsen maar ik word niet dan heb ik dus drie of vier nachten bij.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Ernst Lissauer</dc:creator><pubDate>Tue, 18 Feb 1997 00:00:00 +0100</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1997-02-18:./97-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>Schipper naast God</title><link>./120-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Twee nul twee vijf zeven vier nul nul. Met die mensen samengeleefd prachtig om te doen. En zolang de gemeente en pension haakt zich niet met. Het heeft ook een plek waar je die rotzooi verbergt en daar kan je de. D'r moet net zo geregeld als rotterdam en utrecht dat je gewoon de hele maand kan slapen. Het is een 't is een woonboot hè. Nou het is geen woonboot tussen eigenlijk een een schip. Zes zeven zes twee zonder lidmaatschap geen toegang nee want gedrag in. Dat ik de werkelijkheid die en. En wat ik meegemaakt had wat ik want het is dus net na de oorlog. Voor valt want vierenveertig is dat heel erg. Ja ik heb een een vrouw en twee kinderen twee zoontjes zijn dan volwassen. Nee jij hebt echt veranderd maar vooral die binnen allerminst. Dat is wel waar dat je praat heel triest ik word verdrietig van. Meneer vos u ligt met een twee schepen waarheen. Het schip dat ligplaats in het donker. Daar heb ik niets mee ik heb alleen wat men kan de hele. Meneer vos de hele gemeenschap kan er eigenlijk niets maar geen vat op. Om te zo vond en vanmorgen morgenochtend vroeg weer uit natuurlijk al heel vroeg al ja. Geen flauw idee bij je plek kwijt. Jeetje wat 's nachts nog allemaal gebeurd vertelt richard van o ja maar niet hier ook.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Ernst Lissauer</dc:creator><pubDate>Tue, 04 Feb 1997 00:00:00 +0100</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1997-02-04:./120-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>Poespas in Limburg</title><link>./219-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Nul drie twee nul twee vijf zeven vier nul nul. Zeven uur en dan jorritsma van die andere dan zal geen probleem. Moeten ligt zijn de grote ligt lekker gas was helemaal niet. Te dirigeren waardoor die in één van die vangkooien terechtkomt en vandaar ook die zijn. Het valt me voorgenomen me bij nog een keer doen. Waarom was je eigenlijk interesseert bent achter ga je dan toch in verdiepen of niet dan. Is trap naar beneden zoeken naar die daar. Dertien jaar oud en toen hebben we vijf mei gekozen. Maar goed dat is volgende week te zien waar in culemborg geloof of waar was het. Daar hebben we gewoon een heerlijk themafeesten. Maar je moet nog helemaal verkeerd heeft gedaan. Nou dan maar we het bunderbos straks in de buurt hallo eerst gesignaleerd. Bewaren tot we wat later op de week. Is één van de mooiste plekken op zonder dat iemand neer kunnen zetten op en gevaarlijk. Heeft u ter voorkoming van de kerst vreugde als het goed is duidelijk. En die twintig procent geluk moeten we hebben. De messen zal met vlees te snijden nee hoor. Onder ons echt invalide annuleren. Mmm nou nog beetje het commando nee nee.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Jaap Vermeer</dc:creator><pubDate>Tue, 26 Nov 1996 00:00:00 +0100</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1996-11-26:./219-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>Een jongensdroom</title><link>./217-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Twee nul twee vijf zeven vier nul nul. Maar het is dus niks patiënten met een ritmestoornis of zoiets. Je deze die is dat ook hoe de brandweer voor de zekerheid en. Bedankt voor het openen van de. Vrienden van nou ja vrienden ja ze zijn allemaal al wat ouder. Dan krijg je dan ook een kick van dat soort dingen. Ben je nou een keiharde vind je zelf. Er is een auto stil te kleineren. Met al even terug naar de vorige locatie dus waar de straat dat vind ik wel. Ja de dit doet alsof dat zo nodig voor voor wim kok. Dat zal volgens mij kan ie het zelf niet eens. In het in staat om tien voor half vijf oh oké maar dat verandert de zaak. Voorstel vader die eigenlijk zo hard werken soms. De zeg ik altijd wel een bescheiden bent. Zo ben ik gewoon een keer van van schelden en tenminste niet niemand was dat. De wist van de zesde klas zeg maar van een middelbare school doet die dus. Ja dat is het gewoon zo die keek dan ja dat is gewoon leuk. Dat hebt u nog nooit gedaan dus ik ik. Per stuk bescherming niet iedereen geloof ik ook op vertrouwen in mij geloof in de niet. Ter vergelijking met halen dan zeg ik je vader ziek thuis denk jij dat. Was zat daar voorganger van de evangelische gemeente. één nul nul gironummer drie twee twee twee één nul nul.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Ernst Lissauer</dc:creator><pubDate>Tue, 12 Nov 1996 00:00:00 +0100</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1996-11-12:./217-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>Geef mij maar Amsterdam</title><link>./49-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Op giro vijftig wereld natuurfonds in zeist. De a.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Ernst Lissauer</dc:creator><pubDate>Tue, 08 Oct 1996 00:00:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1996-10-08:./49-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>Zieleroersels</title><link>./181-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Hoe kom ik als het ware tot mijn recht. Kunnen zeggen en het resultaat was dat ik de enige. Met vijf artsen voor een miljoen mensen en dat is natuurlijk en ja je moest nog voor. Dat dat effect had en dat had we ook vaak wel onderdrukken dat is heel wonderlijk. Schizofrenie is een moeilijke diagnose. De halve als zoals hier gebeurde maar heel in het begin op de diagnose schizofrenie die dus. Omdat je alleen maar die psychose verhaal hebt die dus. Naar buiten toe of of hield men dat voor zich want. Dacht men dat het tegen de schizofrenie zou helpen maar dat helpt niet tegen waren. Roosendaal gaat do is een een neurofysioloog neuro anatoom luigi die hele. Beren door de nucleus dat is een onderdeel van de hersenen. De castratie omdat de mannelijke testikels die zijn niet alleen hè. Omkeerbaar ermee stopte dan kwam alles weer gewoon terug dus dat hebben. Denk maar aan en ik denk dat het van belang is dat ook deze mensen. Die realiseren zich hoe eenzaam ze zijn die realiseren zich hun on mede deel waarheid en die zijn. En zo kunnen vergelijken als het ware met kosmonauten die op één of andere manier. Deze mensen met hun illusies leven die soms. Verleden is ik zeg heb je het gelezen hij is vol. Lau leeft en hij was weer helemaal de oude want lauw leefde er was al dood was.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Ernst Lissauer</dc:creator><pubDate>Tue, 01 Oct 1996 00:00:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1996-10-01:./181-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>De rijkdom van een zonderling</title><link>./206-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Dat is toch geen menselijk optreden meer. Kijk hier stond mijn bed en ik ook hier in de hoek. Het draait zijn eigen overal uit. Dat hele grond stuk met hier de achterliggende hof hier hier. In de poorten ingang met een trap dat is. Zeventig en dan daar zitten de studenten. En van andere hoor ik u dat dat meneer vervelende dingen doet. Ja dat weet ik dus niet ging dat ook over meneer dat die autos waste met wasbenzine of zo zoiets. Nou die geen belangstelling voor want hij wilde gewoon met rust gelaten worden nou ja oké dat kan. Politie delft als getuige een vrouw wonende buitenwater sloot te delft deze verklaarde. Het is toch een beetje prive hè dus meestal hebben het dan gaat ie dicht. En ik gooide het raampje dus ik vlieg naar hier in. Dan moet je d'r mee rare verhalen verwarde verhalen. Ik vind het allemaal niet zo erg en ik meen ik serieus van mij had ie echt bram. Maar wat blijkt dat dan uit het goed in de slappe was zitten. Het zou hem is hij uit berlijn vandaan en die was zeer. Nou het was dus een het was ik mocht dus een bepaald gedeelte houden daar gingen toe. Hè dat geld was na een tijd korte tijd later. Het was genoeg om als mens menswaardig te leven. Twee twee mannen jonge mannen stonden in de straat. Dat is achteraf heel raar dat wij naar de politie gegaan zijn. Ja ik vind dat vind ik vreemd wat maar maar wat moet ik daar nou van maken. Hè en toen toen is het na de eigenaar teruggegaan hoe. Ik laat me er niet over uit want dan vind ik het gevaarlijk worden.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Ernst Lissauer</dc:creator><pubDate>Tue, 21 May 1996 00:00:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1996-05-21:./206-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>Passie in de pyp</title><link>./47-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Er lopen drie miljoen mensen rond. En wij bieden een winkel en die acht achter en de haast blijft achter. En weet je ook waarom jullie ineens weg moeten. Steeds hoelang wist je dat nou al dat jullie misschien weg moet in twee waar daar zal een jaar. Twee te winnen misschien niet misschien ook wel en wat denk je zelf ik weet het niet. En als als jullie nou naar turkije moeten wat gaan jullie dan doen dan kom je daar aan en dan. 'k weet nie kennis dan gaan zoeken. Ja dat is moeilijk ja geen geen. In één klas maar en dat zullen we het erover gehad over zijn. Ik vind het wel niet echt iets waar aan. Moet de rechter mag de rechter mocht. Deze week is er in ieder geval zo ontzettend naar saamhorigheid komen natuurlijk. Ik zeg maar ja je kan daar dus niet op het vliegveld blijven. Huizen daar nul komma nul tenminste wat de verwachting is. Het laatste grote al met staatsecretaris. Ja omdat de man failliet was gegaan waar het ging. Dat je daarmee geconfronteerd wordt en. Tijdig stadium al kunnen al willen overzien. Dan blijft er gaat gewoon door. Een klein praat gewoon mee en haalt hij het mooie vrouwen mooi maar niet als altijd dus toch. Voor dat je al die anderen de koppelingswet. Ik heb wel gedacht over een stunt op schiphol te slikken.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Jaap Vermeer</dc:creator><pubDate>Tue, 30 Apr 1996 00:00:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1996-04-30:./47-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>De vertraagde blik</title><link>./235-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Zesenveertig nul vijfendertig zes eenentwintig zevenentachtig zesenveertig. Ja prima stop komt u maar terug heb ik geroepen en dan heb ik dat beeldje in het midden. Ja dat zie 'k met is het ook beter en de boter ook. Dat wilde ik proberen te vinden. Dat is niet zo moeilijk in links en. Allerlei kleine dat ken ik niet. Even kijken of dat lukt het niet. Even mogen storen zou ik van u gemaakt nadoen. Dat klinkt allemaal wat terug zag ik weer wat en dan weer onmiddellijk weg. Maar ik hoorde nog niet veel geluiden buiten maar wel hoorde ik mijn buurman. Kwart voor vier is lukt dat jongeren te halen bij de trein van vier. Dat is naar binnengeschoten wil ik daar meer dan heeft het. Tien vijftien jaar en dat maakt dan zien. Maar waarom noem maar op borst de toevallig langskomende gezicht voelen. Het bezoek mijn moeder van tweeënnegentig die dat ook natuurlijk aardig aardig vinden. En nu zouden we de wind door de drie hadden moeten worden maar ik denk wel eens het laagst hangen. Verschillende soorten kabels hebt hebt met verschillende soorten. Maar ik vind dat niet zo'n grote ford fiësta geweest nooit. Ook van veel andere afhangen om aan te geven. De expositieruimte voor natuurlijk is fenomenaal toen ik dat hoorde. Hij wil daarmee proberen de mensen die. Techniek beer gert bach redactie christof van basten batenburg.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Ernst Lissauer</dc:creator><pubDate>Tue, 02 Apr 1996 00:00:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1996-04-02:./235-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>Weerloos</title><link>./18-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Je wel bij de achterkant van dat gaf van m'n broer van m'n vader. Op verzoek van mij maar man was het. Maar marcel je man dus die komt er eigenlijk niet. Tot de dag van onze arrestatie na en. Mijn gezicht werd naar een bepaalde richting geven. Moet ik zeggen dat het zonder enige twijfel als een een voor mij. Maar de de advocaten is niet in beroep gegaan. We hadden wel regeling één keer in de week tien minuten ap. Toch een ja was het gewoon niet zo maar iemand valt niet in zo'n korte tijd dertig kilo af. En ook bij andere als een normaal mens als heel normaal is. Je weet dat bezoek zo vreesde hij vroeg dus bezoek aan bij de burgerij. Want hij heeft niet lang gezeten drie maanden of zo en hij moest. Maar dat was na zes oktober was na zes oktober medegedetineerden uit noord. Of ik zowel detentie geschikt als ongeschikt was maar de angst voor. Ja ik heb jou gebeld en in je stoel zitten dit geloof je echt nooit. Wanneer ga je weer zitten ik ga jij moest toch ook gaan zitten. Nee dit is god sta ons bij een van de mensen die daar die daar in de gevangenis zitten. Zo dadelijk na het nieuws van één uur is de kro weer bij je terug met niemandsland.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Ernst Lissauer</dc:creator><pubDate>Tue, 13 Feb 1996 00:00:00 +0100</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1996-02-13:./18-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>Het boze oog van Luis</title><link>./85-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Nou je kunt zie dat het oudste van we gaan even terug naar die huis daar heen. En we gaan even kijken naar die persoon en daar zijn de duitse assistent. Dat zullen ze een paar dagen daarna die die die en niet meer was hier zo. Wij rijden nu de voor het hele omhoog hierboven is gewoon blijven staan. Ouders en die oude hebben gehad. Meer dan vijf en de die die zijn blijven staan. We zitten echt het gevoel alsof je doodvonnis zit te wachten en wachten tot het. Nee dat gaat stellen en schrijft de hele dag al en die de daar kan je ook geluiden horen. Maandagavond vijf september vier of vijf. Ja ten laatste andy aan die worden schoongemaakt en. En dan is dat hoeveel dagen eten en zo. Vandaag jarig en er gebeurt niks met die keuze als een orkaan ja mijn grootvader die geeft nu. Dan kan er gewoon dwars door de muur heen gaan is onvoorstelbaar. Wij houden om de eerst om de half uur van wat gedaan moest worden van een. Mmm hier met enkele verhaal van hendrik kinderen. Overal heb je gewoon problemen gehad. Wordt het minder wordt het niet minder gebarricadeerde deuren houden. Ze wachten op een amper service sporen of iets ik weet het niet. Tot trots om in een tent geraamte aan om in een tent te gaan wonen. Onder de wat plaatsgevonden en zo. Heb ik nooit gedaan worden aan dus dat moet ik in die dagen maar moet gedaan worden.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Ernst Lissauer</dc:creator><pubDate>Tue, 16 Jan 1996 00:00:00 +0100</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1996-01-16:./85-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>DAMOKLES</title><link>./230-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Je hebt een zitten twintig doorgangen achter wat betekent dat. Heeft een relatie met leer een deel van van u weten of uw relatie mee komt de hele vragen. Wordt gevraagd of relatie deze keer dus niet mee. Prostituee een avond door het leven te gaan. Een leuk zegt dat je ja en wat kost mij dat nou. Nou dan zijn het eenmalige bemiddelingskosten aan verbonden hè contacten die niet te betalen. Ik ik vind het eigenlijk te onbelangrijk om er meer eigenlijk te veel woorden over vuil te maken. Hoe zit dat dan waarom bellen die mensen die. Hoe oud ben je bianca tweeëndertig jaar. Master masturbatie avonden nou misschien kan ze daar dan. Hier zat vroeger een hadden we last van. En ja dat varieert van kaarsvet een kaarsvet op de knop dan zullen laten struikelen. Want dat krijg je dan dus ik vind aan het blijft een behoefte. En het is kennen zeggen vieze boekjes die ze ditjes en datjes maar. Het feit is wat niet mag wordt het meisje gedaan. Ik heb het vermoeden dat dat inderdaad zo is dus vandaar ons tripje nu naar arnhem. Het gaat nog steeds om seks en om geld. Nu is dat ongeveer de snelheid ongeveer. De feitelijk staat letterlijk zijn natuurlijk. Dus dat is de essentie van het spel ik druk op de knop.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Ernst Lissauer</dc:creator><pubDate>Tue, 21 Nov 1995 00:00:00 +0100</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1995-11-21:./230-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>'Mamma, ik houd van jou'</title><link>./104-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Twee vijf zeven vier nul nul nul drie nul twee nul twee vijf zeven vier nul nul. Oh oh oh oh bah bah bah bah bah bah bah bah bah. Ik ik wil graag het plaatje ik wil liefde voor mijn dochter laten de draaien. Damokles kro 's radiodocumentaire. Maar ze is het heel vaak zat gewoon. Die en check zo in een iets om een pennetje om buisje op te draaien. God dat maakt me heel zenuwachtig. En dat we zijn natuurlijk niet nee maar. Nooit heb gespeeld ik heb nog nooit van mijn leven spuit aan. Maar ja dat is eigenlijk wel fijn dat ze er een beetje zicht op heeft. Ja dat is geen drugspand ja zo zie ik het niet. Nee meestal later als ik hier ben dan ga ik meestal pas morgen om een uur of zeven. En nou het is wel gezellig in de bus. Het is nu anders wel aan de frisse kant ineens. Of gewoon pijpen zonder dat je je uitkleedt en als die dan wil dat je. Nog nog zoveel dat bij doen is jezelf wiel hè want je kan uit de of of noem maar op. Dat dat voelde ik echt zo en dat was eigenlijk heel snel weer weg. Daar voor het ik zeg ik nee ik tuurlijk niet. Ja ja ik heb gezegd een makkelijke manier ja ja nee ja ja. Ja voor mij blijft het gewoon altijd m'n dochter en als ze. Nou ja we doen wat tegen de klandizie. Ja dat ik in het begin dus ook de prijzen niet wist en me gewoon helemaal uit ging kleedde vijftig. Wat vind je dat komt binnenkort terug hè. Ja het is ook nooit goed hè nee eigenlijk niet. Het zou ook een op een soort ze zou dan een soort sociaal werkster moeten worden denk ik.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Ernst Lissauer</dc:creator><pubDate>Tue, 17 Oct 1995 00:00:00 +0100</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1995-10-17:./104-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>DAMOKLES</title><link>./116-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Bij meester reizen zijn gegaan naar de negentiende eeuw begin van deze eeuw. Te warm water iets kouder dan graag. Wat moet je nou waar ben je nou mee bezig dan. De uitgaven zoal van boeken als van muziek. Als je met mensen kunt praten die dezelfde schoonheid zucht naar ontsporingen hebben als je jezelf. In alle landen door maar is wel heel hovaardig van u hè omdat. Ja maar heel rijk holle met heintze en dan ja ja ja ja en als het duitse is dan doet het niet mee. Die zijn dus nu na een musica neerlandica gemeentemuseum wat ligt hier nou allemaal. Het grote ja dat is heel oud inderdaad de geweest ja ik vind 'k heb je het natuurlijk niet. En dan maakte ik je zo'n fotokopieën thuis honderd per dag in een klein formaat. Bedoel je al van daar achter de. Sorry maar ik ga verhuizen want ik kan er niet. Maar maar wanneer komt ie nou af dit komt nooit af. Wat is nou de wending de levensopdracht van de persoon willem los kunt. In de tweede plaatshebben ze geen besef hoe de kwaliteit is dus wel door worden. Een gaat voor een en dat is voor mij een hofstee. De mist een pink lijkt me heel. Het gaat heel langzaam nu weer de goede kant op ja. Maar zelfs nu we hier even in de keuken zitten blijkt. De revalidatie die is nou ja voor een paar maanden toch wel afgelopen.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Ernst Lissauer</dc:creator><pubDate>Tue, 21 Mar 1995 00:00:00 +0100</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1995-03-21:./116-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>Sans rancune</title><link>./74-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Vijfendertig twee één acht zeven vier zes. Tussen de in het contrast zoekt de winter. Nou ik heb altijd voor standpunt gesteld van nou. Maar het van een is strafbaar dus je. Maar je hebt voor voor een derde gekozen schreef er een boek over. En later kwam ik er achter waarom ik was te laat. Maar de leiding bleef volhouden van nou zien zo ja dan moet je ze komt moet gewoon af te dwingen. Ja dan heb je van die gozer het van de een fout zijn. Want die bedreigingen ook gemeld. Ja hij sprak frans hij ging neer en ik heb me een beetje pijn gedaan heeft en gevraagd. Ik ging er gewoon van uit dat de de amstel misleiding mijn naaien waar achter deze. Ja naar aanleiding van een tip dat er in en kook het gehalte. Ja maar de realiteit is vannacht natuurlijk toch ietsje duidelijker dan in die vorige. D'r moet erbij zeggen voor mij was politieagent roepen wat wilde je worden als klinkt al plezieren. Om dat komt nooit meer terug nee. Nou kijk maar dan weet je waar je naartoe wil. En die maffia die die houdt zich nu verder gedeisd denk ik. Men wil beter doen als in het verschiet.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Ernst Lissauer</dc:creator><pubDate>Tue, 07 Mar 1995 00:00:00 +0100</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1995-03-07:./74-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>De pastoor en de duivel</title><link>./138-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Vier zes dus nul vijfendertig twee één acht zeven vier zes. De vrouw wordt al jaren geplaagd soenniet geterroriseerd door een. Te kunnen betalen twee vijftig. Dus als kleine kinderen die heel gevoelig zijn konden kinderen die een beetje erg gevoelig. Geen kind bestaat zonder vader en moeder hè homo mensen. Dat je het een bezwering zou kunnen noemen. Ja je hoort het wel ze raken de wint is dat niet om te choqueren wat we altijd doen natuurlijk. Eigenlijk gewoon gewend raken aan zulke toestanden. Het was de één of twee en dat begonnen waren met dat gebed tot de. Ik geloof dat het ophield met ruiten ingegooid en dat het op het ja. Vrij kort daarna nou het is nu zeker al lang doen met twee drie jaar. Want u bent zuster margreet en u woont hier ook. Nee het is eigenlijk een na die tijd een beetje gekomen. Hoe macht satan heeft over over mensen. Wel dat datgene wat wat enkele wat. Demonisch lastiggevallen worden dan echte. Hier heb je hier toch ineens een en dat dat gaat haar spontaan meer. Ik weet niet of er op dit moment veel zang bij bijkomt. Er een te komen dus ook die totaal niet aan.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Ernst Lissauer</dc:creator><pubDate>Tue, 21 Feb 1995 00:00:00 +0100</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1995-02-21:./138-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>Wordt vervolgd</title><link>./123-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Ja maar ja maar nou scheert u moet iemand u moet mij toch ook een kans geven. Temidden van de vormen der natuur gewekt door het denken over mens en. Elk waarlijk leven had hij in vrijheid die de waardevolle leven voort. Dat gedicht heb je opgedragen aan frans van dillen en dat was een patient van je dacht ik. Als ie behandeling deugt ze had toch je eigen gezin het eerste zeggen wat je behandeld of niet. Bij gezinsleden en misschien nog wel meer bij patiënten. De wetsdienaren meende mij daarvoor te moeten berichten. Net zo'n verhaal met gras eten. Hallo ik ben als pieter kennen we de. Het houdt maar niet op ik hoop voor. En en en naar aanleiding van een klacht of ze van een krantenartikel. We proberen uit te leggen wat het is maar dat heeft. Zonder te weten wat die zegt eigenlijk want hij heeft geen flauw idee wat het inhoudt. De mens kunstmatigheid tot doel verheven bestaan zonder te leven. Kunst is een belangrijk aspect van mijn werk. En niet contrario scoren door het. Nee naar is dus je moet een onderscheid maken in de behandeling van patiënten. Nee want dat kunnen ze me niet verbieden. Het liefst zouden ze jou verbieden om. In hun patiënten in de maling als een soort shocktherapie dat is vermeulen in de volks. Een behoorlijk bedrag betalen die. Is natuurlijk heel beperkt campagne is bedoeld om met dit soort zaken.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Ernst Lissauer</dc:creator><pubDate>Tue, 17 Jan 1995 00:00:00 +0100</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1995-01-17:./123-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>DAMOKLES</title><link>./17-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Even na middernacht welkom bij de kro via radio één en twee. Ja dat is mijn handtekening denken. Het is goed het alles is vernieuwd. En ja ik ben ik was toen zo verbouwereerd helemaal verslagen als moeder zijnde. Ik liep de niet in het gezin rond dus ik wist niet hoe het gezin draaide. Dan ben je van heel ver heel ver gegaan maar die jou ook mishandeld heeft misbruikt. En op het verleden week donderdag kregen dus te horen dat ze ons door onze kinderen. Het enige wat ik wel weet is dat mijn kinderen in een kindertehuis zitten. Jolanda jij weet waarschijnlijk meer over de situatie hè. Het bed is verder in orde is niks mee gebeurd. Maar d'r is dus verder geen niet aan sieraden gekomen of wat ook. Die zoeken ook vernietigd goeie bewerken onder water zette de water liep eruit. Nou m'n mond die heeft een beloningen uitgeloofd van tien deze gulden. Het is ook zuiver vernielingen hè want er is verder dus niks zoek behalve een pieper. Maar is er is geen geld sieraden weet ik wat dat soort dingen niet weg. Door de verzekering dus ik weet het niet. Ja is het toch een heel naar gevoel en angstig gevoel. Sorry maar ik ik word nu even emotionele kunnen met liefhebben.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Trudi Willenborg</dc:creator><pubDate>Tue, 20 Dec 1994 00:00:00 +0100</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1994-12-20:./17-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>Een kind teveel</title><link>./124-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Even na middernacht welkom bij de kro via radio één en twee. Voor haar hangt het zwaard van damocles nog altijd boven de hoofd en dat van de kinderen. We hebben nu ongeveer een half uur. Ze zien ja alles wat er in het verleden gebeurd. Bereidt het meisje met de vrolijke vlechtjes zou achterblijven. Ze hebben mij uiteindelijk vertelt van nou dat en dat is het geval we proberen onze dochter. Door italië heeft gereden dus bovenaan in italië is begonnen. Ze kan nagaan welk bedrag dat is geweest. Als op het platteland had gewoond was er een kans dat ze hun tweede kind had gemogen mensen. Het liefst zo liam gauthier van. Dat ze u in china ja gewoon die maand in dit. 'k bevalen kan kan niet bij iemand thuis of voor bij eigent geurstoffen bij zeker ongerust. Nee maar we spreken allebei redelijk frans. Het waren mannen en de doktoren waren mannen. Ik hou van veel mensen thuis plaat al wat doen. Een meer mijn kind dus ik kind en hoe oud zijn uw kinderen. Iemand moest wel nou op mijn en mijn moeder moest werken dus ik ga er niet veel van gezien. Denk je leuk maar probleem fregat. Je ziet daar lopen met zo'n kleinkind je verwacht niet dat dat zo iets onmenselijk. Zelfs dieren slachten elkaar onderling niet af.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Ernst Lissauer</dc:creator><pubDate>Tue, 22 Nov 1994 00:00:00 +0100</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1994-11-22:./124-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>In de voetsporen van Isaak Babel (deel 2)</title><link>./100-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Even na middernacht welkom bij de kro via radio één en twee. We zijn nu bijna halverwege in de stad. Heel vaag is de frescos nog wel wat te zien. Met hen bijvoorbeeld toen naar huis afgebrand werd ze frans idiote geholpen. Herinnert ze zich niet je was je dus. Vanuit het raam van haarhuis gezien. Ja als je zegt ik weet dat het was omdat die in het van. En één keer in de week op zaterdag is er nog markt is een tamelijk grote markt nu verlaten bijligt. In geval van een joodse doden begraven het is een eenvoudige twee eigenlijk twee zuilen. En heel kinderlijk tekening met jezus aan het kruis en daar bovenop een aan en. En die is hier geboren en getogen. Maar het is niet de hele dag zitten in in in. De vraag is of zij weten wat het opruimen en zijn ze nu weer aan het opbouwen. Als er vrede kwam zou er weer handel zijn. Er is niets te eten niets om de hoop op vestigen oorlog. Op de staf rode broeken zelfverzekerdheid. Er werd een vijfenzestighonderd joden ingericht. Bel twintig joden werden in de stad zelf doodgeschoten. Naar het van één mei negentienhonderd. De man spreekt alleen oekraïens zegt ie. Met versiersels op de grond puin. En daarachter een dichtgemetseld gehad. Communistisch comité hebben gezeten zette onder ook weer iets. Van het communisme dit onvoorstelbaar treurig.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Ernst Lissauer</dc:creator><pubDate>Tue, 27 Sep 1994 00:00:00 +0100</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1994-09-27:./100-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>In de voetsporen van Isaak Babel (deel 1)</title><link>./81-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Even na middernacht welkom bij de kro via radio één en twee. Waar mensen een bord met eten kunnen. In eenenveertig zijn negenduizend zeshonderdeenendertig joden doodgeschoten. We komen uit de synagoge en lopen in de stad rond. De katholieke kerk ligt aan de. En mijn moeder ging toen ook zo te en het. Dit is met kleren kleren bazaar ja. En dit is het boekje benjamin spock. En hoe we ervoor te zorgen dat deze meneer dat vier zeer neer is dit russisch vertelt. Ja ze heeft gebaar met een goede zaak kunnen er met onze meegenomen onderdelen. Vette levers depressieve daarboven is te zien aan de handen die het brood. Ja het gisteren wat zagen we ook een flatgebouw ook. Manier begonnen met een bouwproject gewoon op het kerkhof van. Het duurt nog als je zegt als je ziet negentien innemen dat het een is geweest. De dus de van de de rouwende kinderen en kleinkinderen. Je handenwassen en niet afdrogen af we dat dan moet het doen met je. En herinneringen weer heb ik zoveel in m'n hoofd is nu de foto sinds juli. Wie is hij op de foto de zuster dat je. Veel huizen foucault landhuis in. Harry ook wel verspreiden ze daar elke dag even bij. Blinden en weer zit dat iedereen van angst en weer eindeloze vernederingen. Het zit aan het zwalken dat dani na rust na tak uit. Ik ik vragen en dit wordt dus allemaal gaat weg dat asfalt maurice heeft namelijk een soort. Elke dag dag kroniek van het joodse lijden door simon wiesenthal.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Ernst Lissauer</dc:creator><pubDate>Tue, 20 Sep 1994 00:00:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1994-09-20:./81-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>Vreemde kerels</title><link>./185-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Wat ik denk dat wij onvoldoende het uitdragen dat willen zijn. Dexter weer te zien wat hebt u voor één dat wil zeggen dat ik. Ik heet u allen hartelijk welkom en de delegaties van de. Voorzitter meegedeeld metingen dat van spanje ziek is. Door onze broeder gert jan goedhart. In mijn ogen mijn handen en mijn mond. Vanuit uit het verleden voel ik me. Tuurlijk niet alleen deze drie begrippen die op fellows beest bezighouden. Ik was een paar jaar geleden in amerika en daar floreert door ook mis ik ben en mijn broer is op. Ik bedoel met eigen keuze dat u vrijgezel ben gebleven. Daar zijn wij heel hetzelfde bij de man maar heel zelden. Dat proberen we in ieder geval. Nou dit is het hart van de vereniging voor de tempel ziet u dat er overal hetzelfde uit. Voor mensen die kraken de bank heeft dat maar is dat niet vervelend onder een zitting. Ja dat lijkt mij wel ik kom niet uit de. Ja ik ervaar de tempo een rustpunt. Maar er zullen toch ook wel zaken zijn buiten die zittingen om die diezelfde gevoelens brengen. Een muziek is een belangrijk onder.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Ernst Lissauer</dc:creator><pubDate>Tue, 06 Sep 1994 00:00:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1994-09-06:./185-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>Midden-aarde</title><link>./78-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Welkom bij de kro via radio één en twee. Zwarte draak en herbert bent hier op mijn studeerkamer die een nogal gevuld is met veel boeken. Erik partick zit ook in het bestuur van de doet de productie maken van het blaadje en zo. De wandelende bomen min of meer dat is ook wel iets dat dat toevallig. Omdat de doodsteek kan gebeurd zijn door zo'n zijn. En na zoveel jaar na dato is dat nog steeds discussiepunt en de goede man zelf is al overleden. Ik denk dat dat een een een een een een uit de hand gelopen. Maar dit is echt huiskamer lol die het is niet iets waar we. Een nee goed ja zoals je ziet is het net vers gebod tot vijf mei tussen ja heel goed bier. Maar het past ook wel bij het karakter van een tolkien genootschap dat. Ik kan me voorstellen dat die landen juist helemaal boom gek zijn ja. Aantrekkelijke voorzitter is geen voorzitter. Het is ook een bepaald slag mensen. Die voor sprookjes houden daarvan af. Ik weet het niet ernst ik zeg maar wat zes keer. Maar doet het je ook wat ik vind ik vind het vals. Benadrukt wordt is dat dat onzichtbare het vervagen van een karakter dat dat ook doorgaat. En en pas achteraf zeg maar is die gaan publiceren.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Ernst Lissauer</dc:creator><pubDate>Tue, 24 May 1994 00:00:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1994-05-24:./78-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>De wereld van Jaap Verhoef</title><link>./98-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Is je werkgroep gaan heten werkgroep uitkeringsgerechtigden. Tien honderdvijfenzeventig heb ik het gehad in de rug en geboren. En je doet toch iets goeds ook. Maar wie is hier nou ja dat danny dat is onze glij zou nou dan gaan we verder hè zo joh. De natuur in om alles te bekijken en zijn vrouw samen gingen wij naar de van en wat ik. Nee maar we willen ook niet uit die stoel. Gaat aan de leiding nou nee niet hoor maar niet om vijf uur benen eraf. Ja nou moet ik wacht een cijfer waar is dat je dat gaat even blijven staan. Maar ja dat komt door die arm begrijp je als je arm in. Ja dat zeggen ze wel een aangepast aan. We gaan we nou heen naar het rijk der dag revalidatiecentrum eind dat is het voormalige. Wat jammer dat stukje bot zitten wat. Maar zo naar binnen mogen ook die die voedsel. Zou je meneer verhoeven in den haag daarover van veelen verwittigen. Vijfenzeventig heb ik zes weken in het ziekenhuis gelegen negentienhonderd negenenzeventig. Ja maar er is meer aan de hand nou de. Kijk dat is zou dat ligt aan de ik bedoel. Het proberen in orde te maken kijk. Hè ik allemaal goed onder andere mensen die mij ook bij zou zijn ze mevrouw hij.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Ernst Lissauer</dc:creator><pubDate>Tue, 26 Apr 1994 00:00:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1994-04-26:./98-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>Door de mazen van het net</title><link>./204-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Polygoon de vechtstreek goedenavond. Dat is dus het voortbestaan is nu van de wind af. Dat is echt het water glijdt het stemmen geluid heel goed ook als je ja. Als je dus op een gegeven moment ook dat is het het voordeel. Maar ze zullen toch wel gek zijn om het licht te gaan zitten als licht opzetten. Maar heel weinig kwaad daar heb ik heel weinig last mee nou bij die partij zomaar niet. Kijk als ik het dus niet vertrouw wat is dit voor mij onbekend kenteken. En dan denk ik wat moet die want er liggen hier dus helemaal daar kunnen we dus heel gauw oplossen. Ja dat zou ik dus wat kunnen zijn. Van mij die die is hier ook de water gelopen. Nee ik zou zoals ik nu kijk als ik vroeger. En vind je dan in je eentje altijd leuk. Maar dan kan je toch beter niet want lijkt me dat je dan wat goedkoper uit bent. Gelukkig nog sportief en ik hoop dat het zo blijft. Die zijn verplicht maandag te zetten dinsdagavond halen en anders kunnen we weggooien dat is het. Ja maar in z'n vrije tijd snap ik al helemaal niet wat die maanden doet als. De verhalen leest gezien wat of de gebeurd in die randmeren als ik een bootje van vier. En die heeft die parking neergezet ja. Dat doen we met een plakbandje en het draadje vast aan die stok. Honderd tot tweehonderd kilo snoekbaars wordt aangeboden dan moeten we toch vragen gesteld. Maar wat voor kerels zijn het nou. Hier komt nog zon heerlijk in is het ook goed in jaar. Ja dat je ziet wat hier in werkelijkheid inzit.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Ernst Lissauer</dc:creator><pubDate>Tue, 12 Apr 1994 00:00:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1994-04-12:./204-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>Aan de slag in Afrika</title><link>./186-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Even na middernacht welkom bij de kro via radio één en twee. Het is van de de reden jouw the people in holland woont er nou wat. Maar we zien ook veel moeders die echt ons ons echt dwingen van alsjeblieft geef me een. Die moet je daar niet moedeloos hè als je te weinig steun krijgt en je ziet dat het nodig is. Voorwaarde is wel dat het vrede blijft en niet gevochten. Het hier net best kunnen en die komt voor zich. In feite is dat niet echt anders voor deze avond. Moeder met een kindje op de schouder. En dat maakt het ook wel heel erg gek dat je ziet dat je zelf dan in je in je. Word je anders tot op zekere hoogte wel alhoewel ik me ook. Ja inderdaad sinds de laatste is onafhankelijkheid al zeg maar. Wat bezielt je dan is de arme mensen hier wel eens gaan helpen. Vervreemd je dan toch niet van van mensen in nederland die andere dingen belangrijk vinden. Of dat ik me hier vergeten voelt door nederland. Je bent betrokken bij geboorte en dood begrafenisrituelen nooit de mensen uit de kerk. Het is absoluut niet met één van de massa en nieren je ben je toch ook heel speciaal.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Ernst Lissauer</dc:creator><pubDate>Tue, 15 Mar 1994 00:00:00 +0100</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1994-03-15:./186-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>In de war</title><link>./203-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Oh roos radiodocumentaire damokles in oktober tien jaar. Je moet gewoon aankijkt overdreef weer allemaal hier zitten iedereen hier is verdrietig. Zijn lichaam dat dan voor die persoon dat hoe wordt een dosis is. Ja die de crisis hier probeert te bezweren fixeren heb ik wel gehoord al. Dus dit is een isoleer donker was. Nu van alles is van buitenaf te regelen het licht de verwarming vitrage luxaflex. Ja natuurlijk vooral sommige mensen die die doen zichzelf wat aan willen zichzelf. Ja maar ik heb de echte achtergrond kwam dat wil ik hier terechtkwam sigaretten was ik geweest. Ik zou me geslagen bekogeld voor rekening van de curator kwamen was jullie zeggen onder de de. En nu ben ik hier gekomen teruggekomen en ik voel een. Ja soms is 't ook lachen maar ja soms ook huilen wat je in het normale leven ook meemaakt dan dat. Het is de oorzaak van de problemen van nu is weer aan. Te gaan wonen of te gaan werken. Maar het is jouw dus eigenlijk zomaar pats boem. Komt dit keer opgepakt door de politie. Voor haar deur op slot gedaan banken voor de ontsnappen heeft toen de politie opgebeld. Wat zegt de psychiater dat er met jou missies. Ik verbind u door en marly hendricks sociaal psychiatrisch verpleegkundige. Alleen erg lang bij haar ouders gewoon ja ik ik heb zo'n vermoeden dat ik misschien misschien. Een dat mijn zus me uitschold doen van werk kwam. Is er de gewoon alleen maar kamer dat kamertje gewoon in de stad ik begeleid nee niet begeleid. Ik zou eerst ergens van die goed onderkomen. Bloemendaal was heel wat achter de rug. Ik lees heel veel en ik heb wel kritiek op de maatschappij in jou.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Ernst Lissauer</dc:creator><pubDate>Tue, 21 Dec 1993 00:00:00 +0100</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1993-12-21:./203-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>Een ei zonder nest</title><link>./133-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Even na middernacht welkom bij de kro via radio één en twee. Ja ja ja maar je hebt een een vaste vriend. Ja ja kun je iets vertellen over waarom of je hier nu zit. Je kunt altijd nog als je nog wat in valt komt nog één van de zusters tegen beneden. Beslissing nemen van mag wel wachten nog. Docteur u bent eenentwintig jaar geleden gestart hier met de kliniek vanuit welk ideaal. Lichtvaardige kleinigheden waarom mensen door abortus besluiten. Of was dit als je heen en weer naar engeland moet rijden nieuwe gezet en doen het zelf. Dan denk je wel want het is naar het het is net zo goed zijn kind dus. Met hele lieve gezicht te horen van ja nee we helpen wel en zo maar vergeet in. Film begeleid door vrouwen wordt deel wilde houden. Oh jawel ja ik dacht dat het meer pijn zou doen. Ja dat wel maar ik hem maar snel genomen en ik denk dan zijn de. En wat doe jij dus werken studeren en een vaste vriend of vriendin. En ja mijn vriend dan maar verder. Lever ik wil ik wil mezelf niet te moeilijk maken nu heel egoïstisch egoïstisch.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Trudi Willenborg</dc:creator><pubDate>Wed, 14 Oct 1992 00:00:00 +0100</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1992-10-14:./133-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>DAMOKLES</title><link>./134-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Even na middernacht welkom bij de kro op radio één en twee. Het beeld van een dochtertje dat ze komt nog. En in alle rust nogmaals dat is dus het hoogtepunt van een vermeende incest. Wat is prettiger als we elkaar tutoyeren of als ze het wel. U zegt nou het beste is dat vertelt iets over jezelf. Ja dat geeft ons natuurlijk nog problemen hoe een beetje aardig vol te kunnen maken. Nou daar komen we nog terug oké ook goed is. En die martiale snor was dat dezelfde als van de. In haar deskundigheid als psychologen. Ja het is er namelijk gebaseerd op het dossier wat ik nu vormen heb van mevrouw van deutekom. Plotsklaps je vader even weggevaagd daar komt het op neer. Dan moet iemand toch erg overtuigd zijn van zijn gelijk hè of haar gelijk dan dit gevaar. Tien keer zoveel als tien keer bingo. En na twintig maanden en na veel initiatieven van onze kant van mijn advocaat. Dus probeer je van de kant van de verdachten om iets te doen om dat in ieder geval te bespoedigen. Maar waar komt dat vandaan dat overtuigd zijn van. Hè dus het justitie vindt dus nu ook dat het poppenspel niet meer gehanteerd mag worden blijkbaar. Kinderen inderdaad een brief en ik probeer het contact weer te herstellen is dan ook of niet. Je bedoelt ze een opleiding ik ben nu tweeënveertig. In ieder geval frisse lucht hè maar de mensen hier. Dat mijn kind van van van van negen jaar dat het over penetratie heeft betekent dat woord zal zijn. Niet gebruikt te hebben maar wel de betekenis weergegeven. De laatste loodjes dat is eind vorige week geweest.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Marga Miltenburg</dc:creator><pubDate>Thu, 01 Jan 1970 01:00:00 +0100</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1970-01-01:./134-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>DAMOKLES</title><link>./162-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Even na middernacht welkom bij de kro op radio één en twee. Ja dat is mijn meer gezegd iemand zei ook tegen mij van. De wedstrijd ik ben je een marga miltenburg rebel die eerder dan je met je mee. Oh maar op de terugweg rijden maar wel met je en bier. Mijn grootvader was accountant en. Nou dat herinner ik me niet zo die trots nee nee. En het uitzicht de ene keer sterker dan. Wat wij nu niet meer met de kinderen nu natuurlijk thuis en zijn maar vroeger ja. Ja ik denk dat dat een beetje ingewikkeld we zitten hier heb je de. Het moederbedrijf het vlees is gans slinken. Het tempo is filerijden komt er ook niet uit. En ook die vrouw alles grijpt in elkaar zo en dat zal meer opgaan voor ja deze personen. Het is dat de vorige keer ook heel heel heel heel grondig en. Domein dus veel minder slangen. Vind je ook dat er te weinig aandacht voor is de verhouding. D'r is nu wel wat aandacht maar het is erg laat gekomen en het gaat allemaal nog veel te langzaam. Komen ze terecht waar komen ze terecht we hebben gewoon die planeet opgesoupeerd door ze mooi. Mijn het geheim functioneren mijn ja.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Els Speek</dc:creator><pubDate>Thu, 01 Jan 1970 01:00:00 +0100</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1970-01-01:./162-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>DAMOKLES</title><link>./225-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Even na middernacht welkom bij de kro op radio één en twee. Conservatorium ook nog geweest. Nee je kijkt waar natuurlijk ook een bepaalde mensen een beetje weg hè want. Het slechtste kamerlid was van. Nogmaals ik heb we hebben een in onze partij. Dat was het dan in in eind vierenveertig toen heb ik tegen m'n moeder gezegd van maar. Damokles bedrogen hebben het nee wat had je dat nodig. Hé maar die de diffuser hoelang hebt die man in de kamer gezeten. Ja dat is nu naar het centrum toe. Nog zee gebeurt dat dat was in in mijn geval. Maar ik zal het u zal er heel jong zat ik was ik lid van de partij van de arbeid. Die vonden dat steeds erger worden en. Ja nee daar ga ik vandaag beginnen dat ding morgen zijn die wel klaar. Ja dat is het is een 't is een ja het is een vrij hard had gelijk. De kijk uit de politiek dat lukt je haast nooit te zeer athene van niet meer blijf hier toch. Het zou in ieder geval een een een een in mijn gevoel. Je moet toch wat zeggen je moet niet bij de pakken neer gaan zitten zo'n beestje fotos op de boer. Of of te vertellen maar het is 't is echt waar. Over een paar jaar zal het allemaal beter worden als je werk goed doet. Van der kooi omdat onze zoon is. Twee drie in godsnaam geen seizoen ook daad bij c.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Marga Miltenburg</dc:creator><pubDate>Thu, 01 Jan 1970 01:00:00 +0100</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1970-01-01:./225-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>DAMOKLES</title><link>./73-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Even na middernacht welkom bij de kro op radio één en twee. Zeven dertien drie is dat de kro ja nou wel gelijk wel effe. Ja goed dat je belt en ik zou u willen vragen kun je een foto maken van wally tak. Een en een dat en een echte basgitaar en de spullen wel. Bij ma hermans in de utrechtse straat wat ze wel niet op. Kaarten neergelegd zo apart plan kiertjes. En en op welk moment ging dat echt. Ja alle perken te buiten die in. Boos want het was in amsterdam stonden wel al maandenlang één. Bijzonder dat dat is het moeilijke mij dat dit was begeven maar kaarsen. Gewoon effe zwaaien helemaal op weet je wat dit is niet mijn slag of zo of door op. Ja hè bijvoorbeeld dat meissie mee leuk vond dat wordt een heel knap kereltje ook vroeg. Je een engelse ik ben blij dat dat over ruik ik daalt. Maar aan de andere kant kan ik toch wel zo zuiver nadenkend zeggen dat was niet echt jouw schuld. Bij de meesten willen de meeste nog klinkt doen. Ja die onderhielden maar ook vaak soms ook voor diegenen die niet. Ja zeker dat dit in de waar en dat is een lange lijdensweg geweest vooral voor. Adere geen armee op het hoofd en een. Gevonden moeten worden zij kon beter zoeken hun toen. Er zat een vorm van kanker die ja zeggen ze dan als doet. De boekjes waren beste te vreten maar daar gewoon schandalig. Maar ja ik heb het niet zo ver doorgedrongen want zij zag daar nog hoop. In verhouding tot als je bijvoorbeeld allerlei in belgie komt is het al iets meer. Toen ik rijk was leefde ik niet anders dan nu. We leven precies het zelf nou ze kunnen me niet helemaal pijnlijk.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Marga Miltenburg</dc:creator><pubDate>Thu, 01 Jan 1970 01:00:00 +0100</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1970-01-01:./73-damokles.html</guid><category>misc</category></item></channel></rss>