<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Damokles - Fifi Visser</title><link>./</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 03 Jun 2002 00:00:00 +0200</lastBuildDate><item><title>Gij gaat niet in een hoekske zitten</title><link>./142-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Maandag drie juni mirjam van dijk met het nos radionieuws. De regering hoopt met de internetsite dat bedrijven zo nodig hun prijzen verlagen. Als je maar in dobbelsteentjes snijdt. Ja nou met met water en wijn en waar de van. Mmm in negentien vierenzestig is ie bij mij kan kapelaan worden hier in de pauluskerk. Komt twintig langzaam maar zeker. Die wordt willen lijkt niet missen. En toen ze trouwde voetballer wil voetballen hè ja dat is wel heel goed ja. En toen kreeg een een keer en aan de telefoon komen. Ik denk als mijn moeder had geleefd. Dit is het heel veel problemen is zo gehad hebben. Ik weet dat ze het in eerste instantie niet geloofde mij altijd verteld zoals een. Onder is de zee maar dan moet 'k is even onder de droogkap andere terug. Toch met een met een vrouw kwam aanzetten waarvan ze nooit hadden verwacht natuurlijk. Als alles of gewerkt en en zo en is er geen president meer kunnen zeggen dat er ook naar van. Zevenennegentig in de zaal die eerder door z'n honderdéén wie ga je nou eerst feliciteren. Het is echt een hele vrolijke dag geweest. En vooral op het eiland heeft ze pijn gekregen van de niet. Ja wij maakten als wel dat die steeds een stapje verder ging zal 'k maar zeggen want. Toen ook zo tuurlijk bedoel ik al. Ik heb alleen maar positieve geluiden gehoord en jij weet ik ook wel normaal. En mijn moeder was een hele lieve hoor. We zullen een plekje zoeken in de kerk worden.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Fifi Visser</dc:creator><pubDate>Mon, 03 Jun 2002 00:00:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,2002-06-03:./142-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>de schrik van de polder</title><link>./167-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Na middernacht maandag achttien maart het nos radio eens radionieuws. Ja hij heeft gewoon onze allerliefste afgepakt en daarmee heeft ie z'n doel bereikt ja. Damokles caro radiodocumentaire. En van de ruimte in de ruimte om me heen hebben zou ik heel benauwd om in een dorp te. Fijne op de boerderij vrij we hadden paarden beesten ja. En de buren van nummer veertien wanneer zijn die hier komen wonen op de dijk. En dat was het voor het gezin uit. De kleine boeren naar grote boeren grote. Haar begonnen handel in openhouden. We houden waag high was op z'n tenen getrapt. Wij zouden de tarieven te dicht bij hun. En toen ik me zo dat waargenomen had tongeren zei hij nog tegen me nu eduard houdt verwijderen. En zo komt die jongen en die roept ze de lichten aan een vrouw in de weg. Vertelde ook dat die stemmen hoort die moest voor. 'k heb gewild want de richting zei dat hij veranderd was vooral van oude. En wij waren daar ook aan mee willen doen. Dagen geleden kenbaar gemaakt het standpunt van de. Mogelijke boerin die een beëindiging van de tbs bij slachtoffers.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Jaap Vermeer</dc:creator><pubDate>Mon, 18 Mar 2002 00:00:00 +0100</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,2002-03-18:./167-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>gij gaat niet in een hoekske zitten</title><link>./228-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;O a even na middernacht hoe dit is de kro op radio één verhaal. Een nieuwslicht op mensen en gebeurtenissen in een hoekje zitten. Ik zou vertelde ik heb de voor. Reuters waren ook heeft men daar op aangesproken en. Wij hadden een open slaapkamer sonys. Ja nou met met water en wijn en waar de van. Svendsen en de centen die waren voor de. Ja nou die kon niet zo mooi hij was geweldig want eenmaal gek met hem. Met een lange bal op de aan de andere kant is het te laat. En toen ze trouwden ja dat is wel heel goed. Dit is het heel veel problemen is zo groot hebben. Toch met een met een vrouw kwam aanzetten waarvan ze nooit hadden verwacht natuurlijk. Voor als alles of gewerkt en en zo en in is er geen meer ze getrouwd dan van. Vooral sloepen hand acht jaar schatje en van de lucht. En de familiefotos duke is na de mis zitten dan is het op. Wij waren ontzettend gelukkig ja. Nee dat is heerlijk met een neef. Zegt de hele vrolijke dag geweest. Is ook zo tuurlijk dat bedoel ik nou al. Wat is het verschil in tien verschillende aan en daaroverheen gaat dan het kazuifel. Ze zullen een plekje te zoeken in de kerk.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Bart Geeraedts</dc:creator><pubDate>Mon, 14 Jan 2002 00:00:00 +0100</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,2002-01-14:./228-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>een klas apart</title><link>./40-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Na middernacht maandag negenentwintig oktober en nog eens radionieuws. Ik doe jij bent te goed en nou jij. Hier en daar hoor ik in een kleine en. Het is zeer de trein te kijken en die kan je zien vanuit je kamer. Dus dat vind je wel leuk ik ga naar. Dan moet je zich af en toe de neiging om boos te worden op die ouders. Heel af en toe heb ik dat wel ja. En ik weet wat er gedaan moet worden en ik weet wat ik allemaal moet doen. Acht en waarom zit je in deze klas dat zou doen stel wat doe je dan. Een proberen of dat lukt dan is het al mis gaat dan meteen vechten over dan kan hij gaan vegen. Komt de politieagent want de wolf. Bob en en en waar zijn al die die maakt deze week twee keer ophalen als je in huis hebt. Het is heel gezellig huis bij jullie allemaal in ieder geval niet thuis hè. Wat weet je van deze broertjes. Niet daar hartstikke veel vaak ruzie en. En dan moet je vader dan slapen. Ook verloor droomhuis getekend hadden via wordt dat is hè dat droomhuis ik hoop het geloof je land. De de ja de summiere informatie die ik van ze heb gekregen was eigenlijk verontrustend. Doordat je zo van kinderen houdt en ze eigenlijk zo'n goeie jeugd gunt is het zo verdrietig. Daar heb je het wel eens gehad met de school eerlijk. Er moet buitenschoolse activiteiten gedaan worden en moet. Ik kreeg en jullie zaten in deze opvang klas manier was dat volgend jaar. Tanja en wanja die hebben we een jaar bent ben je ook van klas gezeten. En toen nog bij kaarslicht want het was heel gezellig kaarsjes aan de kerstboom. Dat denk ik wel eens o jee straks is het afgelopen en dan.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Jaap Vermeer</dc:creator><pubDate>Mon, 29 Oct 2001 00:00:00 +0100</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,2001-10-29:./40-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>In stilte gekoesterd</title><link>./199-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Het wordt zeven graden dit was het nieuws. Mmm zoeken dat kunnen we natuurlijk wel goed. En wij reisden samen op en neer. Om daaraan te voldoen e tito overtreffen dat dat tot pas de eerste groot kunstenaar worden. En dan was er een uitgeroepen tot beste leraar vonden of leukste leraar van de school. Als willem de harde wordt ook al helemaal geperverteerd. Een uitgesproken die ik zie per dag zie ik honderden schilderijen ontstaan. Niet dat kom maar het gebeurt nu op dit moment een schilderij. Hij hij en hij wilde daar niet aan en hij zegt ik schilder ook voor mezelf. Ik heb een al door ja geprobeerd te het heeft toch eens een tentoonstelling die werken zo prachtig. Ze spreken ook wel van die raadselachtige persoonlijkheid een die nogal tamelijk. Ah maar het onderling contact ontbreekt het daar van. Ik weet 't niet durf dat niet te vragen. Van elkaar afgekeerd gedesillusioneerd. Ik zie heel veel mensen die van elkaar afgekeerd zijn elkaar niet aankijken. Ik kan en wil ik ben me niet bewust. Gelukkig voor mij is dat mogelijk in de eigen familie. Ik denk wel dat ik mensen die graag mag. En bij formidabele terecht zijn gekomen. Het archief van de schilderijen boven ook nog een kamer vol werk ligt hier heb ik mij. Met ik denk mede met dat boekje in de hand is het gelukt om. Ja die die die triomfantelijke. Als ze iets wat mijn diepste wens was dat de mensen in en.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Fifi Visser</dc:creator><pubDate>Tue, 27 Mar 2001 00:00:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,2001-03-27:./199-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>Iemand om van te houden</title><link>./194-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Vader de wegen plaatselijk glad door bevriezing ook elders kan gladheid ontstaan. Maakt niks uit ga ik hier zit een grexit een nummer in te denken. Zon maar 's nachts om vier uur is de. Het goed de kennis van de geboorte van jongen adriaan. Mensen een reden om mij af te wijzen. Veel ergens in die buik niet je ziet het niet de zit er voor hun jas. Niet hebben van een relatie stond nummer één dus ze willen graag een relatie hebben. Dus het is wel mooi straat met mooie huizen. Achterstand onze naam zolang ze maar eens een negatieve klank. Naast het stelt toch nog in grote letters op. Kijk ik heb niks te vertellen ik ben een internaat geeneens wie staat. De post toen hier ergens goed kan nog een bezoek aan moskou. De vorige keer dat ik hier was het water nog vier of niet dat zei je gezinsleden. Wij gaan het niet steunen omdat wij zeggen de overheid als overheid moet zich niet. Het wordt een pasfoto maar die foto hier heel anders was ik zo bang van de woorden moet ik zeggen. Nou en dat was het dan overdag je aan de grote auto mee rond me ik zag dat helemaal niet als. Ben je in al die jaren ooit zwanger geworden. We werken niet in op genuttigd even kon je goed zien. Maar ja als je kunt met die meisjes mee aan sociale met die meisjes wil je niet kwijt aan het. Ja dat vind ik een heel gemist heeft. Tien de kans had om toch uit het land komen ja dan beslist door iemand voor jou. Dat is het vierde gevoel om iets om van te houden een die ook iets maar zonder dat. Iets tegenover staan dan kun je. Wist in de business dus aan champagne maar het. Het dan toch nog altijd meer geld voor te zorgen. Algen misschien is dat wel tot bolton zo is het niet. Daar kan ze daar veel van hen hebben denk ik. Hoelang nog dat onzekere gevoel dat gevoel niet hoelang houd ik zit nog vol. Dat is op dit moment denk ik daar helemaal. Zelf met heel veel moeite kan ik staan nou bij. En die niet hardop seks of weet ik veel wat allemaal uit zijn ontvoerd.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Fifi Visser</dc:creator><pubDate>Tue, 21 Dec 1999 00:00:00 +0100</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1999-12-21:./194-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>Gebroken stilte</title><link>./211-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Vlaardingen een middagtemperatuur rond de dertien graden dit was het nieuws. Nieuwslicht mensen gebeurtenissen. En met de bedoeling om slachtoffers van zinloos geweld. Is inderdaad nog in nijmegen dat ze geopereerd is het slangetje aan 't hoofd hier altijd. Nou gewoon een hartstikke mooi perfect ja na anderhalf jaar. Met alle patienten en het bezoek zaten we mee. Een moment waar was je zo boos. Nou dan ga je de volgende dag heen hè. Was dat zij van het spoot uit haar hersenen. Van ongelooflijk grove fouten in te. En die slimmigheid is ons op verschillende malen tot een zeer diepe ontroering gebracht. Je kunt niet doen kun je die televisie uitdoen. En ze konden ze helemaal niet meedoen aan die hele ontwikkeling die al al kleine kinderen meemaken. Kind ik kan het niet uitleggen hier ben doof kan komen dat je kan want vertellen over het hek. Binnensmonds soms naar buiten maar het. En als een een een een hele harde uit dan kan ik het voel je voor de. Te gaan zoals je dat denkt van dat dat kan jaren lang goed gaan. Ja dit is een veilige oversteek punt. In m'n ziel om te eigenlijk op zo'n manier al te reageren op het gevaar. Ging ze met die vriendin hetzelfde traject af met. En daar heeft ze bescherming gezocht omdat zij vonden. Ze is omsingeld en zeggen mij mishandeld en dat vertelde ze toen was het twaalf jaar. Doet om dat je je vader niet slavenarbeid in suriname is geweest. Ik veel dan pakt de koningin pakte maar ga niet gaan. Nou op dat moment kun je gewoon met met een vriendinnetje. De stunts van versloeg brand of zo. Iets fouts gedaan ze zijn doe gepakt zijn bericht de hoofddader heeft zeventig dagen gekregen. Precies hè dank u voor uw komst. De van zijn we dus niet gezien van jou. De geschiedenis is dat het gewoon niet meer willen.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Jaap Vermeer</dc:creator><pubDate>Tue, 02 Nov 1999 00:00:00 +0100</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1999-11-02:./211-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>'t Was een buitengewone tijd</title><link>./119-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Je reinste rijden of dat nu gaat zeker tot zes uur vanochtend de. Baas is moesten vinden en daar waren inderdaad heel wat kinderen uit hamburg. Heel bijzonder om om zo een jonge man. Hier in die kleine ruimte te hebben ze geest was zeer levendig. Dat ik daarvan af van de ja van het gevaar op straat te roken in het kleine vertrek wel. Mmm moeilijkere problemen opgelopen had hij als onderduiker. Te leven en ik valse kaarten zorgen voor brood. Die zou het natuurlijk wel door gehad hebben dat. Patat samen wonen samen zijn betreft. Geen wonder dat was klasse dok die was toch ook een toen heeft één van die is de. We zijn soms zelfs verwijderd die herinneren aan dat je. Door de straat ging 's nachts de deuren om controleren zo geluiden hoorde hierop. En toen was liever van de ramen worden. Ik kon in contact met uw ouders wisten zij wou u zat. Het verschil werd in de prullenmand gegooid en heeft dan mijn ouders geen betrouwbare berichten. Hoe slikken wraakacties of quasi. En nou of tsead ongelofelijke verheugt jij was zijn enige kind en het was een fantastische familie. Drie maar er zijn natuurlijk heel wat mensen vallen dat spreekt vanzelf en ja ik blijft in contact. Hier in hetzelfde huis waar ik als kind ondergedoken zat. Het gevoel heel sterk na den oorlog. Beginnen maar inmiddels is dat.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Jaap Vermeer</dc:creator><pubDate>Tue, 04 May 1999 00:00:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1999-05-04:./119-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>Gastarbeiderskind</title><link>./146-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Vanuit het zuiden wordt het droog en daar schijnt morgen ook af en toe de zon dit was het nieuws. Damokles kro 's radiodocumentaire. Goedenavond dames en heren fijn dat u er bent. Het is vanavond neem ik u mee naar de woonkamer van m'n ouders ik ben daar op bezoek. Toen de eerste stad die ik in nederland heb gezien was roermond ja. Tweede jaar detailhandelschool die roddelden. Boem boem z'n moeder om onze bananen die zegt. Verliefd dat bestond helemaal niet in die tijd. Het werd allemaal geregeld door onze ouders. Tegen mij heeft gezegd want als kind zijnde dat mag gewoon niet zien dan mag je ook niet weten. Kinderen als als kinderen als kinderen dat zeggen vieze turk wat zegt u dan. Je gaat binnenkort terug naar hadden en je wil me daarvoor spreken. Ik ben niet komen ik ben een fan van vindt het jammer dat u het niet gezien heeft. Nee nee nee nee nee nee nee nee nee. Elke keer weer als ik het huis verlaat staatsmijn moeder voor de deuropening en bidt voor me. Mogelijk gehoord worden door god.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Jaap Vermeer</dc:creator><pubDate>Tue, 05 Jan 1999 00:00:00 +0100</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1999-01-05:./146-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>10 JAAR - DE NACHT VAN DAMOKLES</title><link>./208-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;En op het ijsselmeer daarvoor geldt de waarschuwing oost zes dit was het nieuws. Nou v gaat gaat dan met hem mee om dat huis wat ze. Kinderen in de hel loop je op een zeker moment de sloppenwijken van bombay binnen. Ja al all harold harold yes and you got twenty fifth tien. Ze zei dat er ook veel kinderen werken kinderen die hier werken en die. Ja kees het buitenland dat is een extra complicerende factor hè. Het lijkt me niet echt verstandig maar ik kan er niks aan doen hoor. Dat moeten we zien te voorkomen dat zou ik niet doen luister is dat zou ik niet doen. Hoe wat is overgebleven als je wekenlang met iemand opgetrokken bent. Dat laatste kan het weer morgen naar waar. De afsluiting van het gesprek met annemiek else. Juist beschreven hoe je erbij zat. Dit vandaag de eerste woorden ik ben niet zo'n held. Drie uur het nos radionieuws de justitiële commissie van het amerikaanse. Wint voor de kust en op het ijsselmeer geldt de waarschuwing oost zes dit was het nieuws. Damokles k roos radiodocumentaire. Ik geloof niet dat dat kan soms heel chagrijnig. Omdat het toch een behoorlijke knip van te maken hebben heel lang mee bezig. Ik heb niet alleen de de band van de uitzending opgevraagd en die helemaal blijft uitgeschreven. Maar ik ik ben ook achter dat achter dat boek. Praktische kan ik niet uitleggen waar ja. Want het is niet niks en hij moet niet voor niks geleefd hebben zeg ik kan maken. Op de tribune en hij was daar één van en hij vertelde het verhaal. Het is één van de mooiste verhalen ton boswijk tenslotte is een beetje een tegenvaller. Kan ik jou wat schelen of het waar is. Die beren die waren symbolische die heeft ie ook uitgedeeld. En die beer die mocht ik niet maar meegeven die moest van mij blijven als herinnering aan hem. Het weer in de wind te houden en het was ook de vijfentwintigste. Daar is daar was want je kon het gewoon zien. Maar gewoon een beetje te veel woorden. En toen ik twee was lekker bij ons in bed liggen. Het was precies op tijd ruzie daarom kon anderen drinken. Een kaarsje voor bij de koffie maar geen trek meer hebben dan lekkere. Riem bastiaan godijn lijkt op een gordijn rodez maken. Het wordt ook om eerlijk te zijn niet echt als zielepoten afgeschilderd hè.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Fifi Visser</dc:creator><pubDate>Tue, 06 Oct 1998 00:00:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1998-10-06:./208-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>De stotteraars</title><link>./129-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Wat het waddengebied en op het ijsselmeer noordwest zeven dit was het nieuws. Nee bij ons hele leven tot hard en dat heeft nogal wat. Damokles kro 's radiodocumentaire. In deze eigenlijk mijn probleem machteloosheid machteloosheid ja. Ja dat dacht ik dan nou dat was erg hoor. We hebben wel eens heel erg mijn mijn jongere broer die. Ik heb één keer nog een keer een tweede gesprek aangevraagd heb ik ook gekregen. En al gebaseerd op daar zat ik wat yoga achtig tussen. Hier leerde je daarbij ontspannen. Niet noemen is op deze manier hebben wij. En het ergste was m'n vader drong altijd. Anders zal ik zal ik echt van ja nou ik weet nog precies we zaten. Maar je hebt bijvoorbeeld stotteraars die die stond er op een dusdanige manier dat. We hadden ons helemaal vast op het voetgangersgebied en daar stond dan boze oma gent. Bijvoorbeeld de winkel binnen en je komt er niet uit. Gaan met een minuut de bast van frederic chopin. Het zou prettig zijn als je zo iemand dan op z'n gemak kan stellen. En daar was ook alle aanleiding toe ook ook in mijn familie het had dat er toch een bepaalde.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Jaap Vermeer</dc:creator><pubDate>Tue, 06 Jan 1998 00:00:00 +0100</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1998-01-06:./129-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>De laatste rit van wagen 360</title><link>./46-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Dat was elke avond met zei ik tegen m'n vrouw en dan zeg ik nou niks verdiend maar gelachen weer. Ken uw persoonlijk dus ik denk nou de door de publiciteit die heeft gekregen dat hij ze wel kent. Met die poses die en die hebben. En daar woonde de dader onvoorstelbare kreeg ze al die volgens een bus naar. En waar het allemaal om de op dat moment is jack de vries ja volkomen in paniek geraakte een een. De dader wordt vaak slachtoffer en het land. Mmm wissels en toen zeiden de verdachten gepakt. Als 't één of andere hoge piet was geweest. Als de moord maar opgelost worden. Bent u dat gaan doen na een sjors ja veel veelvoud. En dat is natuurlijk leuk werk is nog wel. Een origineel is het van zes tot vier jaar. Want ze zeggen het wordt minder en het wordt je. Maar nu weet je dat er niemand meer komt.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Ernst Lissauer</dc:creator><pubDate>Tue, 25 Nov 1997 00:00:00 +0100</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1997-11-25:./46-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>Niet normaal geholpen</title><link>./209-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Arnhem tussen knooppunt lunetten en bunnik een file van drie kilometer. Damokles kro 's radiodocumentaire. En wijzen en en maar niet niet zoals bijvoorbeeld een ander kind dat zou doen. Maar het was niet voor mezelf of zo ik heb er zelf niks aan overgehouden. De eerste tijd in jan wier is nou eigenlijk alleen maar beziggeweest met zich te verzetten. Ze vond het wel rustig is heel ja. Maar als je in de separeer belanden waarom was dat dan meestal als je dan een een woedeaanval. Ja een smal voor één nacht bij nu voor één nacht maar daar was gisteravond mag naar huis te gaan. Is een fenomeen in juli nu het is eind juli. Het hoeft niet bang voor te zijn. Ja ik heb zelf vaak het idee gezegd dat ze als m'n moeder is aan. Weet je en sprongen hiernaartoe gekomen want er is van alles aan de hand en met touwen. Dan maak ik zelf wel een eind aan toen dacht ik van ja misschien is dat wel het beste voor jou ook. Ik droomde vannacht ik droomde dat die sprong terwijl ie me aan de telefoon had. Nou ja is zullen alleen maar paniek kijken. Die is gisteren uit de flat gehaald die een beetje doorgedraaid is ja en iemand van ypsilon. Onder mensen zijn maar dat moet ook wel. Voor etensresten brood op de grond overal sigarettenpeuken vieze glazen. Ik weet niet hoe lang licht uit. Klinkt af en toe als als agent ook razend van.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Jaap Vermeer</dc:creator><pubDate>Tue, 16 Sep 1997 00:00:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1997-09-16:./209-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>Des Duivels</title><link>./131-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Amsterdam amersfoort tussen muiden en naarden met een lengte van twee kilometer. En was ouderling en ik was het was eigenlijk een hele trouwe aanhanger van de leer. En ik las ook zelf de bijbel dus ik was ook echt aan de leraar aan het onderzoeken en ik heb niet. Want daar hoorde je van jezus en jezus zou je de. Heel al op met dat dat het echt de overgang. My bed kritische deel dat mag je niet toelaten dat nog maar ze waren had ik me. En ik heb nog een grotere kans dat ik. En dat was echt heel lang moest je ogen dicht te houden. Dat is het eerste van de was ze al van eenendertig vers. Ja ik weet nog toen toen mijn leven. Als je dat niet doet zal je vader jullie met vreugde in de veroordeelde zien worden. Drie en niemand is goed zelf niet één ja. De roemenen drie van dat andere weet ik veel wat. Het zijn allemaal afgeweken en samen zijn. Verdrietig gesprek ook is geweest en ook mijn ouders hebben toen gehaald. Ja ik ben er niet gelukkig mee dat ze hebben hier verstoten je uiteindelijk wel ja. Ik besta ook niet meer de is een. Met een verrekijker zou heel symbolisch zijn ze buiten staat ja. Mannen hebben een en toen mocht ik naar bed gaan. Ik heb zondag bij u in de kerk gezeten en ik zat achterin waar ook allemaal jongeren zitten en. 'k heb ik heb natuurlijk niet voor niets ook met een joseph maar ook bij hem. Ergens ergens hoop natuurlijk wel dat er een orkaan kon.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Fifi Visser</dc:creator><pubDate>Tue, 10 Jun 1997 00:00:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1997-06-10:./131-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>Na de dood van Akash</title><link>./91-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Twee vijf zeven vier nul nul nul drie twee nul twee vijf zeven vier nul nul. Ja dit zijn de tekeningen van arcares de kinderen hebben hun ja. Ze hebben ook echt gewondgeraakt toen jij nog allemaal littekens ja waar zitten ze allemaal. Midden in de nacht ging de telefoon ik nam de telefoon op. Ja de normale dingen dat ik het zo zeggen. Nee voor de buitenwereld was hij heel goed ja. Kunnen doen die vader in diemen woont in. Ja ik zie m'n dromen en ik zie je van en na graag toch gaf kleren kleren die jij wil hebben ja. Kwam er later nee nee niet heb je geen tranen was zo snel wanneer heb je dan tranen. Wil je nog wel eens weten waarom dat nou allemaal gebeurd is. Nee wil je het liefst niets meer van weten mij meer ook liever niet over praten. Of je eigen kind niet en de rest met ja. Nee maar ik heb wel eens iemand anders was geschreven. Rechter wat heb je aan de rechter geschreven. En wat heb je nog meer de richter geschreven. En en toen dacht ik veertien dagen. En dat is dat is hartstikke moeilijk maar het is heel erg moeilijk en hoe doe je dat dan. Die echt in elkaar is gezakt je kan het je niet permitteren dat ik. Alles alles komt naar boven en vorig jaar. Nu moet ik kom ook op begraafplaats te zoeken dat kan toch niet. En de de dat ik ja dat het met beertje met tweeëntwintig karaats. Het is vandaag is het echt uit groenlo ligt is het tussen acht en half negen in bed. En daarna ga ik ach ik vind ook nog eventjes en. Hij is dus ja nu dat hij dat heeft meegemaakt.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Ernst Lissauer</dc:creator><pubDate>Tue, 25 Feb 1997 00:00:00 +0100</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1997-02-25:./91-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>Een lach en een traan</title><link>./42-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Mevrouw is klein en m'n zonden zulk soort die die ze ook klein. Ja daar moest je toch maduro werkelijke. Ik zeg herman ligt er nog op bed. Ja het is tuurlijk is 't m'n zus. Bij mekaar bent geweest voor mijn gevoel kan je niet hebben over een vriendin maar. Jij bent vooral het doelwit van de film and photo acties hè. Nou vinden ze gezellig graag ze de zelf graag zin hoor. Mag ze een feestje geven waarin haring mag geven. En allemaal andere zodat de commissie ook anders gaan ze naar buiten in de kou. Nee ik zit meteen helemaal onder de ja ik denk het ook. Maar mevrouw zegt de mevrouw het ook geen moeite mee zegt de ik heb het recht waar waarom niet. De natuur dat zie je ook overal om je heen op 't beest hè je hebt grote borsten kleiner beesten. De worden in voet los en één voet met de hoogtelaag en die strandbad is gebroken. En wat doet papa die de voor clown die papa ik niet met het met wie doet papa clown. Van dieren hebben jullie allemaal. Nou het is gewoon zo een zeg maar. Man boekje word ik zestig gulden alsjeblieft en vijftien.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Fifi Visser</dc:creator><pubDate>Tue, 28 May 1996 00:00:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1996-05-28:./42-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>Mamma wou jou echt niet weg</title><link>./140-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Ik ben een zusje van no mona lisa dertien jaar. Damokles een fotoreportage op de radio nieuwslicht op de gebeurtenissen deze week echt niet weg. Maar voor de rest nee hoe is het om hier weer te zijn ja hoe is het hier om te zijn. Veertien dagen dan zal het kind terwijl zijn. Ik weet het zelf ook niet is moeten we daar misschien de. Ik wil het niet terug maar ik wil is een vol te heb ik wil er toch eens af en toe zien. En dan de drie kinderen die ik nu heb ik wil dat. K of kip met haar kijkt in mijn hok ten cate. Als het dan kan geven en anders is het achter een paar weken of zo maar zeventig. Gaat dat zien zegt ze en en aan de mensen. Verschil schuldgevoelens daar schuldgevoelens heb gewerkt. En wat had u voor schuldgevoelens. Nu hopen we dat we ergens iets kunnen goedmaken zal erg zijn maar. Ja ik ben niet werken vandaag nee. Het met met onze andere gezichten en. Dan zit je toch maar overal te kijken en te doen. En zo nog bij kunnen het is meteen ook de pijnlijkste vragen. Nee vindt het ook eng om te gaan. C kan ie zeker niet doen volgens mij kan zijn. Pioniers maand zodadelijk na het nieuws van één uur is de kro we bij u terug met niemandsland.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Fifi Visser</dc:creator><pubDate>Tue, 16 Apr 1996 00:00:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1996-04-16:./140-damokles.html</guid><category>misc</category></item></channel></rss>