<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Damokles - Floor Bremer</title><link href="./" rel="alternate"></link><link href="./feeds/floor-bremer.atom.xml" rel="self"></link><id>./</id><updated>2002-06-17T00:00:00+02:00</updated><entry><title>Erik, of de fantasie als zintuig</title><link href="./88-damokles.html" rel="alternate"></link><published>2002-06-17T00:00:00+02:00</published><updated>2002-06-17T00:00:00+02:00</updated><author><name>Bart Geeraedts</name></author><id>tag:None,2002-06-17:./88-damokles.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Bij het maken en dat is ook een beetje het uitgangspunt van braziliaans voetballer. Doet ze af en toe ga ik naar de. Nieuws zusje is je ik ben niet te een broertje. Ja ik vind het heel mooi uitzicht op de goed uitzicht. Hij is echt gewoon pijpenkrullen echt een hele mooie blonde lokken. Maar een dat had ik niet en mijn andere broers ook niet dus. Maar het voorstel van niet maar wel gelijk zo zo'n. Een beetje deed van borst- of zo zo je. Dat was een serieus kind op de lagere school. Gewoon eigenlijk maar net mensen om ging niet stuk. Maar ik heb je gewoon een aantal zaad staat handelaren en dat die hennep staat. En hij was heel erg geïnteresseerd in. Toen zijn ook echt de de grote trip. Dan kan gezien als zo alles zoals veel. De middelen zullen we maar zeggen naar middel als vals piet en periode veel gebruiken ja eigenlijk. Ja je allerlei dingen in je hoofd en die nou de hele wereld komt niet meer zo. Grote ijsschotsen van van twee meter de vrouwen redenering dwars doorheen. Dat weet ik eigenlijk is de politie kwam en uitnodiging impliciet was die helemaal hysterisch. Onder controle uiteindelijk had die niet meer onder controle maar. Eerst zien dan geloven dan geloof ik. Misschien gaan die goed ontwikkeld bij aan. Ja lekker lezen maar lekker genieten van van de natuur. Hoe heb je nou weer fit maar goed dit is gewoon een paar jaar geleden. Maar als je dit niet om ongelukken door mij wel erg discipline je uitkomen.&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Bij het maken en dat is ook een beetje het uitgangspunt van braziliaans voetballer. Doet ze af en toe ga ik naar de. Nieuws zusje is je ik ben niet te een broertje. Ja ik vind het heel mooi uitzicht op de goed uitzicht. Hij is echt gewoon pijpenkrullen echt een hele mooie blonde lokken. Maar een dat had ik niet en mijn andere broers ook niet dus. Maar het voorstel van niet maar wel gelijk zo zo'n. Een beetje deed van borst- of zo zo je. Dat was een serieus kind op de lagere school. Gewoon eigenlijk maar net mensen om ging niet stuk. Maar ik heb je gewoon een aantal zaad staat handelaren en dat die hennep staat. En hij was heel erg geïnteresseerd in. Toen zijn ook echt de de grote trip. Dan kan gezien als zo alles zoals veel. De middelen zullen we maar zeggen naar middel als vals piet en periode veel gebruiken ja eigenlijk. Ja je allerlei dingen in je hoofd en die nou de hele wereld komt niet meer zo. Grote ijsschotsen van van twee meter de vrouwen redenering dwars doorheen. Dat weet ik eigenlijk is de politie kwam en uitnodiging impliciet was die helemaal hysterisch. Onder controle uiteindelijk had die niet meer onder controle maar. Eerst zien dan geloven dan geloof ik. Misschien gaan die goed ontwikkeld bij aan. Ja lekker lezen maar lekker genieten van van de natuur. Hoe heb je nou weer fit maar goed dit is gewoon een paar jaar geleden. Maar als je dit niet om ongelukken door mij wel erg discipline je uitkomen.&lt;/p&gt;
&lt;details&gt;
    &lt;summary&gt;Transcriptie: Erik, of de fantasie als zintuig&lt;/summary&gt;
    &lt;p&gt;Bij het maken en dat is ook een beetje het uitgangspunt van braziliaans voetballer.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Oke dank kees van den nieuwenhuizen deed was met het oog op morgen morgen presenteert henny stoel goedenacht.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het is middernacht begin van maandag zeventien juni wordt daar nijhuis met het nos radionieuws centrumrechts heeft de franse parlementsverkiezingen gewonnen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Uit prognoses na het sluiten van de stemlokalen bleek dat de centrumrechtse ump kan rekenen op zeker driehonderdvijfentachtig van de vijfhonderdzevenenzeventig zetels in de nationale assemblee de franse tweede kamer.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En inmiddels is officieel bevestigd dat centrumrechts een absolute meerderheid heeft behaald daardoor komt er een einde aan de zogenoemde de rechtse franse president chirac moest de afgelopen vijf jaar samenwerken met een linkse regering onder leiding van de socialistische spa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In duitsland begint morgen een algehele staking in de bouw de bazen willen niet meer geven dan drie procent de bonden eisen vier en een half procent morgen wordt in een aantal grote steden in het noorden van duitsland op bijna alle bouwvakkers gestaakt in de loop van de week worden de stakingen uitgebreid.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tijdens een rally in belgië zijn bij een ongeluk in ichtegem een dode en een zwaargewonde gevallen de slachtoffers zaten in een voortuin te kijken naar de rally één van de deelnemers raakte van de weg en schoot met volle snelheid de tuin in.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Volgens de burgemeester van echte maar de slachtoffers niet in hun tuin mogen zitten en valt de organisatie van de rally niets te verwijten.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In frankrijk is een cadeau voor vaderdag uitgelopen op een drama een man kreeg van z'n vrouw en z'n vijfjarige dochtertje een rondvlucht in een eenmotorig vliegtuigje van vaderdagcadeau het vliegtuigje stortte neer in de buurt van versailles.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De vader z'n vrouw het vijfjarige dochtertje en de piloot kwamen om het leven volgens ooggetuigen vloog het toestel een paar honderd meter boven de grond toen het plotseling als een baksteen naar beneden viel.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het eerste weekend van het één en twintigste oerolfestival op terschelling heeft een recordaantal bezoekers getrokken zeker vijfentwintigduizend festivalgangers hebben het eiland gisteren en vandaag bezocht.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De meeste toeschouwers trok de argentijnse chris nikkels zon met haar voorstelling nederlands een combinatie van zang dans en circus het oerolfestival duurt nog tot en met volgende week zondag de organisaties verwacht in totaal vijftigduizend bezoekers.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het weer vanuit het zuiden opklaringen minimumtemperatuur rond zestien graden morgen veel zon en heet op veel plaatsen wordt het dertig graden dit was het nieuws.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Anwb verkeersinformatie is een waarschuwing voor mist in de provincie overijssel komt plaatselijk dichte mist voor.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O a.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm even na middernacht hoe dit is de kro op radio één.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Oh letterenfaculteit thuisgekomen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En misschien zelfs niet als kleuter die hier de daar heb ik nog nooit zo als ik me nooit zo thuis thuisgevoel van hier zo de marges die was echt thuis was waar je waar je wezen moest je wel.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kro radiodocumentaire nieuwslicht op mensen en gebeurtenissen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Oh oh fantasie als zintuig.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat weet ik niet.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zo iemand hé eric.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kunt u gasten niet echt gemakkelijk keren zo ongeveer een meter dalen vanaf de kansel komen ook hè als jij voor de apparatuur en neemt dan ga ik dalen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Moet naar de haven toe gewend ben je dus niks speciaals jawel he.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;We moet hier langs de rand van een bootje lopen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Gelukkig heb ik geen hoge hakken aangedaan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zes zeven als kom je een heel grote golven uit zee vandaag de zuidwestenwind.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hoe groot is het bootje het.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sluiten met het vooronder.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het is een beetje in bed zijn kun je ook wordt in tweepersoons tweepersoonsbed mensen de ruimte voor de.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het kan hier gaan zitten hier is de graag.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En waar douche en ga je naar de wc en gebruikt het water gewoon voor en douchen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Doet ze af en toe ga ik naar de.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Daar heel knap jochie met lange pijpenkrullen ze bekijken of voor een meisje ik wikkelde toen was ik één twee drie jaar en ging niet naar de deuren die is mama thuis alsof ze.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nieuws zusje is je ik ben niet te een broertje.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Weet dat want ik had daar een buurman die zei altijd vind je het nou geen eng bezit zo mooi kind weet je wel zo hard was ook omdat ze kijken me altijd na onze trots op ja ik was trots of welke moeder zou de denk kom je als een knappe game van lelijke moeilijker.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja ik vind het heel mooi uitzicht op de goed uitzicht.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kon niet zo mooi zijn als je hier en de zon gaat roepen in de winter ook in nooit samen zo'n winter meegemaakt als hij afgelopen weekend.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Net een te doen in de zomer moet nog beginnen maar het net als in de zomer al nederland gemaakt zoveel zo'n weet je wel.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ze dan normaal in de winter zit je in de stad dan zie je allemaal tussen de huizen in het zonnetje maar komen maar die mis je toch niet plezierig kon gewoon de zaal weer omhoog doen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Die na een in het ijs wat ik volgens de komt de kunnen komen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Twee één af en toe op bezoek.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hij is echt gewoon pijpenkrullen echt een hele mooie blonde lokken.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar een dat had ik niet en mijn andere broers ook niet dus.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja denk dat dat u daar erik had had ja gewoon eigenlijk een een dochter moeten zijn het werd het natuurlijk niet maar hij zag er wel uit als een meisje was ook een zondagskind ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Doken onder omdat omdat die een heel mooie babytje was een in- en en het dat dat jouw moeder natuurlijk wel heel veel complimentjes heeft gehad en dat dat zo is ontstaan eigenlijk die hebben toch wel een band met.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar meer dan dan ik dat met mijn moeder onder de broers het is gewoon zo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja hij is altijd wel werkte met met met z'n ja tussen ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dus dat zit er gewoon wel dat zit wel goed meer dan de andere jongens nou marcel ook wel hoe die was ook aan de maar ja 't zit nou te het is wel goed bij de niet zon pand meteen wel.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Was is.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Op op een voetbalveld en toen kregen we een les in de kantine en ja eigenlijk was dat voor een kleuter was terwijl die zonder worstelen joop enorm speel terrein komt die nu zelf in de.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En de voetbalvelden domein zo slootjes en zo en porties kon het echte cowboytje spelen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja tenminste wat voorgevallen met we met en met en de zuster in.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar goed het terwijl de dus ondeugend gedaan of zo of niet.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Worden zonder zonder kleren op het voetbalveld rondgelopen of deels ontkleed de meisjes en jongens dat dat de zuster kwam toen de aanloop toen dat.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De de niet kan het niet dus gewoon in de doodzonde gepleegd en zouden alle allemaal in de hel komen drie d.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Is de enige ben die het dier dat zo strepen opgevat of zo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En misschien wist wat de hel was of zo dat we daar daarom zo bang voor was weet ik niet toen geen geen idee van wat wel iets er in ieder geval.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Is een omslag van gulden ga ik weet het niet meer verder door de dan vandaan dat hoeft nou ook niet meer te leveren.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ze toch in nederland.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Porsche rijden ten aanzien van niet vijf misschien zes denk eerder vaak.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En een priester eigenlijk ook niet eens wat dood wel eens iets over verteld.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar het voorstel van niet maar wel gelijk zo zo'n.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Een beetje deed van borst- of zo zo je.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het is nog niet eerlijk in mooie te kijken nee hoor een stille jongen zat je echt niet zoveel praten in een hoop fantasie.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hij zei ja hij fantaseert gewoon het mooie dingen weet je wel hij ziet dat gewoon allemaal zitten.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De de regering kwam eigenlijk door stemmen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vaak uit de van de stemmen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De de de stem van god wat zijn die stem.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nou hallo erik wees maar niet bang.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dit is de stem van.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Anders dan dan dan het klinken heel net of sinterklaasfeest hier praten.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wel nee alle soorten ouderen morgen of zo heel aardige sinterklaas misschien.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Want stel je niet verder tegen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wil dat de uit het niets kwam en dat lag achter de linkerschouder en dat ik niet dat ik niet snel genoeg worden over hun schouder kijken om te weten niets te zien in want de dunne liet god steeds het decorum wat er.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wat er moesten zijn.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het klinkt een beetje typisch een ik d'r wel heel snel over m'n schouder te kijken om te weten niets te zien.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat gaf wel een soort heel of half snap ik dat ook al zo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar wat bedoelde hij met dat decor.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat in de wereld die om om je heen zie en dat is eigenlijk een decor kunnen zo zo met de vingers glippen kan zo worden.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Deed dat als je.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat decor niet zo'n agerende linkerschouder wel in staat zou zijn.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Is niets te zien wat je ogen je achterhoofd.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar hij zei daarmee dus eigenlijk dat de hele wereld een toneelstuk is.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Daarna houden.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En waar hij zei is van nadat.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Weet er niets van dat er niemand echt was er helemaal niemand egos met vriendjes en vriendinnetjes waren zelfs m'n vader en moeder waren al heel lang over.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Voor zowel grootse raadsel of zo wat ik snapt snapte.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De alles één grote dat al alles was gewoon één groot toneelstuk en ik moest gewoon meespelen in de goede daden doen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nee.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Geschrokken maar hij zei ook nog van maar niet kwam in de een voor kinderen is er helemaal niet ziet ook naar een goochelaar kijken en zo die bolletjes uit het niets.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Te voorschijn tovert en.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het is goed dat is aardig gewoon je normale wereld of zo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Oh ho ho ho.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hoe dit ben ik dan later pas helemaal aan de weet gekomen wat hij allemaal meegemaakt hebt maar dat wist ik dan niet dat wist ik niet hè daar heb je nooit betaald en dat de wat heb jij moeilijk gaan wij op tijd met dat wist ik niet.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik een of zelf helemaal niet zo vooral de lagere school niet voeren me helemaal niet bijzondere of zo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat was een serieus kind op de lagere school.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja in die in in die eerste twee of drie klassen wel blij mee zo van rekenen zo vroeg al wel overal uit.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zo kon ik heel goed trouwens wedstrijdjes de tweede in de snel uitrekenen vaak wel eens genoeg eerder was als de beste van de de als je wel leuk.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bruno.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dit was ook nog een keer was de pastoor tussen nicolas en vroeg in wie de beste van de klas was een het beste van de klas dat vond ik helemaal niet leuk vond ik en bracht ook helemaal niet van dat dat dat nou zo was zijn.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Om de beste van de.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nou niet gewoon zo'n overstap ben gelovigen het ook niet voor volgens mij was het misschien wel een beetje een toneelstuk.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dit was het toen al hormonen en zo weet je wel veranderen je zevende hoor je heel geconcentreerd op de werkelijkheid.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De met meer op me zorgen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Om twaalf uur trok voor het voeren van de meer van af komen te staan dat ook door voor de dat je dat je in de werkelijkheid rondlopen en eigenlijk niet.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Niet niet in de onder de indruk ben nog zo bij zo'n terwijl je met je verstand bij de het precies en van vroeger voor je kinderen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Indrukwekkend is een dochter van dit klopt gewoon niet lang daarna zo normaal dat je wel voor mezelf d'r nog tunnel behandeld.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja ja die veranderingen die die kwam gewoon die dat vanaf z'n twaalfde dertiende dat ie.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Gewoon eigenlijk maar net mensen om ging niet stuk.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja een paar jaar ouder ouder waren al zei vooral gingen we eigenlijk toen een halve ton niet meer met mensen van zijn eigen leeftijd en dan in combinatie met met met met drugsgebruik ja dat verandert wel een beetje.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hij was al vrij zelf of vrij snel ja zelfs.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Stand erger dan in andere van zijn leeftijd.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het was gewoon zo toen die ja toen ik dertien was toen reden met een bak bakfiets vol met witte door elkaar zijn en ik weet niet of je dat.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Of.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar ik heb je gewoon een aantal zaad staat handelaren en dat die hennep staat.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kocht maar dat was eigenlijk gewoon ja van het zaad waren we.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het schieten geen in de grond hadden zegt puur voor wint kering over om touw mee te maken en.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat had u gekocht om hennep te kweken had ook een stuk land stond vol met per jaar per dag heeft die al die planten gekapt en dan op een bakfiets één zo door door de enkhuizen heen en met een bakfiets vol met met hennep.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En ja dat heeft deels heeft dat op zolder bij ons heeft ie.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Uiteindelijk had je twee of drie vier.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bussen vol.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Met en.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hij heeft dat op school zitten uitdelen en uiteindelijk doorgegeven aan de politie.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De wiet inleveren bij de politie en ja daar heeft ie toen maar een deel van de ingeleverd en toen dacht de politie dat ie alles had ingeleverd en ja dat was je al middelen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dertien vijftien waar je gewoon niet maar toen wist ik het dan niet dat kwam later pas uit want dan die de politie naar huis dat eric aangehouden waar ze is.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Omdat die de heer biedt of zo bij we toen was het nou niet had geen eigen t wanneer sterker om mij gewoon wiet.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wist ik niet.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Daardoor ben ik erachter gekomen maar toen de politie voor het eerst bij op de stoep stond tot heel wat dacht u toen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nou ja die man kan er wel goed in een praatje maken dus dat liep niet zo in de gaten in en dan kijken we ook gewoon in bergen geloof ik zoiets wat en de hebben nog geen gehad.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bijvoorbeeld schoolprestaties dat had er niet onder te lijden van programmeur kun je nog de havo afgemaakt in vijf jaar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En hij was heel erg geïnteresseerd in.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nou vooral in alle hallucinerende middelen dus was toen al die boeken van carlos castano nada van neda uit te spreken die ging dat ging dus over over en ja dat vond ie heel.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja ik had al die boeken over.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wie en zo weet je wel ook komen met de biochemische werking stoffen en 's avonds de armen en de de bel biologie en alcohol in de tweedeklas voor begroting scholastic interessant degene met natuurkunde de baan en zo van liepen in elkaar over.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Eigenlijk weet je wel als je gewoon natuurkundige letterlijk en dus ook is wordt de werkelijkheid door peilde fantastische beschreven en doen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bedoel als we de voorstelling moesten maken voor een atoom weet je allemaal in je in je hoofd misschien de de notre dame voorstellen in parijs die hele grote en een in het midden in een flow.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja niet dan een draadje als een spin in het gewoon zat in in die geloven dat is aan de van de.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In de en het is elektronisch wel een beetje die van mij voor de rest ja eigenlijk helemaal leeg zijn handel bedragen helemaal opgebouwd uit leger is.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Toen zijn ook echt de de grote trip.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nee kreet voor de kerk ingenomen na een tijd is gewoon nu al een beetje te werken ze overigens wel heel.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De begonnen pas later met de.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Onze zoon een mooie tuin tuinhuisje veel mooie komen maar toen ik daar was het.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De zelfs zo pincode niet goed na te tellen maar stralen in uit vandaan komen ook de aan de bomen uit alles gewoon heel ik allemaal.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Een hele prachtige kleuren.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dan kan gezien als zo alles zoals veel.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Thuisgekomen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het lijkt misschien zelfs niet als kleuter die eerder deze daar heb ik nog nooit zo ben 'k nooit zo had ik nog nooit zo thuis gevoeld zo is die wel eens echt thuis.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het is een bestaan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Waarom wilde je zo graag ervaren wat de trip was.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De kleuterschool hoor je ook kabouters.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hun ervaringen waren we al die wat wat wat verschuiving van de werkgelegenheid betreft niet bijzonder dan wat doe mij maar een het was eigenlijk is dat het meest bijzondere gebleven.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm mmm.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm mmm.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar moe.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na de havo en zie je doen 't nijenhuis volgens mij eerst ik eerst naar india geweest en toen is ie naar het vwo gegaan en toen zat er nog.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar twee jaar of twee jaar tussen tussen zat ik in de vierde en toen ging hij naar zes vwo en.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Toen toen ie in india is geweest toen heeft ie een volgens mij was het toen in nepal geweest en heeft restaurant geweest dan waar je ze alleen maar eten kon krijgen met paddestoelen de hallucinerende paddestoelen drie en dan weet ik het allemaal en daar heeft ie de trip van z'n leven.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Gemaakt heeft die vierentwintig uur tegen een tegen een boom boompje aan gezeten en vierentwintig uur lang getrimd en toen was de jeugd in het het diepste van zijn ziel gekropen en toen was ie z'n eigen tenminste dat vertelde niet was ie z'n eigen wil tegengekomen zijn eigen wil om te te leveren te overleven.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Daar heeft ook toentertijd ooit er een schilderij van gemaakt wat ik nou niet echt helemaal kon bevatten want hij schilderde wel altijd al in die tijd dus ja hij heeft tot toen toe wel ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik ga uit in de vorm van een schilderij van.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Die die die zei hij toen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hij kan goed leren die buiten te hard en één met haar had hij eerst de havo toe atheneum vanuit anders afgemaakt door op de kunstacademie heb je ook geweest u niet afgemaakt uit doet niks.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Daar komt niks heeft zijn handen die hij maakt niks uit of dit het ik zag geen toekomst zitten.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nee hij zei denk zou maken he toekomst zou je dat ook tegen 'm jawel tuurlijk wel nou maar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja het komt wel goed dat weten ik dat stopwoordje vind ik tachtig ben.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En als ik zo onverdiend stark is want dat zou niet in eigen land zo'n verdien ik waarmee weet ik nog niet nadenken en komen in huifkarren en wij kregen dat in een mooi landhuis ik denk dat dat gewoon fantasieën zijn hoofd drupsteen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zijn aanwezigheid.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Van de spraken vier drie binnenkomen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Toen je in die kelder zit je een beetje.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja zo en en in m'n eentje.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Is voor die container naar zijn gehaald.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Toen speelde ik vroeger altijd in de bosjes zolang.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dealer geweest in enkhuizen gewoon aan huis zodat die uit van coffeeshop in zijn huiskamer en ja daar kon iedereen in z'n hasj en wiet kopen indertijd.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja als je daar kwam dan was het altijd ook gewoon even om te om eventueel stuff te kopen omdat ie dat had en dat dat verkocht en ja dat klinkt natuurlijk altijd voor een vriendenprijsje.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat maar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja feitelijk zal die toen al zo in een trip dat ja in en ja doen dat jouw beloofde icoon kan 'k me daar eigenlijk weinig van herinneren omdat je rondjes zitten allebei dan in en.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja als ik dat vergelijk.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Met ook met mezelf van van de een dag een indeling in uitziet voor mij en zeg maar tien jaar geleden de tien jaar geleden zat te koken.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja bloot en ik ook de hele dag door een denken weet ik ook niet veel en voor je gevoel als het al zo druk ik doe dat niet meer dan je als ik een broodje hallo dan kan ik rustig geworden huurders wonen hier zit en niks doen en voor me uit zitten staren.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja dat kan ik nu ook niet meer dan ook niet met een met een kind en zo ja die moet er ook af en toe uit en.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hij heeft tot ja hij is hij is daar altijd wel eigenlijk in blijven zitten gewoon een.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De wat je in het.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Oh.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zo is dat heel lang geel van die lange en met fase verschuiven en zo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;We gaan het doel en zoiets van die pulserende geluiden heel vaak kwam na.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ah.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Heb je helemaal geen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Gewoon in die best een beetje wilders ik heel lang hun speelde en dan heb ik ook precies vaak de goeie toernooi wel dingen die terug hoor die zelf heeft hebt gehoord of zo weet je wel.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm ja doe ongeveer een beetje in die richting dus de week wel dat die trip dat 't trippen is ik zelf nog hoef je niet meer al wat te zien.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Of zoiets kun je daar je daar wat zou gehoord dat weet ik niet.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nee tenzij daar heb je echt te praten daar niet over wat die waar zeven zien andere mooie dingen dat zegt die dan wel.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik zou een keer een.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Interesseert me niet nee hoor dat is zijn leven en dat.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vindt de kamer wel wist.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het begon natuurlijk met hasjiesj en en en lsd ze beetje geest verruimen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De middelen zullen we maar zeggen naar middel als vals piet en periode veel gebruiken ja eigenlijk.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vond ik dat niks voor eric want ja erik erik was altijd een een zweverig type verzet.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar een ja dat is dan echt aan de dat snapte ik ook niet dat die dat ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat nooit verwacht dat dat die daaraan zou beginnen want ik had al vroeg van huis wel iemand die dat wel onder controle heeft.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En ja waarom hij.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Daar uiteindelijk voor een gekozen heeft en en daar iemand nu hij weet ook van ja kijk ja spint het is gewoon een pure pure chemie wat dat betreft en ik heb dat ook nooit begrepen waarom wie dat nou gebruikt maar ik denk dat.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Want ook kwam door doordat er allerlei doordat hij naartoe dealde dat er allerlei rare mensen over de vloer kwamen en.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Die dan met dat soort middelen aankwamen dragen en ja hij is daar toch wel heel ver in gegaan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En dat een paar keer.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En een verder voorover gaatjes in.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In de in de pijp in ieder geval ongelukkig ging voor de boom of zo is in de waal blijft redelijk veel there aan die band te plakken.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ze is wel cool te doen en het van leer het beviel erg goed.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja komt.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Fien kunstmatige maken zonder.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tenminste ik vind veel drugs buiten gebruik heel goed maar het kost mij doet denken als ik nou kunstenaar wordt de de rest van m'n leven elke dag een cirkel afgedrukt.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Terwijl als je iets iets anders doen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Normaal werken kan je wel.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Of iets waar je heel erg over de studie of zo weet je wel kan je behalve de vrouw afblijven.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ging het mis was in de tijd van de slechte gewoon met speak begonnen gaatjes piet gebruiken want je gaat niet zomaar een gek doen voor een groot deel geleidelijk word je gek.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja je allerlei dingen in je hoofd en die nou de hele wereld komt niet meer zo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Toen toen het al zo geëscaleerd was dat die ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Heeft gewoon helemaal in het zwart gekleed met een pikhouweel flink voor 'm uit weken van wat is dat voor een gek die op straat.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Loopt een verhaal toen ook een een zoete.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm door door de weilanden gered door sloten heen en weer uit in de raarste dingen dat weet die wel allemaal zelf ook zo zelf weet ie dat wel veranderd.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;We met die oogjes te geven.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar een onwijze de is dat dan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Toen ik dat hoorde dacht van nou die toch allemaal niet zo goed was als het waar gaat dat heen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Is wel handig ufos echt en het is stel bommenwerpers waar je trouwt met rode lampjes in zalen en op een gegeven moment was er ook eentje dat ik een contact mee zou doen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bij mij moest komen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Achterlaten zou nooit meer terugkomen in de toekomst op af rende toen knalden zou bellen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Grote ijsschotsen van van twee meter de vrouwen redenering dwars doorheen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dwars door alles hallucinatie en in terwijl ik dat dacht ik toen ik in almere hallucinatie weg hun voelt u kijk en.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat was wel vijftig meter breed net als het voetbalveld.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Elk kind maken in een soort derde wereldoorlog mij wat dacht die dag dat iedereen uit huis gehaald met de vuilniswagens om samen naar de gebracht waar ik zo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het is geestverruimend nou zegt dat zal lukken dat ben 'k kan komen omdat begon ik toen te doen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nou ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zeer.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Een paard in in huis halen en de bal alles uit het raam gooien bij de buren in en andere.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar was als de dood voor de politie en de proberen op de zolder.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En en hij springt het van een en z'n benen buiten boord één en opeens dikke buik en teeuwissen mijn gehaald want daar waarschijnlijk op z'n moeder.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Of en daar vandaan haal ik kom nou toen heb ik geroepen de politie doet je niks te maken met mij mee nou vracht en hij is ook met mij meegaan met de maar je schaamt je rot al die mensen eromheen want dat was een sensatie we zelf kijken.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja weet je ik ik zat op dat moment in een in een drie weet je wel ik was psychotisch.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Alles heel anders mee.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Allemaal en.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En het is ook collega zo de dood doodgemaakt in het vel afgestroopt hadden ze gewoon zelf aangetrokken waar je zelf geen buiten uit meer dan zo kwamen ze bij mij in de zorg zo zag in de zo maar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zegt de bij de weg kwijt.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zo kan ook met met zeil groot.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Als ze boven zou komen zou een hoofdrol en vijfhonderd gulden per stuk verkopen in amsterdam waar ze allemaal gewoon iedereen dacht vandaag dat zal gaan doen of zo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ze had alleen me gewoon heel.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Een beetje bang maken.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De als symbool voor dan zou ik mezelf op m'n hoofd vallen beneden waar je niet van plan ik weet ik zal het werd zo echt allemaal maanden bijna wel erg geweest weet je wel dat je zelf bang.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dan zou ik moeten zijn besmet zou zijn voor de brand wil je voor de.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik gezien m'n moeder allang vermoord wonen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik denk hé zo kan je nou zo ver komen in het waar die stap voor nodig en je geweld en de vang je wou dan denk je nou het gaat wel weer maar het ging helemaal niet thuis uit uiteraard met de ambulance.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nou toen was ie ook en toen was niet helemaal grote gewoon met een boek en lezen en lag hij in het zonnetje in huis hij was helemaal gek en toen kwam de de politie toen kwam weet ik ook niet.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat weet ik eigenlijk is de politie kwam en uitnodiging impliciet was die helemaal hysterisch.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dus toen vloog hij naar boven te wordt een hier één een ander huis vanzelf mee en de politie ook vanzelf in de gang en toen stond ie der boven en de op en daar had ik zo'n geholpen kan de.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kaarten standaarden hij slaan ik je dan denk je kop weet je wel maar ja die die bij een eventuele die bang dus die zouden die trap op hun toevlucht in de douchecel en die op slot.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar meer door celdeuren kapot en maar wasbak kapot en de politie met een touw weten te krijgen hij zo met de ambulance werd.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En toen ben ik het huis uit ga nooit ik want ik heb dat moet allemaal afgewacht dat hoorde ik later aan de man vind je bij de buren aan want ik kon het niet zien.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dus die ambulance wegging toen ben ik naar huis ga tot en met de dat is dat verschrikkelijk zoiets.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat hoef ik niet meer mee te maken en te werk zei dit is de laatste keer dat je nou weer doen en wij en ik ben bij moeten komen waar ze de.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Onder controle uiteindelijk had die niet meer onder controle maar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Toen het zover was dat dat dan ook verplicht hup.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Opgenomen moest worden is ie ja we hebben hangen onder meer medicijnen gezet natuur ten zat was die werd stond er zo van voetje voor voetje voetje van zegt zo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Van dwang neuroticisme was hij gewoon op de medicijnen die u had gekregen en toen had ik wel zoiets van godverdorie weet je wel waarom heb je nou zo ver laten komen ja een paar weken later belt op.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Als ik er nooit gekomen is een stop je er helemaal vol en ja dan dan zo ver zal er dan nog wel in die bovenkamer bij en dat die dat bewust was van niet zorgelijk zelf uit kom ik kom ik hier nooit meer uit vandaan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En weet je wat wij hadden lage rente die ouderwetse inslag heeft al vroeg het meekregen aan je trekken de mensen die wat zeggen de mensen daarvan hadden wij te veel want ze allerhande wel denk ik.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Een handje dat schaamte erover hoe we tegenover hen andrej zeg ook een mooi zo hier weet je wel ja dat dat dat had je zo werd de braken en wat waar is.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ze zijn telt nu krijgt ermee gezegend maar joden wilders wat te denken wat wordt er wel gekletst wat zou voor u dan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het is altijd die jongen van stavenuiter weet je wel zo zo gaat dat die jongen was daarvan uit eindhoven beetje wel denkbaar dat alle uit de doeken gedaan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Met de erbij en de gaat dat eigenlijk rollen weer zelf weet ik ook niet me niet al is dat maar goed ook.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Die zagen niet veel maar het is niet om naar terug te verlangen maar als ik het niet had meegemaakt had ik nooit zo de de die psychoses bedenken daarna kwam we normaal bij normaal weer uit.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Eerst zien dan geloven dan geloof ik.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Op je zintuigen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Misschien gaan die goed ontwikkeld bij aan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja het is wel heel bijzonder zat vandaag veel zelf helemaal niet nou zat zelf niet zo nauw te veel te veel van.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wat mis in de realiteit.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En nu eigenlijk helemaal niks meer realiteitszin diezelfde erg belangrijk zeilen belangrijke.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De thuisbasis van de die dit doen raak je de kluts kwijt te vinden in het in de zaal is zo leuk.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja hij is gek op mij hebt supporter hé dat en dat is en dat weet ik dus gek op hem ja uitdijt hallo ik rare dingen gedaan werd ja is het is mijn lieveling zongen nog.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Er staat altijd voor je klaar in ja maar hij werd tot wat ik voor hem gedaan hebt denk ik denk dat dat het is.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja hij heeft bepaalde keuzes gemaakt die die ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Als dat ie niet gemaakt had ie waarschijnlijk maar dat geldt voor iedereen dat is een heel ander persoon kunnen zijn maar ja ik denk wel dat hij hij is geworden wat ie wil zijn dus ja en.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nou dat ie dat die wel in de maatschappij staat er niet in de maatschappij staat dus hij staat wel in de maatschappij van.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Van m'n met m'n met dingen van.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja lekker lezen maar lekker genieten van van de natuur.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het onbekommerde hij staat niet in de maatschappij van.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja dat ie dat ie wil dat niet.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Je zou moeten werken om te kunnen zo ja feitelijk houd je gewoon ook of.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het is ook zo hand ophouden om te kunnen over om te kunnen leven of te overleven hun.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja het was een keuze van die die.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat is ook zo gelopen maar ik hij zou ook niet meer anders kunnen en die uit die die kan niet bij een baas werken dan of gewoon ergens in een werksfeer zitten dat het kunnen zijn maar hij is wel heel individualistisch in gestel.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hoe heb je nou weer fit maar goed dit is gewoon een paar jaar geleden.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja we hebben een paar jaar geleden nog house in in in zo'n jongerencentrum bij zwangeren die die jongen met wie ik mij wel eens die wilden alle spullen meenemen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En dan het is vreselijk veel werk nu vind ik zelf niks meer doen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Moet het veld doen wat je wil ze wil gewoon hier opnemen en heeft zoals een diskjockey gewoon afdraaien en als je niet zoveel te doen het zelf ook lol even in de zaal kan gaan staan horen hoe of mij dan of zo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De dj in de zaal vindt.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Als je als je als je na een en je moet je heel erg uitsloven zouden hebben voor z'n optreden in zou zitten allemaal dwang achter en en je hebt er helemaal geen gevoel blijven staan nu ze niks hoor.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Navo voorjaar sta je op het podium ook bij die misschien wel nooit niet staken voor je gewoon geen verantwoordelijkheid en ik heb je echte queeste geniet genieten van muziek of je zien.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat doet ie niet ik snap niet dat ze mee aan doe je werk en je bootje zo weet je wel.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Heb jij nou nou bootjes en rauw was bij het is een mooi bootje nog eens gezien wel maar je komen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En hij zei ja maar dat komt straks wel de dijk wel welkom moeder naar de dat de voordeur gebeurt.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Beetje ja misschien ik wel te weinig en toch eigenlijk zo veel meer.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Voor mezelf misschien raken sommige mensen die nu veel meer is maar het gelukkigst met met drugs kon krijgen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar als je dit niet om ongelukken door mij wel erg discipline je uitkomen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tot zover damokles met erik of de fantasie als zintuig.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Een programma van floor bremer techniek jaap vermeer redactie wordt gerard meer informatie over damokles vindt u op internet www punt omroep punt nl.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Flash caro slash damokles na het nieuws van één uur de ncrv met daglicht en het oerolfestival.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Oh.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/details&gt;</content><category term="misc"></category></entry><entry><title>een sluimerend gevoel</title><link href="./89-damokles.html" rel="alternate"></link><published>2002-04-15T00:00:00+02:00</published><updated>2002-04-15T00:00:00+02:00</updated><author><name>Jaap Vermeer</name></author><id>tag:None,2002-04-15:./89-damokles.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Bonden en werkgevers praten al de hele avond over een nieuwe cao al in het streekvervoer. En toch de neiging om stil te zijn. Dat is het eigenlijk het is twee bij drie. Als kast tv radio video pannen van friends and blue velvet. En dat heb je nou je hebt tijd nodig om te kunnen studeren. En ik begon maar ik hield er een maandje vol twee maanden vol. Dan ga je heel erg met elkaar vergroeid. Maar ik denk dat ik vanavond gewoon op. Ik denk één voorbeeld is heel sprekend wat er zoal gebeuren. Wat met mam gebeurt en misschien kun je beter naar huis en hij ging weg. Aangegrepen om op ons gezinnetje en ook moest soms ook van haar distantiëren. Dezelfde rust ook al is het meer dan tien minuten kwam niks schelen en. Nou in de kerk ben ik gewend natuurlijk ook niet zo praten dus omdat het maria en de omgeving. Dan heb ik toch de neiging om stil te zijn. Maar iets concreets gebeurde toen de opa van van mijn vriendin overlijdt en. Op een gegeven met één van die jongens die gingen weg toen stond hij achter het altaar. Dat tegen jou zeggen via de ziel had u toen al tegen jou gezegd. Wij hadden daar ook wel echt hele goeie discussies over ik bedoel zeker wat later. Ja dat was wel was wel een beetje een raar want ja op zich yuri is gewoon yuri en.&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Bonden en werkgevers praten al de hele avond over een nieuwe cao al in het streekvervoer. En toch de neiging om stil te zijn. Dat is het eigenlijk het is twee bij drie. Als kast tv radio video pannen van friends and blue velvet. En dat heb je nou je hebt tijd nodig om te kunnen studeren. En ik begon maar ik hield er een maandje vol twee maanden vol. Dan ga je heel erg met elkaar vergroeid. Maar ik denk dat ik vanavond gewoon op. Ik denk één voorbeeld is heel sprekend wat er zoal gebeuren. Wat met mam gebeurt en misschien kun je beter naar huis en hij ging weg. Aangegrepen om op ons gezinnetje en ook moest soms ook van haar distantiëren. Dezelfde rust ook al is het meer dan tien minuten kwam niks schelen en. Nou in de kerk ben ik gewend natuurlijk ook niet zo praten dus omdat het maria en de omgeving. Dan heb ik toch de neiging om stil te zijn. Maar iets concreets gebeurde toen de opa van van mijn vriendin overlijdt en. Op een gegeven met één van die jongens die gingen weg toen stond hij achter het altaar. Dat tegen jou zeggen via de ziel had u toen al tegen jou gezegd. Wij hadden daar ook wel echt hele goeie discussies over ik bedoel zeker wat later. Ja dat was wel was wel een beetje een raar want ja op zich yuri is gewoon yuri en.&lt;/p&gt;
&lt;details&gt;
    &lt;summary&gt;Transcriptie: een sluimerend gevoel&lt;/summary&gt;
    &lt;p&gt;Acht middernacht begin van maandag vijftien april dit is het nou eens radionieuws de israëlische premier sjaron heeft tijdens een gesprek met de amerikaanse minister van buitenlandse zaken.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Powell opnieuw voorgesteld een midden oosten conferentie te houden onder amerikaans toezicht volgens hem ziet paul het plan wel zitten amerikaanse regeringsfunctionarissen wilde alleen bevestigen dat amerika openstaat voor de gedachten van de israëlische premier de palestijnse leider erekat ziet niets in het voorstel.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pardon onderhandelaar erekat ziet niets in het voorstel hij zei dat als israël vredeswil sjaron dan het vredesplan van saoedi arabië moet aanvaarden dat voorziet onder meer in erkenning van israël door de arabische landen op voorwaarde dat israel zich terugtrekt uit de bezette gebieden.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Prinses margriet heeft de partij in het midden oosten ertoe opgeroepen om het internationaal humanitair recht na te leven.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ze deed dat op een conferentie van het rode kruis en de rode halve maan aanleiding zijn de problemen die hulpverleners in de regio hebben om bij de slachtoffers van het geweld te komen de toestand is er zo zei ze voor alle betrokkenen dramatisch en traumatisch.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bonden en werkgevers praten al de hele avond over een nieuwe cao al in het streekvervoer.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De onderhandelingen liepen eerder stuk op de loonsverhoging de bonden willen vier procent de werkgevers bieden een half procent minder vorige week besloten de werknemers de werkgevers onder druk te zetten door hun passagiers gratis te vervoeren het is niet duidelijk of vanmorgen nog actie wordt gevoerd.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Prins willem alexander en prinses maxima zijn hun bezoek aan ghana begonnen in de hoofdstad accra ze werden ontvangen door president.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Morgen zullen ze in accra een waterconferentie bijwonen daarna gaan ze naar elmina vandaaruit behartigd door de nederlanders voegen hun belangen in ghana aanleiding voor het bezoek van willem alexander en maxima aan ghana zijn de driehonderd jaar oude betrekkingen tussen het afrikaanse land en nederland.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het weer vannacht in het zuiden een enkele mistbank morgen en dinsdag bewolkt en regenachtig de meeste neerslag valt in het noorden en oosten middagtemperatuur rond tien graden dit was het nieuws.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja even na middernacht en dit is de kro op radio één nul.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In de kerk ben ik natuurlijk ook niet zoveel praten dus om dat via het maria en de omgeving.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En toch de neiging om stil te zijn.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vind jou goed.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Voor de luisteraars ook voor jou en de luisteraars kunnen altijd mensen zijn die met een bepaalde uitspraak nodig even kijken.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kro radiodocumentaire een nieuwslicht op mensen en gebeurtenissen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Oh licht uit spot aan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik zit helemaal achterin en toen nog net geen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar ik heb gewoon het interieur gelaten zoals het was kan eigenlijk niet echt mijn karakter karakter zou hebben.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Want dan zouden er nog iets meer films dan zouden we gitaartjes staan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat is het eigenlijk het is twee bij drie.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Als ik schat denk drie bij vijf of zo of drie vier normaal in een bed een bureau.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Als kast tv radio video pannen van friends and blue velvet.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hallo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hij kwam op een gegeven moment kwam die kan er een nieuwe jonge bij ons op school was volgens mij in de in de vijfde klas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En de grap was dat iedereen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Over yuri dacht als hoorde dat die van school getrapt was eigenlijk bij zijn oude school en iedereen dacht dat het echt een soort halve crimineel als dus niemand ging met de mont ben dat was zo'n jongetje die zat dan in de hoek en dat was de jongen die van school getrapt was.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nou dat is de reden daarvoor was niet van je bent heel vervelend of zulke dingen maar de motivatie was de docenten hebben geen geen autoriteit functioneer naar jou toe.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En dat heb je nou je hebt tijd nodig om te kunnen studeren.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ze is naar een andere school en ik had een afspraak je mag komen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Je moet overgaan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Anders is 't is 't.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nou een goeie deal.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dus wat wat was mijn mijn plan ik ga met twee uur lang helemaal opsluiten helemaal isoleren van alle contacten geen vrienden niks niks van dat elke pauze of elke les voor in elke pauze achterin als het ware een leven in de boeken.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En ik begon maar ik hield er een maandje vol twee maanden vol.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar ja op gegeven moment dacht ik dacht ik een middagje zo laat 'k toch eens bij bij wat jongelui gestaan bij wat de klasgenoten.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En toen hoorde ik dat ze heel jong en we niet zo heel goed dat je dat naar gitaar speelde ja en ik deed toen iets zou ik nooit doen niks vroeg aan 'm jargon boulimie les geven als goedkomen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dit is nou ja dat was bij mij thuis en ik had altijd van die van die beginners boekjes ja inderdaad hij dat vond hij maar niks en wilde gewoon meteen goed kunnen spelen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Altijd is kortjakje ziek moet je tokkelen en maar ik kon al kost autodidacten een beetje gitaarspelen is de les ja begon altijd met iets leuks.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Of gingen gewoon een beetje kletsen wat muziek luisteren naar led zeppelin of zo en en ik was het maar aan een te gekke natrekken dat ie lisman die dure hoopgevend vroeg wat je geleerd hebt ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Soms lukt het wel een beetje maar soms ja ik had toen geen tijd een hoopgevend komt er op neer had ik tien minuten les of zo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En dan gaf ik een vijf en hij ging weer verder met microfoon en dan gingen we een beetje mixen en onze stemmetjes versneld afdraaien en dankzij al kon ook gitaarspelen dus maar hij was heel goed met de gitaar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik had volgens mij een keer een.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Een paar akkoordjes verzonnen en een beetje een een liedje gemaakt maar ik kon eigenlijk geen ik kon er geen tekst op verzinnen dus ik ik had het al een tijd dat er nog een keer en yuri gevraagd van elke keer laten luisteren en hij vond het ook wel hij vond het wel mooi en ze heeft niet opgenomen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En een week later had die een had ie een tekst en een melodie nog op elke keer dan dan ging ik wat muziek verzinnen en dan had hij toevallig ook weer een een tekstje ergens op.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En dan gingen we dat passen en meten en zodoende kregen we een soort ja als we een paar nummers die gingen dan opnemen en en we hadden een.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nog een gitarist en een bassist en dat waren twee jongens van van onze van ja van onze school de drummer dat was een oude schoolvriend van yuri werd.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En die waren die we gewoon die hadden gewoon nodig zeg gewoon.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hij heeft een heel stil.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Waarnemingsvermogen gehad en hij ik vind hem altijd zonder respect hebben voor alles om me heen heeft zich ook altijd vermomd als klein jongetje weet ik nog dat.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De sterrenhemel ging die op een gegeven moment buiten staan als het donker was een als je zes zeven jaar uit met een kleine kopjes zag ik 'm dan rustig een half uur naar de lucht kijken en dan wist ik daar blijf ik van af ik moet 'm niet storen sfeer zo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Of aan je moeder wist ik onzichtbaar de knop moet moeten alle ruimte en vrijheid geven dat is de dreiging van de opvoeding geweest.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het huwelijk van led zeppelin bijvoorbeeld en maar ja dat kun je niet zomaar nou doen want dan heb je een super super super en robert een superster ja en ik ik had geen superster gewoon ik ja met mij moesten ze doen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En hij jaspers erg goede schiet er eerst maar om nou te zeggen dat ie zo goed is als johnny paycheck denken niet nog.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;We wil wel benoemd worden dat wel zal doen en vonden ook wel dat onze muziek heel erg goed was ja en we hadden echt zoiets gingen we ook laten luisteren naar andere mensen en dan gingen we dan bedenken van nou als dit nou op op een rij iedereen komt dan vinden mensen het wel mooi weliswaar ja dat idee hadden we wel heel sterk.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Signori een jaar of vijftien was kwam ik op z'n kamer actief te studeren tussen aanhalingstekens en toen was ik gewoon zo de even kijken zo toen zei.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Loopt er zullen in de altijd verbonden blijven toen dacht ik is dit een onderstroom die was stoel gaan omdat.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het was net of hij mijn en band was in het leven je zo nog bij alles wat ik meemaak natuurlijk hij gaf hij toch een zelf verzekerde gevoel in de dingen die tegen twee uur ja heel lang vanaf z'n vijfde en zesde jaar zijn.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De samengeleefd.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dan ga je heel erg met elkaar vergroeid.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja hij was wel een goeie tekstschrijver.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm ik moet je heel eerlijk bekennen dat hij heeft het heeft het echt uren proberen uit te leggen hoe het ging altijd wel een beetje over mensen die in de put zaten en helemaal op het op een moment in hun leven zaten ze dat dat dat het of.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Een echte doodgingen of weer helemaal een ander leven gingen leiden en en het was zelfs op een geven moment waren d'r was bij die zo donker waren dat ook dus die mensen uiteindelijk dus echt dood ging en dat was echt zwaar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nee dat ging over eigenlijk wat is de stand van zaken.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Met betrekking tot en met mensheid maar dan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Een simpel verhoord en priming like die reimer reimers betekent dus wij rijmen ze als de leeftijdsloze rijnboog rijmt.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En na het tegenovergestelde van rijmen rijmen een mooie wijze van spreken is vloeken en dus we doen ook like die en dat is.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat is slecht voor de duivel is die één.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En één.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar als het niet leeftijdsloos vermoordde één één dat dat ja rijmt hè dus vier vooral ja noem je dat soort een klinker rijden.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar dat de is en fundamenteel anders is en zo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wil gewoon spelen en dan ja yuri is goed klinkt lekker maar het was toch daardoor werd het op de één of meer werd heel zwaar hij de zwaarmoedige muziek en dan bedoel dat tekent ook wel denk ik voor wat wat hij op dat moment meemaakt.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Acht en jawel jawel ik had wel door dat dat dat vertelde wel van daar zit ik voor mezelf.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het licht uit spot aan doen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar ik denk dat ik vanavond gewoon op.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bank zit na de lezing dan ben ik aan de beurt en dan wacht ik gewoon een goed moment dan ik denk als iedereen zit als de pastoor zit als er twee mensen aan het werk te horen of hun plaats te zetten en dan en dan zal ik opstaan en hier naartoe lopen en.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dus ik hoop dat vanavond gewoon natuurlijk gaan denken dat ik dit doen en hoe repeteren.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Doe geloofsvragen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En dat is misschien een filmpje hebben gezien van van zijn.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Communie meen ik dat was heel grappig en dus ik heb wel beelden gezien maar ik heb er nooit bij hem thuis geweest in in valkenburg ga kwam altijd naar ons toe en ik weet ook niet of het ooit ter sprake gekomen maar op de één of meer heeft dit altijd wel afgehouwen denk ik ook dat nou hij vond het niet nodig of hij vond het misschien wel.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hij vond het misschien toch wel vervelend als wij daar kwamen en dat hij dacht dat dat dat die een raar hè dat is een rare gezinssituatie hadden wij hadden allemaal gewoon keurig twee oude en hartstikke verliefd op elkaar en gezinnetje en dat ging allemaal liep al wel los maar hij had toch heeft gescheiden ouders.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Toch de de hele verschillende houdt ook z'n vader die bij het casino werkt en en muzikanten is en de vrijbuiter in yuri z'n vader vind ik aan de andere kant een moeder die natuurlijk.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja maar die helemaal niet omheen gebouwd en is bijna ik denk ook wel dat ie ja hij was hij was bijna idolaat van van z'n moeder had ik het idee.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik was acht toen was ik in maastricht al bezig toen ik nog niet naar huis ik was zo in strijd tegen handoplegging en de mensen leven steeds meer naar me toekomen die probeert er steeds meer van me af te houden.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Totdat ik me eraan overgaf en dat door een vrouw die tegen mij zei je hebt je gaven doe je d'r wat mee.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Toen zei ik nee doe het niet zegt ze ik heb zo'n drukke praktijk dat hij in maastricht dus zou je niet heel leuk.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja schat willen helpen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En toen zei ik ja toen ben ik begonnen dat is mijn vierentachtig denk ik geweest ben ik begonnen het was gewoon een een straat waar die praktijk was in maastricht en ik had de hele dag alsof ik het medeleven leven over gedaan en toen ik klaar was ging de deur uit daar aan te vallen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maal compleet en toen zei ik dankzij onze lieve ja dit is wat bij hoort niet bij de.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Thuis zei ik en toen had je op je bord staan in de tuin in de tuin een erkent eigenlijk normaal genezeres ook mooi staan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na de dat het hij vertelde altijd dat het vroeg en een hele een hele mooie vrouw was geweest en en dat mij dat ze wel getekend was ook en.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nou ja de hele hele mysterieuze verhalen over dat z'n moeder heel sterk dat ze een hij begon met het vertellen ja mijn moeder heeft een bepaald doel in het leven en de kon ook niet zo veel over vertellen dat maakt natuurlijk al heel erg met ze juist dat ik daar niet te veel over kon vertellen en later dan terug in nederland wel verhalen vertellen dat.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Z'n z'n moeder bepaalde krachten haalt en dat soort dingen kon zien bij andere mensen paranormal en.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hij is echt dat is echt heftig was dat en dat werd dat werd ook steeds heftiger en ja dat dat z'n moeder echt een taak.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Gehad binnen hè dat dat ze dat misschien een zelf helemaal niet wilden maar dat dat nou eenmaal zo'n was omdat het heel zwaar was omdat er echt.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mensen bij haar kwamen die bij wijze van spreken de duivel in zich hadden en dat kon zij dan kon en dan uitbreiden nou echt echt echt hele heftige verhalen waren dat was ik echt indruk misschien is die zelf.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En ook wel een beetje onder de indruk geweest van z'n moeder zo erg onder de indruk dat dat die best wel.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja dat die moeilijk vond om om om dat te begrijpen denk ik.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het was geen jongen die overal op je in z'n ontwikkeling leed wel toen ik veertien was toen heeft ie me zo'n beetje een jaar of vier.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Misschien was die twaalf heeft al jarenlang deel uit en dat waren hele mooie gesprekken en soms kwam.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Gaan op de punt van m'n bed zitten en dan moest ik wel 's nachts twee uur zeggen nu moeten echt gaan slapen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Komt zo'n met dat kind zo goed dat ik dacht ik heb eigenlijk geen boeken lezen toch is het een weten nou dat word je zon.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Door de heilige geest denk ik daar maar ook het helder weer te mogen ontvangen op het moment dat de heilige geest meenemen voor hem de juiste antwoord te geven op de vraag waar je mee bezig.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;J.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het komt erop neer dat naam in het leven van mijn moeder in eerste instantie een een schuldig kwam die problemen had een vanuit.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Moeders werkt probeerden ze hem nou ook te helpen maar wel heel vlug jou om ontpopte hij zich min of meer als een ja ik denk een psychopaat die dat een juiste.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Psychologische term is het gevolg daarvan was dat jan ons gezin ontzettend geïsoleerd legt dat mijn moeder met name om zeer grote druk werd gezet door de schilder.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Fysiek ook geestelijk woedeaanvallen zeventiger jaren op één manier zijn we daar in een gevangenis geraakt.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Als.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik denk één voorbeeld is heel sprekend wat er zoal gebeuren.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;We hadden de schilder bij ons op bezoek en we waren aan het rummikub en op een gegeven moment legt en mijn moeder één van de steentjes op een bepaalde manier neer wat hem niet zien hè dus zo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat was de aanleiding tot een gigantische ontploffing woedeaanval van deze persoon een ja dat gaat dat kun je niet volgen op een gegeven moment.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Stond zijn met het schuim op de lippen hij hij was gewoon bezeten geworden als het waar hij was helemaal doorgedraaid en als hij spuugt naar m'n moeder stond met een fase in z'n hand om te gaan slaan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En m'n moeder vluchtte mijn kamer in en ik ik natuurlijk mee.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De deur was op slot maar die trapte hij in stond je daar een briesend ja je wist gewoon niet wat gaat hier gebeuren ze was een tijdbom en nadat er een moment.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja dat ik heel sterk eigenlijk de de de aanwezigheid van de heilige geest heb ervaren omdat ik onlangs van jonge leeftijd niet in paniek raakte een moeder.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja het was natuurlijk van slag zat op mijn bed die schilder die stond daar op het punt om de genadeslag te geven zo leek het wel.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja en ik was gewoon rustig op de van de meneer en ik zouden ze tegen hem ik weet niet wie de schuldige is daar gaat het me niet om maar je ziet toch.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wat met mam gebeurt en misschien kun je beter naar huis en hij ging weg.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hoe mijn moeder zo ontzettend onder druk terecht dat ze daar soms aan onderdoor dreigden te gaan en dan ben je ook zo zwak geworden denkt daar kun je ook niet meer iemand uit je leven dan hè dus iemand blij ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Je kunt de deur dichtdoen hij trapt de deur in en wringt zich in ons huis.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja uiteindelijk moesten komen en dat die niet meer binnen een bepaalde straal mocht komen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar ja mijn moeder heeft alle pech lakeman pech noemen de kwam toen een schrijfster om hulp bij m'n moeder ook via via en daar moeten we proberen ook haar te helpen en op een.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En toen was ie schijfster bij ons we spraken wat.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En toen kon de schilder buiten bij het balkon begon te schreeuwen en te vloeken en op een gegeven moment gooide haar dus onze ruit in met een steen toen ging de schrijfster naar buiten op het balkon en stuurde hem weg.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zijn om het dus min of meer voor ons op vanaf dat moment is de schilder en ons leven verdwenen waar we echt nooit meer nooit meer last van gehad.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar vanaf die dag begon de schrijfster.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En om jesus leerde uit deze ballen dat is.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Precies hetzelfde verhaal alleen was heel erg geestelijk dat zij.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Met name mijn moeder ons gezin onder druk zetten met hele zwartgallige brieven telefoontjes het isoleren van m'n moeder ten opzichte van wederzijdse kennissen het zwartmaken van mijn moeder blijven bellen blijven bellen ik zou haar ook schizofreen willen noemen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zoals ik dus de schilder ook schizofreen zou willen noemen of bezeten ik vind het een hele dunne grens tussen deze twee.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Aandoeningen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik kan me herinneren dat ze als er een kindje van van de zeven door de kamer aan het huppelen was al maar dat ze dan ook een uur later als een als een beest aan begonnen was nou net aan het aan het kruipen was over de grond dat ze helemaal doordraaide.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja het ging ook verder dan de dan een praktijk aan omdat mijn moeder wilde haar helpen maar op een gegeven moment ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kon ze ook niet anders concluderen want ik ik ik kan het niet maar toen had ze al die schrijfster haha ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Aangegrepen om op ons gezinnetje en ook moest soms ook van haar distantiëren.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En ook dat mislukt dus hè aan dat hij zich blijft aandringen bij ons eigenlijk ook gestoken geen ging belle et cetera.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En op basis van die ervaringen maar dacht ik dus ontzettend veel na over waarom doen mensen iemand anders zoveel kwaad is wat dat betreft hoe tragisch deze gebeurtenissen ook zijn met name of mijn moeder ik ben redelijk buiten schot gebleven.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Door de praktijk van m'n moeder maar er is heel veel mensen ontving maakte zij dus voor mij een soort bekering proces door ze ging steeds meer vanuit de bijbel levert vanuit christus leven dan kom ik steeds meer ter sprake.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik volgde haar daar zo'n beetje in eigen tempo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar door die.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Extreme gebeurtenissen met de schilder en die schrijfster concludeer je van ja we moeten weg hè je kunt zo niet meer wat het leven je blijft maar achtervolgd en toen is moeder ook naar india gegaan ben naar belgie gegaan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En voor zover ik weet haar een beetje schrijfster ook op dit moment nog niet waar wij wonen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar het is wel een heel.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Elementaire deo geweest zijn ons proces.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;We hadden dus.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Die.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik zat in een flow ja ja ja ja ik als regering mag zijn voor mij persoonlijk was echt een ja gezegende.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zeer gezegende indruk op mij gemaakt ook omdat ik is was voor het eerst ik.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Echt voor een grote volk kreeg ik spreek eigenlijk een moeilijk inschatten maar het was het drukker dan ik had verwacht dus het zat gewoon vol goed vol en ik zat er gewoon in ik ik werd heel rustig van en ik dacht ook van nou ik ga gewoon in dit ritme gaat spreken.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dezelfde rust ook al is het meer dan tien minuten kwam niks schelen en.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hiervoor gevoelsmatig vond ik het zeer goed gaan zonder te schrijven.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Van je liedjes binnen de liturgische setting is het makkelijker voor mij om te zeggen christus spreekt en bij een liedje zou ik iets eerder geneigd te zeggen van het zijn.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Puur mij mijn hersenspinsels maar het kan wel zijn dat.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Of het zo is voor me dat bijvoorbeeld in in in liet in een bepaalde de middelen die in een tekst van een lied dat er misschien ook zijn geest schuilt wil ik helemaal niet niet niet ontkennen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Met een mengeling van en ik heel zuiver heel zacht als je het ruikt van weet je dat het alleen maar daar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Van naar de hemel.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik was in een ik kwam in een klooster waar de eerste keer met de schrijfster.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Uitbarstingen zouden komen en toen zei die pater en toen gingen we de trap op en toen kreeg ik die geur.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Laten die plaats mijn gezegd zij is niet gebracht jij bent gebracht op god heeft jou hierheen gebracht want die had hij zei ook heb je een verbond met de duivel want die was eigenlijk niet verhelen zo erg was.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het schrijfster uit jouw praktijk zitten ja hè.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hoe vaak ga je hier naar toe dan a somers dan kom ik hier met de fiets als ik helemaal geen einde komt hier toch zeker een crisis.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De tien dagen want ja daar zijn meer plekken hè.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hier zitten.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het is mooi om een kaarsje opsteken.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat is ook niet gewend in waarom hij fluisterde hoor.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nou in de kerk ben ik gewend natuurlijk ook niet zo praten dus omdat het maria en de omgeving.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dan heb ik toch de neiging om stil te zijn.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Even kijken of jou goed.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Of voor de luisteraars ook van jou en de luisteraars altijd mensen zijn die met een bepaalde uitspraken nodig.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dertien.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mensen die zoekende zijn aan het god is aan maar we hebben allemaal te ruimte om goed op te zoeken.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Is hier dan bent in je eentje waarin branden kaarsen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dan ben ik me heel erg bewust.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Had ik op weg naar een toekomst dus ik keek niet tegen de dood aan ik kijk niet naar het moment dat mijn leven hier al mis ik kijk graag naar de toekomst maar alles goed is geen oorlog geen normale mensen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Geen gemeen johannes is dat.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Geen pijn.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Als het eenmaal zover is dan is al het lijden voorbij.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Oh oh en ah.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Of je dat dan de roeping kunt doen maar hij was heel erg van het is voorbestemd het gaat heel slecht met mij op dit moment en toen is ie op een gegeven moment naar naar zijn moeder gegaan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En toen kwam niet terug in het cda en jasper ik heb ja ik ben er nu helemaal uit ik weet het en dat was zo leuk en ik heb ik was mijn moeder en daar was de kardinaal simonis wel slagen en ja die die kwam heel geinteresseerd kan die naar me toe en die hebben een heel leuk gesprek gehad.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Terwijl ik nou ja goed ik ik bekeek stond natuurlijk van een heel andere kant dus ik dacht van ja natuurlijk was ie geïnteresseerd jij bent gewoon een jonge jongen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Die daar rondloopt uiteraard gaat die met je praten maar goed hij hij was heel erg bezig met het is voorbestemd maar hij was met michael komen praat nou oké dus ik was vooral luisteren en toen vertelde die ook ja en op een gegeven moment vroeg ie of ik een keer langs wilde komen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;God leuke moet je doen ze ja maar en de.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja zei die ja hij vroeg of ik postzegels te verzamelen zich al zei en toen heb ik ja gezegd ik zeg maar jij hebt zelf helemaal geen postzegels ja nee dat dat is het dus ik heb tegen hem gezegd dat ik binnenkort ga ik met hem postzegels ruilen maar ja zeggen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nee nee nee nee nee dat was ging meer om dat beeld.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Met een ja oké dus je postzegels nodig ja nou nou wist ik dat jij vroeg postzegels halen op dus ik was benieuwd of ik jou verzameling dan mocht lenen naar een postzegelverzameling geven is.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Postzegels gaan ruilen met kardinaal simonis in in utrecht geloof ik en toen kwam ik terug en toen kreeg ik nota bene op m'n kop omdat kardinaal simonis had gezegd dat het slecht dat het echte krul zegels naar echter als ik zo volledig op verdenking van door mij hè heb je dat gesprek goed.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dus dat was dan en toen zei hij zei ook letterlijk van dit is dit is mijn dit was voorbestemd dat kardinaal simonis naar mij toekwam kwam mij postzegels te.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De ontmoeting met de kardinaal bijvoorbeeld ik wil de filosofie gaan die dan hij zei van goh waarom niet theologie en zijn bitter maar voor denkt er maar over na.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nou dat heb ik gedaan een op een dag zat ik in de kerk en ik wilde dus echt filosofie studeren dat ik wilde in amsterdam gaan kunnen we nog ik dacht gewoon over na priester te worden.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar 'k wil er toch nog even wat andere dingen doen maar toen had ik dus in de kerk ook gewoon moment maar ook de vrucht van heel veel nadenken filosofie of theologie ook vanuit een gebed vlak voor de mis.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ging de knop om ik kan me dat nog heel goed herinneren ik ik.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik moet theologie gaan studeren dat dat het schoten in als het ware en ik dus ik weet nog heel goed dat ik proberen om het om te draaien dus ik probeerde die beweging tegen te gaan niet afgezet zit nu voor flauwekul toen ik wil filosofie studeren dus ik beren dat.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nee geen theologie filosofie en het was ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het was nutteloos ik iets op dat moment binnen een seconde accepteerde ik van ja ja theologie.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja dat vonden we zonde ik bedoel je gaat toch niet ja dat doe je niet gaat door je vergooit je leven en de priester worden dat was sowieso uitgesloten maar ja theologie studeren maar hij was gewoon wij waren allemaal vwo gedaan en dan dan word je.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hè dan ga je of de wetenschap in of of je gaat weet ik veel en waar je gaat gewoon geen gaat geen je gaat niet een religie en bedrijven dat doe je niet.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik had verkering in die tijd.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Daar ontstond wel een zekere afstand dus ik ging steeds vaker naar de kerk nou en.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat meisje waar verkering mee had had er niets mee en dus het was ook ook dat we echt een onderdeel van mijn leven dat ja dat ik.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat ik niet met haar besprak zoals er ook al heel veel dingen die ik meemaakte ja in mijn puberteit ja besprak ik ook niet met haar zoals ik dat ook niet besprak met andere kinderen op school.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dus er waren te veel ja vaak lourdes als het ware in onze relatie.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En hoe lang had je toen al verkering ik denk een jaar of twee of zo en zo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar iets concreets gebeurde toen de opa van van mijn vriendin overlijdt en.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik heb die dagen meegemaakt met hun ik heb een ja waar mogelijk probeerde steun te zijn voor hun verhagen en op een gegeven moment woonden we de de uitvaart dienstbaar en.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik zag haar huilend zag haar vader huilen haar moeder haar zusje en ik zat ernaast.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja een heel raar moment op een gegeven moment was ik werd geraakt door iets.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En toen ging ik als het ware mijn eigen gebed bidden tijdens die dienst en toen zei ik dus.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In mijn gedachte ja dus heel radicaal gold vandaag leg ik mijn leven in uw handen en u mag het kneden zoals u wilt vooral stoer maar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar ja doet ie met me wat u wil en dat is een heel gek moment ik.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kan het ook niet echt verklaren waarom ik die woorden zei of ongeveer die woorden waarom ik het op dat moment zei.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar ik zei het en ja ik denk dat.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat ook een volgende stap was in dat is de telefoon maar die neemt de op.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm dat was ook het moment dat ik een stap extra of weer een stap zetten in de richting van van het priesterschap.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja ik denk in de hij had het er met mij meer over denk ik dan als die in een als we bijvoorbeeld in een cafeetje zaten en met met de hele band erbij dan hadden we er eigenlijk nooit over dan de dam probeerden wij wel te zorgen dat hij bijvoorbeeld uiteindelijk toch zo is om het niet te doen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat hij.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nou bijvoorbeeld daar heeft daar vroeger wel een vriendinnetje gehad en daar had ie het wel eens over en dan gingen we echt vragen van god maar voor dat dan niet heel leuk dat je er een vriendinnetje had ging toch heel goed en hé hé daar zit wel zo'n een leuke meisje aan de bar yuri kijken is en dan en dan gaat ie zelf ook.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Waarmee ik niet kijk ik kan niet kijken.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Heeft nooit gewerkt celibatair te leven ja maar hij was toen erg.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hij wilde van alles aan de ene kant wil ik dat wel aan de andere kant wil u dat ook weer niet en zijn levensstijl was echt.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nou ja een beetje van twee walletjes eten had ik wel het gevoel voor aan de ene kant bij wijze van spreken alles doen wat god verboden heeft en zoals.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja nou en we hebben we hebben wel natuurlijk ging regelmatig uit en we ook wel geblowd en.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Middelbare school en ja weet ik veel dan ben je gewoon het was gewoon geen goed leven bleef er nachtenlang op als we bij hem waren en hij woonde alleen maar hij was er volgens mij zelf helemaal niet aan het kon eigenlijk niet zo heel goed voor zichzelf zorgen en alleen in belgie had ie een appartementje in de was ook.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja het was gewoon een heel ongezellig ik denk dat die daar niet zo gelukkig was het is heel ongezellig en gaan belgische belgische straten dat ik weet niet of je dat kent maar dat zijn van die ja en middle of nowhere en dan staat ie dan in z'n eentje en hij was natuurlijk vrij jong nog blij was zeventien geloof ik achttien misschien.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Op een gegeven moment verandert iets goed ja bekering.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Was door een priester uitgenodigd om eens naar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Om eens naar het sint jans centrum te gaan de priesteropleiding van den bosch.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En met twee jongens klikt het meteen heel goed en 's avonds ja dat vond het heel spannend gingen we naar de kapel of in het sint jans centrum.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ze namen mij mee en ja dan gaan gaan naar de kijken ik wist is precies wat het was hoor ik had een idee en we gingen dus iedereen sliep om is op de.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pel en de deur open en we lagen allemaal in boeken en in kistjes en kastjes allemaal relieken van heiligen en alsof ze nieuw voor mij en ik vond het leuk om dat te zien en ze vertelde wat er over.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik wil er nog steeds geen priester worden hè ik was heel geïnteresseerd ik ik vond het mooi om jongens van mijn leeftijd te zien die.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja toch met dezelfde vragen zat er dus ik ik word ik herkende me in hun.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Alleen zij wilde priester worden ik ik niet.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Op een gegeven met één van die jongens die gingen weg toen stond hij achter het altaar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En heel bevlogen zei ie van ja dit vind ik zo graag hè wat ik.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wat ik het dit die zijn armen omhoog dat ik het lichaam van christus aan de mens mochten wonen en dat mag geven en ja die jongens sprak zo vurig of of zo geïnspireerd over en ja daar daar knokte wat bij me zo van wat schitterend recht doen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De eenvoud en de overgave waarmee hij dus vertilde en.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Op dat moment eigenlijk dacht ik van.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat wil ik ook hè eigenlijk besloot ik op die dag dat ik na een besloten ik constateren van ja volgens mij moet ik dus ook nu volgens mij ik ik ik viel als waren het lelijke eendje dat dan bij de bij de moeder zwaan en ander lelijke eendjes komt dus gewoon he.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Voordat hij in die stad.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hij studeerde al een jaar theologie degenen die wel een paar keer per week naar het ijs convict die aan het onderzoeken hoe het daar ging maar dat had ie niet mij allemaal uitgelegd hij ging wel naar de daar met joeri ging kijken of dat een plek voor hem was.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En voordat je hoort mij definitief zijn zat ik thuis in mijn stoel en toen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ook hele subtiele wijze is zei god tegen me weer vier hetzelfde plekje in vierde ziel die zetels onder in je hart wat is dan het verbindingsweg knoopje noem ik dat toen zei die man.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik kom je zoon halen ik nemen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dus ik neem je zoon weer terug en toen was ik daar als één en al ontzag wat ik voelde en toen begreep ik het mij de dag daarna ga je dan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Artsen denken en fantaseren en toen dacht ik o ons lieve heer als azuren maar niks overkomt dus dan ga je dan invullen ze maar geen ongeluk krijgen of zo en toen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Die twee verschillende gedachten en dan denken denken is iets heel anders als gedachte zijn er twee verschillende dimensies maar toch.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat tegen jou zeggen via de ziel had u toen al tegen jou gezegd.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hij heeft het wel tegen mij gezegd maar ik weet dat er verbindingen via de ziel gebeuren hè toen had je toen honderd tegen mij zei ben ik stilleven.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik heb je daar niets over verteld wist theorie dat jij het wist.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Toen nog niet en toen even heel ik mij een paar weken daarna gezegd dat ie dus dat besluit heeft genomen toen werd ik bevestigd en ik niet gezegd dat ik het al mist maar ik heb het hem toen hij dus die stap had genomen want ik heb hier nog nooit gestuurd ik ben gewoon een natuurproduct en ik.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zeg en ik doe ik ben nooit bezig van mijn zoon moet die kant op die kant op hè goedemiddag goedemiddag.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vertaald had toen ben ik stil gebleven nog een dikke.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nou een maand twee maanden kan ook zes weken geweest zijn en toen was.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Thuis en toen heb ik het hem verteld en toen zei ik toen jij het zijn en ik zeg ben ik blijven zwijgen maar ik wist dat een paar weken daarvoor.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja ik vond dat ik vond dat ik kon dat niet ik vind sowieso dat het voorbestemd zijn dat dat gaat er bij mij gewoon tenminste daar heb ik wel heel veel met hem over gehad onder andere met als het gewoon niet met hem eens en ik vond het ook een beetje makkelijk ik vind dat altijd een beetje makkelijk en.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar goed als hij dat als hij daar als hij dat er in zag dan vind ik dat wel prima bedoeld als hij dat nodig had om een besluit te nemen dan is het wel prima geprobeerd uit te leggen ja ja ja en.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wij hadden daar ook wel echt hele goeie discussies over ik bedoel zeker wat later.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Toen toen de band niet meer bestond kwam die af en toe nog wel eens naar mij toe of ik naar hem eigenlijk vooral naar mijn het interessante was dat ja ik was inmiddels.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De wetenschapper zeg maar dus ik bekijk het van een vanuit een wetenschappelijke idee en hij was.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Min of meer opgeleid tot wetenschapper en en is aan het discussiëren vanuit een religie vanuit het geloof dus dat dat is wel heel interessant en zij kon wel heel erg meegaan in wat ik dacht bijvoorbeeld en aan de andere kant vond ik het dat veel moeilijker want ik ja ik ben voor de rest in.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Katholiek opgevoed maar voor de rest niet niet praktiserend en in het begin ging dat best wel stroef dan hadden bereikt al heel snel een punt dat hij zei van ja maar hier geloof ik die zin ja je geloof je dat zo makkelijker later ging dat steeds werd dat moment steeds verder uitgesteld als dat betekent dat we de.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Heel heel veel aan elkaar kwijt konden eigenlijk en zonder dat we op een punt kwamen dat we het niet meer snapten oftewel dat hij zei van der aan je geloof ik de zin en zelfs als dat punt gebruikt was dan had ik zoiets van oké ja nou oké dat kan 'k me voorstellen en als jij daar ja nou prima.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik wilde zeker weten dat dat ik geroepen met god om priester te worden in brussel zo heavy was het wel door die zekerheid heb ik niet gekregen zo werkt het niet maar wel op gegeven moment ja nu is het toch wel iets de tijd om om me aan te melden.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat was zes jaar geleden ongeveer bij.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik ben één keer in utrecht bij hem geweest in het conflict maar dat was voor mij best wel want dat was ook wel een stap worden om daar naartoe te gaan vond dat eigenlijk.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja vond 'k eigenlijk helemaal niks ik vond het gewoon ja ik vond het nummer mijn ogen was het echt van ik raak daar gewoon een een vriend kwijt hè ik zag dat echt gebeuren dat hij dan ja priester en dan zou ik hem nooit meer zien of iets dergelijks.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja dat was wel was wel een beetje een raar want ja op zich yuri is gewoon yuri en.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Die is als ik bij hem was dan was er gewoon niks veranderd dus gewoon weer good old times drink ik gitaarspelen en grappen maken en maar ja daar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Daar zaten even ja ik vond sowieso raar dat de de de bediening van het conflict dat waren nonnen en ik vond het zo ouderwets ik vond ik dat meteen al het stereotype beeld van de ja dat laat jij je die ik bedoel dat is toch ja nee maar zo gaat het nou oké ik had zoiets van ik laat het over me heen komen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En daar zaten op zich wel het was wel leuk hoor dan zo volgens mij wel gezellig en daar zaten allemaal redelijk jonge mensen ook een paar de studenten en geloof nog een jongen uit maastricht en waar we op zich wel aardig leek me wel aardige aardige jongens maar ja dan gaat het het gaat.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Aan tafel ging het alleen maar over over het geloof en over hoe dan de bijbel op een bepaalde manier uitgelegd kon worden.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja goed daar ben ik dat kan ik niet meepraten als ik dan het was voor mij bij hun moeten we waren echter volop aan het discussieren over bepaalde passages en ja daar kan ik niet meer over meepraten want ja ik vind dat dat is echt een.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Een de betere restaurants die vindt het prachtig geoogst worden.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja wij wilde misschien ook aan mij wil laten zien hoe hoe hij aan het leven was op dat moment ja en uiteindelijk zijn we in de kapel belandt en daar hebben we volgens mij weer gitaar gespeeld want de akoestiek was het wel mooi dat is wel zo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja grappig elke dag genomen had hadden dezelfde ga 'k heb het tokkelen zo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In de geest is die het zelf en mij beseffen heel goed dat wij.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En van aart van aartsen aan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Gaan een weg gaan maar die toch weer één is en toch gescheiden één en gescheiden heeft zijn weg en termijn dat is eigenlijk zoals ik het zie.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm is het is het is een aan de ene kant heel sociaal bewogen personen en vindt de afm vriendschappen belangrijk maar hij vindt bijvoorbeeld ook.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Materieel vindt u wel belangrijk.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En dan heeft ie ook heel vaak aan mij tegen mij gezegd ook van.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wij speelden vroeger een spel.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Advanced dungeons en dat is een soort rollenspel en dan dan was hij de verteller en dan speelden eindeloos met van de band speelden wij dan in dat spel mee en hij had hele algehele hele grote boeken van en die zijn naar een mooi boek en op gegeven moment kan naar me toe en toen zei ie van een deze boek zijn voor jou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En de helft voor iedereen die op z'n kamer want die stapeltjes gemaakt van van spulletjes en dat was dan voor die om de drummer en dat was voor die de bassist en ik reisboeken.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En ik zeg nou dank je wel zien ja dit is wel een in bruikleen zei ook ja prima maar je mag ze wel hebben.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Oké het mag dank je wel maar ik ja nou oké zei ie als ik.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mocht ik ooit in de goot belanden dat ik het niet red dan dan wil ik wel graag terug ga ik begrijp ik de rest van je leven ga ik het spel spelen ervoor zo typisch.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En en bijvoorbeeld met m'n met m'n afstuderen kreeg ik van een kreeg twee cadeaus en de ik kreeg één een kaartspel wat ze volgens maar z'n vader ontwikkeld had bij het casino en aan de andere kant kreeg ik en een serie cds is met computerspelletjes d'r op en daarom merkt hij is steeds meer loslaten.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar het kostte moeite en ja dat is ik om wel eigenlijk ook wel maar of.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Alles kan loslaten om zich helemaal over te geven aan het geloof dat ze dat is echt een hele moeilijke vraag die hij ook niet kan beantwoorden denk ik.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Toen ik begon met de opleiding was ik zeer opofferingsgezind zo van maakt niet uit wat er ook gebeurt ik doe het maar nu merk ik opeens ja ik heb toch ook wel persoonlijke wensen en en idealen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik wil zelf ook natuurlijk gelukkig woorden en de dingen die ik ga doen dus nu het een nu de wijding nadert.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nog anderhalf jaar of zo merk ik dat ik ook heel duidelijk met mezelf bezig met kon ik gelukkig worden binnen het priesterschap ik ben zesentwintig.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja ik ik nader op de leeftijd dat ik een of ik heb de leeftijd of een gezin zou kunnen hebben ja wellicht wel kinderen ja dat dat is rock mooie hè dus ik denk wel eens aan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja misschien zou ik dat willen doen en juist nu het einde van een studie nadert wat wil ik echt doen wat waar kan ik andere mensen gelukkig maken en kan ik ook zelf gelukkig worden.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En oh.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm mmm mmm.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ah ja je nee.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zou de tweede kamer.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tot zover damokles met licht uit spot aan een programma gemaakt door floor bremer technieken jaap vermeer en redactie bart gerard dit programma kunt u nog eens in zijn geheel beluisteren op www punt omroep punt nl schuine streep kro schuine streep damocles zo dadelijk na het nieuws van één uur de ncrv met het programma nachtlicht.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/details&gt;</content><category term="misc"></category></entry><entry><title>zwanger van een boek</title><link href="./173-damokles.html" rel="alternate"></link><published>2002-03-04T00:00:00+01:00</published><updated>2002-03-04T00:00:00+01:00</updated><author><name>Jaap Vermeer</name></author><id>tag:None,2002-03-04:./173-damokles.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Vier maart het en nos radionieuws. Een nieuwslicht op mensen en gebeurtenissen. Nee maar ik denk dat je daar eenmaal naartoe gaat zij dus ook wel vaker bij geweest. De eerste keer dat ze drie dagen bij me gebleven maar toen was de hoop op een. Ajax zocht men in amsterdam bezocht in heel amsterdam rondkijkend. Met een paar gram als ze weer een. Ja weet ik veel wat er uiteindelijk niet. En dan denk je o na dit deed dus ook leuk aan je hoeft ze niet meer met allemaal waar volgens mij. Of beter is dan dan ben je dom als u het niet doet blijkt dat maar. En dat ze dus werkelijk niets meer gebruikten ook geen methadon meer. Nou is het natuurlijk wel zo dat jongetjes in het algemeen. Ik heb ook gedaan maar dat wist niet dat ik in de prostitutie zat en zo. Nou omdat de bouw niet iedereen voor onze toekomst. Eerste huwelijk verwaarloosbare groep tekortgedaan. Zij dan gelukkig zijn maar ik ben nu gelukkig maar dat wil niet zeggen dat ik een rol zou willen. Aan mijn moeder ik bedoel hoeft maar iets en dan danny. Heeft u ook aan je huis aan ja. Want ik vind het helemaal vies schoon en. Wie heeft er weer heeft de inrichting van het huis uit der ik ja. Je weet wel candela en zo in mooie land. En dan kan je de hele beest is vijf maanden oud wordt reiziger uit. Dan gingen ze spullen pakken en dan voel ik het ook zielig aan hoe lang blijft doen. Ja het is meer gezelschap hè iemand om je heen hebben. Het is niet mijn wens geweest wat was je went wel. Van jezelf en als je zomaar een jaar of twintig bent en je hebt. Ik bedoel zitten en het maar hoe welkom welkom.&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Vier maart het en nos radionieuws. Een nieuwslicht op mensen en gebeurtenissen. Nee maar ik denk dat je daar eenmaal naartoe gaat zij dus ook wel vaker bij geweest. De eerste keer dat ze drie dagen bij me gebleven maar toen was de hoop op een. Ajax zocht men in amsterdam bezocht in heel amsterdam rondkijkend. Met een paar gram als ze weer een. Ja weet ik veel wat er uiteindelijk niet. En dan denk je o na dit deed dus ook leuk aan je hoeft ze niet meer met allemaal waar volgens mij. Of beter is dan dan ben je dom als u het niet doet blijkt dat maar. En dat ze dus werkelijk niets meer gebruikten ook geen methadon meer. Nou is het natuurlijk wel zo dat jongetjes in het algemeen. Ik heb ook gedaan maar dat wist niet dat ik in de prostitutie zat en zo. Nou omdat de bouw niet iedereen voor onze toekomst. Eerste huwelijk verwaarloosbare groep tekortgedaan. Zij dan gelukkig zijn maar ik ben nu gelukkig maar dat wil niet zeggen dat ik een rol zou willen. Aan mijn moeder ik bedoel hoeft maar iets en dan danny. Heeft u ook aan je huis aan ja. Want ik vind het helemaal vies schoon en. Wie heeft er weer heeft de inrichting van het huis uit der ik ja. Je weet wel candela en zo in mooie land. En dan kan je de hele beest is vijf maanden oud wordt reiziger uit. Dan gingen ze spullen pakken en dan voel ik het ook zielig aan hoe lang blijft doen. Ja het is meer gezelschap hè iemand om je heen hebben. Het is niet mijn wens geweest wat was je went wel. Van jezelf en als je zomaar een jaar of twintig bent en je hebt. Ik bedoel zitten en het maar hoe welkom welkom.&lt;/p&gt;
&lt;details&gt;
    &lt;summary&gt;Transcriptie: zwanger van een boek&lt;/summary&gt;
    &lt;p&gt;Na middernacht maandag.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vier maart het en nos radionieuws.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Israel gaat voortdurende militaire druk uitoefenen op het palestijnse gezag en de militante palestijnse groeperingen dat staat in een officiele verklaring die is uitgegeven na een bijeenkomst van het israelische veiligheidskabinet vanavond.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Premier sjaron en zijn naaste medewerkers op veiligheidsgebied waren bijeengekomen in verband met de twee palestijnse aanslagen waarbij dit weekend eenentwintig israëliërs de dood vonden.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In de verklaring na afloop staat niet wat israël precies gaat ondernemen alleen dat het veiligheidskabinet heeft ingestemd met een breed programma van maatregelen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Waarnemers vermoeden dat er in elk geval meer militaire vergeldingsacties in de palestijnse gebieden te verwachten zijn.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Eerder vandaag heeft de secretaris van het israelische kabinet saar zich negatief uitgelaten over het saudische arabische vredesplan in dat plan wordt israel gevraagd zich terug te trekken tot de grenzen van voor de zesdaagse oorlog van negentien zevenenzestig volgens saris dat voor israel onaanvaardbaar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Secretarisgeneraal annan is blij dat zwitserland wil toetreden tot de verenigde naties vandaag stemde vijfenvijftig procent van de zwitserse bevolking voor lidmaatschap van de vn.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tot nu toe wilde zwitserland geen lid worden omdat het sterk hecht aan z'n neutraliteit.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar voorstanders zeggen dat toetreding nodig is omdat zwitserland internationaal steeds meer het imago krijgt van egoïstisch en onverschillig.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bij de zware aardbeving vanmiddag in afghanistan zijn geen nederlandse gewonden gevallen de militairen die in de hoofdstad kabul zijn gelegerd zijn wel geevacueerd ze zijn verder de hoofdstad in gegaan om zo nodig hulp te bieden de beving had een kracht van zeven komma twee op de schaal van richter voor zover bekend zijn er in kabul vijf doden en twintig gewonden gevallen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Een medewerker van diervoederbedrijf provimi in schiedam heeft z'n werkgever voor achtentwintig miljoen euro opgelicht met valse rekeningen drukte hij het geld achterover fraude werd een jaar geleden ontdekt bij een interne controle zo maakte provimi vandaag bekend.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De man moet dinsdag voor de rechtbank in rotterdam verschijnen deel van de achtentwintig miljoen euro is inmiddels teruggevonden hoeveel precies is niet bekendgemaakt.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dan nog het weer wolkenvelden in het noorden kans op wat motregen overdag vrijwel overal droog en vooral in de middag kans op wat zon middagtemperatuur tussen acht en twaalf graden dit was het nieuws.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dit is de kro op radio één.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Oh ja hoor.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dan krijg je een deel van mijn ervaringen of de meeste van mijn ervaringen die heb ik opgeschreven die zijn allemaal in mijn boek is nog niet uit dus ook nog niet helemaal klaar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En dan krijg je een hele hoop mensen die mijn ervaringen willen weten.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik ben het resultaat van de liefde van mijn vader en mijn moeder ja en toen dacht weet ik ook.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zijn.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Damokles kro radiodocumentaire.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Een nieuwslicht op mensen en gebeurtenissen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm zwanger van een boek.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wat ga je doen in het ziekenhuis en ik weet niet waar ze over een echo of zo en ga zo maar door.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Misschien hebben ze.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja dat weet ik maar de huisarts cijfers maar onder ga zo door.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hij zijn nog vijf mei gisteren nog wel een week hier een klein week hier.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wanneer moet hij of zij moeten zijn.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hoor.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sandra die hebben leren kennen op het centraal station in amsterdam ik kwam terug dan het wel gehaald.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In amsterdam en ik moest nou waar ik toen woonde via het centraal station en ik zal gaan staan en ik heb er aangesproken.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Een zin in een bak koffie.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja ik zou wel bij mij ik zeg maar ik kan niet wij zijn wanneer dat ja ik zeg en gaat houden.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Die zei op een gegeven moment is het gewoon ik ga nooit naar iemands hoe zonder wat er ook aan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Geen probleem mag allemaal wat er roken aan indonesie is bij mij meegeweest centraal station naar binnen gaan zoeken we bruine wit gehaald.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hij betaalt.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Een witte broek en een grijze grijze witte trui grijszwarte wintertrui ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dan wil ik nog wel een blond haar en die de jaren die waren allemaal hele kleine flesjes zaten d'r in beetje uitgegroeid al ze had er toch een maand of wat er niet meer bij te houden en dat moet je eigenlijk.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nee maar ik denk dat je daar eenmaal naartoe gaat zij dus ook wel vaker bij geweest.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik wilde haar leren kennen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat is eigenlijk alles wat ik van haar verwacht gewoon leren kennen zoals zij was niet dan zeg maar dat ik als therapeut haar leven zo gaan we observeren maar gewoon omdat zij vertelt waarom dat deed zoals dat ze zich gedroeg en dat heeft ze allemaal vertelt alles.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Een geitenhouderij mijn eerste nou zouden in zo'n boerenlul zijn als die andere zo beschouwde ik zeggen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik heb 'm meegenomen en.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Toen zei je hebt niks aan mij een want ik ben dan gebruiken maar dat maakt niet uit waar je schiet er niks mee op maar maar zag ze zo niet is weer bij leven ook waar niet iedereen zal even.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Henk henk heideveld die anders hadden ze bij jullie het niet dan anders.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja jij.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En van ik kan je wel helpen om daar vanaf te komen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja ik heb in de beste geen afkickcentrum gezeten.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En dat is in ieder geval.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De eerste keer dat ze drie dagen bij me gebleven maar toen was de hoop op een.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hun een zoeken drie drie dagen lang in amsterdam en anders de randstad hoor amsterdam op zich is een mooie stad maar die als iemand aan het zoeken ben dan is het een naargeestige stad en het regent ook nog die drie dagen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ajax zocht men in amsterdam bezocht in heel amsterdam rondkijkend.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar mij ergens zag dat hij zegt niet uit fientje toch wel de moeite waard daar op dat moment ook gebruikt gebruikte dacht ik nou ja maar lekker naar het raak.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nu ga ik niet weg worden zegt ze ik ga wel even bellen maar ik kom nog even terug naar dat deze dan ook nog 's avonds om zeven uur dus huize bank ging doen maar dat liep ze achteruit ook kinderen dan aan de voorkant en d'r stond alleen op andere rampen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Met een paar gram als ze weer een.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ach hij kocht toch weer genoeg bruin en staan nog allemaal ging koop mij maar dat wist ie ik zeg ik ben ik ben heus niet iemand in een type die met jou meegaat en omdat ik je nou zo leuk vinden hoor zegt.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kijken kijken waar ze is ik denk om vijf uur misschien wel zou ze daar kan ik me niet meer herinneren maar hele uit lijken gevonden.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Meegenomen weer terug ja vonden ze prachtig en helemaal gek en waarom kom je nou hier eigenlijk van mij zie ik zeg je jij bent de moeite waard om hierheen te komen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ze cd mee naar huis gegaan en het is toen ben ik naar de huisarts gegaan gevraagd of ik methadon kon krijgen want ik ja ik was in die materie natuurlijk ook niet thuis nou dat had ik niet maar hij kon bowlen seles trouwens geen eigen slaaptabletten.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nou ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat zou je ook niet zoveel aan of of die geloof dat kreeg ik weet het niet meer iets waar waar we ons en zei van nou ja was dat alles is dat ze hetzelfde als zo aspirientje en je hebt.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja weet ik veel wat er uiteindelijk niet.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Toen heb ik het cad opgebeld het consultatiebureau voor alcohol en drugs gevraagd of ik aan methadon kon komen voor haar omdat zij wilde over kippen nou kon wel je ze.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En nou alles voor mij kleding indentiteit schaadt had ik niet.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Heeft je allemaal gedaan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En ja hoe weet noemen toeval ja denk 't.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het moest zo zijn het vooral het valt toe of het valt hier niet toe.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En dan denk je o na dit deed dus ook leuk aan je hoeft ze niet meer met allemaal waar volgens mij.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik heb natuurlijk redenen gegeven om te stoppen dat het op een andere manier beter kan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Of beter is dan dan ben je dom als u het niet doet blijkt dat maar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar dat had ik ook geschreven aan haar want ze hadden op een gegeven moment dat ze heel lullige er zat een paar gulden bij mij weggehaald en heeft de politie gebeld zo en zo dus we hebben haar opgehaald ze drie dagen een politiebureau gezeten.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik heb een brief naar de geschreven het leven is net beschouw je jezelf als een jongkind wat nog moet leren leven en leven is hetzelfde als nederland.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Opgelopen laat jou helpen leren lopen je valt in cuapio maar uiteindelijk leer je het of woorden van gelijke strekking van je zoiets altijd geschreven.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nou ja iedereen denkt dan dan dat is meestal zo oh en goed hoor van dat je hebt en je doet het toch zelf.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik bedoel.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Heeft wel een goeie zes maanden geduurd.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En dat ze dus werkelijk niets meer gebruikten ook geen methadon meer.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het interesseert me niks meer echt drugs niet de echte vijftien jaar lange echt hoor ik heb de volgen echt van alles.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En nou nog wat heroïne cocaïne in bolletjes erdoorheen verstopt aan die vond ik zei kijk eens zijn vak vindt doet er maar mee wat je wilt zegt ie.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En voor z'n ogen hebben we dat er hele rook op laat gaan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Echt verliefd ben ik op haar geworden sinds dat ze hier woont.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zij toen ik haar leerde kennen toen zei ze van ja juist een veel te hoge in jij wil detailhandel daalt maar je weet niet eens of ik dat wel heel nee zeg maar dat is ook de vraag aan jou wil je dat niet.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;'k bedoel je bent moet je bent de moeite waard hij zou dan met me willen trouwen ook natuurlijk als jij je maar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik heb tegen haar gezegd ik wil met je trouwen maar pas als je als die werkelijk vrij bij van van drugs.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik trouw niet meer we zo houden dat doen we niet want dat is hetzelfde als honderd gulden in in het water gooien bilderbeek kwijt zeker als het water kabbelt op een snelle manier.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na een verliefdheid is iets waar je niet kan noemen het is meer een.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Leven is dan zal het wel zo zijn.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nu ligt het kopje is hier de kastjes in huis.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Aan deze kant ligt het hart.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tjonge jonge.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Meter doorsnee.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Een meter doorsnee van zeven.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nou dat komt overeen met het woord geven maar dat hoeft ook niet zo belangrijk dat het blijft groeien.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nou is het natuurlijk wel zo dat jongetjes in het algemeen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dus dan zou er maar op houden dat het meisje.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik ben begonnen met echt serieuze drinken was een jaar of kijken ik bij een begrafenisondernemer.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Een jaar of drie vierentwintig drinken dat je af en toe bent een liters sterk.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ook maar over het algemeen bier de waren wedstrijden.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Als je tweeëndertig glazen bier op kon drinken zonder dat je naar de wc was gegaan had je gewonnen maar bij menigmaal gehuldigd als winnaar ik heb ook onze in m'n broek gepist natuurlijk maar achter de bar niemand het zag.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja maar dat is wel gebeurd.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mijn functioneren dan nog wel wat je zelf wilt tuurlijk functioneren ieder mens functioneert ook wel verwijzen dan ook dronken ben ik nog niet dronken je functioneert dat ik niet meer zoals een ander maar voor jezelf functioneren nog wel ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Je stapt 's morgens uit bed en het eerst eens wat je doet is de koelkast open bier dat zijn twee sneeën brood hè een glaasje bier.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Aan aan calorieën dan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik ben op een gegeven moment ben ik gestopt nadat ik ja daarachter kwam dan ook niet de juiste weg was.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Gescheiden mede daardoor ik kwam in de wao terecht zijn allemaal zaken die ja nauw met elkaar samenhangen was een specialist in de trappen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nou trappen deelt ook met de kit bisonkit saban maakt niet uit of vasthouden dus die in lijn voorkomen maar ook in plastic en kunststof die daar ben ik allergisch voor.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het zijn de vasthoudendheid die onder andere ook zit in tandpasta in zeep nou ik heb geen dan past allemaal nodig want ik mijn gebed is helemaal weg.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Je kan ook geen kunstgebit en ik kan geen kunstgebit kan wel kunstgebit in meer dan een metalen beugel maar daar heb hebben geen geld voor.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar zonder ondergebit kan je ook leven.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Als je gebruikt dan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dan word je en dan is er nog gokken ik bedoel je je wordt nooit helemaal gestalte en al dat soort dingen meer.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En na een bijna zal ze 't wist ik pas in de zes maanden zwanger was en ik moest verder mee te doen en ik heb ook de zwangerschap meid gewoon gebruikt ze is niet verslaafd ter wereld gekomen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat is het niet zo was wel te klein ned twee pond is heel weinig zei ze maandag een ziekenhuis gelegen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar ja dat is heel anders dus ik bedoel in het begin is leuk veel voor de buitenwereld om het even te laten zien van goh kijk eens ik heb een baby snap je wat ik bedoel.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En hoe lang blijft dat leuk zodat je weer wat nodig bij het nai achter je dope moet en ik heb haar nooit hun leven kunnen geven zo wat kan danny geef nooit.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En wat heb je met je dochter gedaan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Is naar mijn moeder gegaan ik bedoel ik wist daar gebruik voor ging bij mij in z'n nek aan m'n vader moeder gevraagd of hun vrouw natasja wilde zorgen want ik kan het niet.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik bedoel.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En hield toen contact met je ouders in het begin wel op een gegeven moment zag m'n vader.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Goh mis ging maar maar hij zei waar hij zich op deze manier hoeven we geen contact maar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar dat is allemaal zie ik bedoel ik heb niet zo'n moeder dochter relatie met beschouwen gaan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Voelt dat ook niet als mijn dochter is er nu dertien leuk kind hangt zie je.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Gaan maar ja tuurlijk het is een haastige op de vader.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja daarom zeg ik het is voor mij anders als ze mij vragen waarom vind je dit niet leuk ja danny alles wat ik heb.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar dan vraag je het over natascha ik heb dat als je niet opgevoed ik weet ook niet hoe dat voelt en zo ze bijvoorbeeld niet.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja maar zij doet zo oud tegenover mij zo van ja je bent je bent m'n moeder ibn goed voor me geweest inderdaad wat geef je dan naartoe.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja dat weet ze dat zegt ko kwalijk neemt ik zeg leuk dat mag ik zeggen geeft je gelijk in ik ben ook nooit goed geweest voor maaike gezien op tijd ingezien want als ik ga niet naar mijn ouders heb gewacht.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Als ze maar wat is dat door de kinderen kinderrechter al weet ik veel wat dan zouden ze me afgepakt kunnen worden en saai is gelukkig bij m'n ouders opgegroeid en dat is een.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Als je het niet krijgt stilte van m'n moeder zusjes en ik bedoel ze jatten je ook alles wat los en vast zit vind je dat normaal nee en daarom tuurlijk is niet normaal in en dat zeg ik ook hier.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Drinkt.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Toen mijn vader nog was echt waardoor gebeurde dat niet vader die kon ons met de hoge sturen en deed men dat als je ook maar ja nou m'n vader niet eens en m'n moeder die weer om.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het is een ruzie te voorkomen is slechts maja namen ook drugs gebruiken ze drugs ik weet het niet.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ze zal wel een of zo weet ik ik bedoel mijn schoonzusje die heeft staan wel gezien als u niet had kunnen maar als zij zo doorgaat met het gedrag van na.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dan gaat ze zelfs de krant open en zo zie ik heb geleefd zich aan houden we een keel van een jaar of zestig mij voor een tientje dan gaan ze met mijn nichtjes naar het zwembad en.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Konden ze een man tegen die dan op jonge meisjes valt en die man zegt tegen haar ga maar even mee naar het kleedhokje een vormen en dan moesten handelingen verrichten.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Als je bij die vent ja van alles en nog wat moet doen ja dat heeft ze dus gedaan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Een en huilen en zielig doen in een auto en opeens was het huilen afgelopen maak je verdient.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Echt waar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Imam zegt ze mag jaarlijks nee dat wil ik niet eens hebben zich aan als ik jou was zou ik de tientje weggooien want er is geen geld.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik heb ook gedaan maar dat wist niet dat ik in de prostitutie zat en zo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar ja het zit er wel in.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het is nog maar het voelt niet ik maar dat komt neer op opgevoed.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;We hebben een uitvoerige ja ja na dat wil ze als henk maar uit is.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat zeg zo zeggen ik wil best bij je komen wonen moet je heen te.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja maar dat doe ik niet.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hij herkent mij ook nooit in de tijd dat ik dingen heb gedaan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Waarom zeg je dat.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nou omdat de bouw niet iedereen voor onze toekomst.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik ook.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kan je toen ik achttien was heb ik nooit gedacht dat ik m'n uit of ze willen wao zullen zijn.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Helaas pindakaas zit erop.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Weet jij zelf al voor iedereen daar bewijzen voor nodig die maar dus iedereen mag oude woorden.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vind je jezelf goeie vader.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nu mijn kinderen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Eerste huwelijk verwaarloosbare groep tekortgedaan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Werken werken werken werken werken werken hè vrije tijd.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En daar zat ik altijd of ik was onderweg naar de overkwam er net vandaan je kinderen dat vinden mijn kinderen zo kan veel over praten maar doen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik ben begonnen op drie augustus negentien achtennegentig.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En wat gebeurde er op die dag toen hoorde ik zou raken.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mijn aanstaande kind erbij dus samen met twee die kan voorbereiden met de ervaringen die ik heb.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Op het leven en dat is echt anders was wilde ik mijn eerste drie hebben opgevoed want daar hadden die ervaring niet dus dan doe je het stuntelig.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De beste inzet natuurlijk al lang ja het lukt niet altijd zo dat je denkt dat het beste is zie je niet vaak krijg ik heb ze wel vaak aan de telefoon tenminste niet.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar en is net genoeg.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Naar mijn idee had dat wel iets mee kunnen huizen maar je kan me niks forceren en wat wil ik ook niet.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kinderen moeten vertrouwen niemand echt helemaal niemand.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Omdat ik alleen maar met vertrouwen slechte ervaring hebben gekregen ik zal ze leren dat ze mogen best wel mijn vertrouwen alleen ze moeten daar rekening mee houden dat dat vertrouwen beschaamd wordt op wat voor manier dan ook hoe dan ook met wie je een afspraak maak ik maakt niet uit.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En als ze eerlijk zijn gewoon keihard zeggen waar het op staat.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hun mening hun rechtop mening hun mogen hun eigen mening best wel vertellen allemaal geen probleem behandeld mag het ook.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En zijn.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nee wat zou je doen als hij ten huwelijk vragen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vraag vraagt of grazers kunnen ze nou denk ik.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In het begin echt jagen zeg maar ja zo'n ik nog.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Is een geintje.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja natuurlijk echt niet.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En dit is een.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Je gaat naar of naar de politie dat ligt eraan waar ik denk na de rug zou staan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Waarom doe je dat.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hij heeft de hele dag achter de geraniums zitten is ook niet bevorderlijk voor je gezondheid.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sandra is niet zo blij met die grote hè heeft om zelf uitgezocht.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar ze weten wat ik graag zou willen elke dag biefstuk stroganoff.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wim kok die het voor me klaar en maakte een alvast hulp die het voor die met een daar alvast veranderd afdrogen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zij dan gelukkig zijn maar ik ben nu gelukkig maar dat wil niet zeggen dat ik een rol zou willen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het is ook maar iets ja dus ook wat we daarheen gaan is goed sommetje wil zitten.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik erg moeten gauw een dingen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Aan mijn moeder ik bedoel hoeft maar iets en dan danny.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik maak echt ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De bonje maar denken als ik zie dat die eventjes niet.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Heeft u ook aan je huis aan ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Daarom kan ik kwamen ja als de boel sloopt als mij gelijk aan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Want ik vind het helemaal vies schoon en.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zullen moest kijk ik bedoel ze overal zie je ze is gewoon een rotzooitje hier.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dan moet je je.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na het eten gaat spelen en dan zet ik alles op aanleg en daar gaat henk nu halfzeven danny in bad doen en ga ik mee naar boven.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Of je daar laat ik eerst een bandje vol open in vaste patronen en leg ik ze pyjama en qua schoonheid.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En dan al zin in bad zit ga ik naar beneden michael dennison flesjes cola en dan ga ik afwassen ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mij maar ik ga niet eerder naar bed voordat voordat je gestofzuigd.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik ben anders altijd als eerste beneden mijn danny en dan moet die maar mij was zijn in ieder geval ik ben het helemaal niet gewend van mezelf.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Op een straathoek op straat was interesseert me ook niet ja toen kon niet eens helemaal geen huis meer nou echt ik ga niet in bed.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wie heeft er weer heeft de inrichting van het huis uit der ik ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja maar ook weer naarmate omdat henk van groen nou ik hou niet zo van groen chili hebben groene gordijnen groene bank heb die gewone banken hebben in gekocht die heb ik gekocht aan van alles een beetje.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Die bank ic en in is.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja je hebt het al een paar jaar in jan de boef poen dat ze huisinga richten aan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Snap je en dan denk ik o.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Je ziet dat niet heel netjes zo van dit is de van die toeters en bellen van die verneemt hou ik niet van.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hij verzamelde huilen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja je hebt van dat wat net oud lijkt.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja gewoon.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;één en dan niet te veel hoop en met mooie twee vaasjes en weet ik veel wat van.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Je weet wel candela en zo in mooie land.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dit is dit is gewoon een ouwe troep.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En dan kan je de hele beest is vijf maanden oud wordt reiziger uit.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En wat doe je nog meer verdienen dan behalve met de hond wandelen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Televisiekijker discovery channel en op planet met twee wie dat zal niet zomaar op.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wat ze nu zwanger is daarvoor ook iets waar dat altijd die de helemaal niet hebben jullie wel dezelfde interesses jawel.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En natuurlijk zou best wel dingen die we samen doen maar niet veel.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wat doen jullie wel samen boodschappen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Winkelen dus dat is eigenlijk hetzelfde als boodschappen doen alleen koop je niks aan reizen en daar houden we ook allebei van alleen de komt nou niks van vanwege de financien.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Waar zou je hem willen reizen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik wil nog een stukje van afrika zien waar ik nog niet geweest ben europa heb ik helemaal gezien oost en west naar alle landen geweest van europa naar afrika ben ik alleen in de zomer in de noordelijke landen geweest libië marokko.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik zit bijna alleen maar wie heb je geen vrienden in de buurt.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik bedoel.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nee ik ga van die moet zeggen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Huisje tuintje jurkje.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik ga niet aan de heb je wel veel vrienden van mijn.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nee.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Heb ik niet alleen meteen dat erg nee ik vind het niet erg om daar ook op school waarom ben je even bij danny.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En gisteren ook wel gek mij anders nee hij kijkt op een afstand.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar ik vind zo'n leven maar voor één ding en dat is voor z'n computer.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Een deel van mijn ervaringen of de meeste van mijn ervaringen die heb ik opgeschreven die zijn allemaal in mijn boek is nog niet uit het is ook nog niet helemaal klaar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En ik heb een hele hoop mensen die mijn ervaring willen weten hoe ze het in eigen beheer uitgeven dan heb je er ook niet zo'n kijk dan ben je niet verplicht om net zo bij een uitgeverij die zegt dan van ja maar ik weet niet of dat nou wel.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Verkoopt.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik maakte zo leuk denkt dat kan verkopen kan als ze op zijne maken we er een paar nieuwe prinsen zelf waar begint die bo negen maanden voor mijn geboorte.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Want beschrijft hoe mijn vader mijn moeder heeft leren kennen en wat de resultaten daarvan waren ik ben het resultaat van de liefde van mijn vader en mijn moeder ja en de dag die deed ik ook.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja en dan krijg je een geboorte daar kan ik me er zelf niks meer van herinneren om het leven was al begonnen voordat ik er erg in had.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De bezoeker die mijn moeder gebracht heeft al een consultatiebureau voor zuigelingen hoeveel ik leeg hoelang ik bijna allemaal chronologische volgorde en hard loopt door tot tot tweeduizend twee tot nu toe dan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Is een dik boek ik zit nu aan de negenhonderd paginas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En boek formaat normaal boek dus geen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ook wel ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Daar ga je niet vierentwintig uur per dag.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Eigen gezinnetje hebt dan ga je andere leuke dingen doen maar hij natuurlijk niet echt om 's morgens een of overigens dan klaar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik ga even achter de computer normaal gingen wel alleen zachtjes amsterdam of zo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Doen we niks meer doen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;We helemaal niks maar alleen nodig als we weggaan en dan gaan we boodschappen gedaan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat is het wel zo zijn mannen al jouw louis van.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Als iemand bijvoorbeeld in een kledingzaak haarlem kijken of zo naar houden mannen in ieder geval en.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mannen van.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik zou houden de mannen die gaan schijnt had zeg ik altijd.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja maar die houden we alleen maar van lekker op de luie reet zitten bij die echt bediend door ontmoet die zeggen gewoon op de wenken worden bediend en zo'n figuur is hij ook.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zou je niet liever alleen weer leveren met danny ze heel vaak over te denken hoe ze liesbeth gaan bij in ik doe toch alles alleen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Daarom zeggen is zelfs met het geouwehoer in met tweeënvijftig opwinding met twee na.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hij is nou tweeënvijftig drieënvijftig maar ik vind dat zo'n flauwekul en hij vindt het raar dat ik niet in geloof.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bent net tweeënvijftig nog een paar weken maar ik heb altijd gezegd waarmee verwachtingen zijn niet hoog.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wie zijn ik word niet ouder of ik word niet oud laat ik het zo zeggen en dat is ja genetisch bepaald maar opa die was zevenenveertig m'n vader was tweeënvijftig.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Al mijn neven en die zijn allemaal jong overleden oma oom zijn jong overleden van mijn vaders kant van m'n moeders kant leven ze nog.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja dat is opzet erin.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In dat eng idee nee ik heb daar vrede mee maar mij hoeft het allemaal niet.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar heb je dan uit het leven gehaald wat erin zit ik heb m'n best gedaan dat ik er niet alles uit heb gekregen dat dus dat is jammer maar ik heb wel mijn beste voorgedaan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik ben geslaagd in liefde nee maar ik ben geslaagd.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Geweest in de liefde met wie mijn eerste vrouw dat was mijn grote liefde en alles wat daarna komt ja dat is vervanging dat is dat is niet liefde je houdt van mekaar maar de de grote liefde het is anders je kan je kan geen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Peren met appels vergelijken maar je kan ook niet in de ene vrouw met een andere vrouw vergelijken dan kan het niet ze hebben allemaal een ander karakter en ze hebben allemaal een ander.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wel iets maar wil niet zeggen dat 'k niet van zon houdt de boel ik hou ontzettend veel van.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Meneer hou je het meest van haar ik het meest van haar ook 's morgens wakker wordt.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dan denk ik van hè ze is er nog steeds mocht steeds daar blij dat we weer aan een nieuwe dagboek kunnen beginnen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik zou geschaatst kunnen zijn.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hè.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hij heeft bij mij nooit gedaan ik zou en dat is.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nou ik heb er al een paar keer.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja het gewoon wat zijn van.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dan gingen ze spullen pakken en dan voel ik het ook zielig aan hoe lang blijft doen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja het is meer gezelschap hè iemand om je heen hebben.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het is echt niet meer.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Echt niet echt aan moeten zoiets of zo of.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik heb wel eens tegen zou gezegd ik had dit dertig jaar geleden moeten doen maar ja toen was jij d'r nog niet tenminste was ze vier jaar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dan was ik misschien nooit niet getrouwd geweest met mijn eerste vrouw het toen al tegengekomen was het één grote liefde geweest dat denk ik wel ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja ik heb sandra met dingen meegemaakt die heb ik met niemand anders meegemaakt maar ja ik heb mijn eerste vrouw dingen meegemaakt die met niemand.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dus meegemaakt dus het is het is moeilijk om te zeggen maar ik denk het wel ik denk dat ze weer helemaal in grote liefde ik denk ook dat de hele wereld anders geweest zou zijn ook voor haar dat zij daar helemaal nooit niet terecht zou zijn gekomen dan weet ik tenminste wel zeker.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het is niet mijn wens geweest wat was je went wel.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nou wel een normaal leven maar ik bedoel stonden onder druk zijn zo aan dat heb ik nou ook.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar het is ook mijn eigen schuld ik woorden en soms denk ik ook niet anders anders wilde naar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik heb geen toekomst schrijft u daarom ook het boek ja ik weet dat ik niet lang meer te leven heb daar ga ik gewoon vanuit en je wilt toch je kinderen wil je wat meegeven.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Van jezelf en als je zomaar een jaar of twintig bent en je hebt.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Jonge kinderen dan mag je d'r in.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het mag je wel in de veronderstelling zijn dat je de vijftig wel houden en dan heb je nog dertig jaar de gelegenheid om je kinderen wordt mee te geven ideeën standpunten meningen noem maar op.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En dat heb ik dus niet door ik weet dat geen maar ik wil wel dat mijn kinderen het nodige meekrijgen en daar gaat dan nu misschien wel ten koste van van mijn.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zeg maar m'n privacy binnen met een gezinnetje omdat het natuurlijk een hele hoop tijd steek in datgene wat ik nu aan het doen ben maar schrijven gaat nou eenmaal sneller als.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Als iets vertellen want als je iets vertelt duurt zolang je zit te verzinnen hoe je het beste kan vertellen en als je het opschrijft dan schrijf het op en hebben hier fout gemaakt een verbeten hier en daar kan je dus nu niet als je iets zou moeten vertellen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik weet nou dat ze door de cocaine kwam dat je je gelukkig voelen hoe was is heel wat anders je denkt al heel wat wel eens kijken nou weet ik dat dat gewoon.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja dat komt verslaving af.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja god in frankrijk de.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En toen leren kennen dat eigenlijk in nou ik zal ook wel gelukkiger worden gebruikt ga je ooit gelukkig worden misschien uit boven ben zou ik ben ik ben niet gelovig hoor ik niet van mij nou die lezen weet ook niet wat erin staat.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De misschien zou erg gelukkig.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kijk als ik naar hond ben ik dan ben ik eenzaam ben niet alleen maar ook als je binnen mij nou eigenlijk al jaren mee bezig en dan voel je je eigen en ik heb ook altijd wel iemand om me heen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ben bang om eenzaam te zijn.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nou ik denk niet dat dat die vraag bij mij aan het goede adres is want ik zou wel zorgen dat het niet alleen ben eenzaam.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik was andere niet.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Die gedachte moet weg verlaten hun nee nee dat doe ik niet.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nee.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik bedoel zitten en het maar hoe welkom welkom.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Komen als danny en danny is ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hij is nu aan je bent aan het openen staat in de computer je hele boek vinden ook uitgeprint.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nog niet zijn allemaal delen worden zoals de tekst de titel als je mensen behandelt onze gaan ze zich gedragen als een.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar af en toe echt behandeld als een dus ga ik maar ook gedragen als een want dat is datgene wat mensen graag willen een illustratie op de voorpagina van een ezel bedoel je nee ik denk eerder aan een don quichot.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De windmolen gevechten over hebben.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dan praat je met mensen in je boek nee niemand maar niemand.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Heeft geen zin.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wat doe je daarmee print ik tussen bedoeling omdat ik het in ieder geval één keer uitprint.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En de rest dat verspreiden op cd of ik maken diskettes van voor die en die het zelf ook uw ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar die doos voor moeten nee ik maak voor al mijn kinderen maak ik er.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Op cd zodat ze zelf kunnen lezen of uitprinten is het ze.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Alle andere mensen die er belang bij hebben die kunnen we ook op cd krijgen over uitgeprinte maakt me niet uit maar d'r zijn maar weinig mensen die daar echt in geïnteresseerd zijn nu tot nu toe maar misschien dat een bestseller wordt als me.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De kinderen willen houden zijn en ik ben geen idee geen idee ik heb geen flauw idee zou een hele hoop dingen die best wel interessant zijn denk ik.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En doen zullen wat mij vind ik leuk en doen ze niks maar is het ook goed door mijn mijn leven heeft ons in genoeg gaat als we het dan op die manier gaan bekijken.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De zin van het leven.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Heb je 'm al gevonden ik heb dan gevonden van het leven is doodgaan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik hoop dat ik er zo snel mogelijk af hè maar dat gaat niet altijd op zijn zo andere dingen die je ook moet doen en wat houdt je gewoon tegen het liefst zou ik de resterende gedeelte van mijn leven meer.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Oh.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tot zover damokles met zwanger van een boek een programma van floor bremer techniek jaap vermeer redactie bart gerard meer informatie over damokles vindt u op internet.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Www punt omroep punt nl slash kro slash damokles na het nieuws van één uur ncrv 's nachts ligt met krasse knarren.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Is een dat en die eerder werd mij om naakt in lake.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na de laatste gilda banen deur goerne service taugé is bang en naar haar daardoor nieuwe banen in de en.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De la.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nee.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Is een en de kunsthal in de.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zie je een paar eerder zien.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het in de.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En deed de steden na.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En de.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De eu stuwen met ska tja dat de nul nul.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/details&gt;</content><category term="misc"></category></entry><entry><title>Bodemloos</title><link href="./19-damokles.html" rel="alternate"></link><published>2001-05-28T00:00:00+02:00</published><updated>2001-05-28T00:00:00+02:00</updated><author><name>Jaap Vermeer</name></author><id>tag:None,2001-05-28:./19-damokles.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Dat was eigenlijk niet echt een een een een hè wat je dan vaak hebt zo'n zo'n oogcontact. Hij kwam daar binnen als kabouter en op het kanaal wat wat is opgeheven was. Achtentwintig posten op het eerste oog niet uit. Geheel onverwachts als je in één droom koerden wij gelukkig gemaakt met één zo'n zijn naam is uit. Opa houden wie gingen jou ophalen in annie en. Liepen ze met het karretje en zo. De dag erna mochten meenemen naar naar de hotelkamer en dan hebt je opeens. Is daar geen heil kind maar 't was. Nee dat kan ik me niet herinneren nee zo lang geleden. Dat zo kostte dat dat het allemaal te zwaar was dus rujano werd ook gewoon. Oh er geen één meer bij kan nemen maar we hebben caddie gehaald toen kwam er eigenlijk in een klap. Ik heb heel geïsoleerd geleefd met mijn kinderen. Keer een heleboel kinderen die wel zo ligt eraan hè je verschillende kinderen in de wereld. Jan rap en z'n maat in huis de ene gillen de ander slaan en schoppen en. Buiten internet buiten iac raken. Dan begint ie dus echt duwen en. Niet meer zo kijk je klaar met eten klaar mee. Is dat daar kan voor mijn gevoel echt helemaal niet. Nou ik kom dan effe naar toekomen eerst naartoe moeten. Tot het nieuws van één uur krijgt u non stop.&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Dat was eigenlijk niet echt een een een een hè wat je dan vaak hebt zo'n zo'n oogcontact. Hij kwam daar binnen als kabouter en op het kanaal wat wat is opgeheven was. Achtentwintig posten op het eerste oog niet uit. Geheel onverwachts als je in één droom koerden wij gelukkig gemaakt met één zo'n zijn naam is uit. Opa houden wie gingen jou ophalen in annie en. Liepen ze met het karretje en zo. De dag erna mochten meenemen naar naar de hotelkamer en dan hebt je opeens. Is daar geen heil kind maar 't was. Nee dat kan ik me niet herinneren nee zo lang geleden. Dat zo kostte dat dat het allemaal te zwaar was dus rujano werd ook gewoon. Oh er geen één meer bij kan nemen maar we hebben caddie gehaald toen kwam er eigenlijk in een klap. Ik heb heel geïsoleerd geleefd met mijn kinderen. Keer een heleboel kinderen die wel zo ligt eraan hè je verschillende kinderen in de wereld. Jan rap en z'n maat in huis de ene gillen de ander slaan en schoppen en. Buiten internet buiten iac raken. Dan begint ie dus echt duwen en. Niet meer zo kijk je klaar met eten klaar mee. Is dat daar kan voor mijn gevoel echt helemaal niet. Nou ik kom dan effe naar toekomen eerst naartoe moeten. Tot het nieuws van één uur krijgt u non stop.&lt;/p&gt;
&lt;details&gt;
    &lt;summary&gt;Transcriptie: Bodemloos&lt;/summary&gt;
    &lt;p&gt;Vooral in het noorden af en toe regen morgen op de meeste plaatsen droog temperatuur ongeveer twintig graden dit was het nieuws.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dit is de kro op radio één.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat was eigenlijk niet echt een een een een hè wat je dan vaak hebt zo'n zo'n oogcontact.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Van hé.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat was er niet nee dat is heel grappig want dat is later dus wel gegroeid op via de chatten.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kro radiodocumentaire.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Een nieuwslicht op mensen en gebeurtenissen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bouwde een.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Weet ik niet.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nee ik was niet op zoek naar iets of nee want ik was op dat moment gewoon heel erg eenzaam en ik had niets anders ik bracht mijn kinderen 's morgens naar school en dan moest ik weer naar bed en dat was ongeveer het enige wat ik kon opbrengen op een dag dus ik had heel weinig contact met.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Buitenwereld en.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Door dan op bed gaan liggen en met zo'n laptop.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Of of gewoon lekker aan de computer gaan zitten had ik toch gewoon zo een beetje contact en voor mij was het een stukje ontspanning dus 't was meestal gewoon lekker lol maken een beetje lachen en ja langzamerhand leerde je dan wat mensen kennen en.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Daar ging het dan apart mee in een boxje en kwamen ermee meestal gesprekken los en maar voor mij was het niet iets iets iets heel serieus.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Heel erg druk met met werk en met met nou met met werk vooral eigenlijk door werken en alsnog was een.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Je kunt ook nog werken ja nou ik heb toch wel weken gewaaid van van zestig zeventig uur of zo wel hoge als je een keer op m'n werk overnacht k was ook bijna geen moment thuis ik bedoel ik had een leuk flatje hè maar ik ik kwam 's avonds om elf en twaalf uur is een keer thuis.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En dan ging nog even achter je zijn nog even werken ruim iets naar binnenwerken en twee of zo half drie slapen en dan een uur of zes ging de wekker weer heen om acht uur zou ik weer op m'n werk.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hoe lang heb je dat volgehouden behaald op een aantal jaren geleden had je voor drie vier zoiets ja ja ook gaan ook ook geen vakanties gehad want ik vond dat dat niet kon ik pas niet eens aan maar ja ik.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het leven gaat gewoon wel een beetje bij beetje aan je voorbij in die zin dat je gewoon druk bezig bent en er eigenlijk bij weinig dinges stilstaat toch wel.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kijk ik zat twee jaar op geloof ik ongeveer en paul kwam altijd binnen op een op een knal en ja we zijn eigenlijk niet zoveel tegen elkaar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Een gegeven moment werd dat kanaaltje opgeheven en was ik zelf een kanaaltje begonnen waar dan een paar mensen op kwamen die ik ook al eens eerder had ontmoet met een meeting.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hij kwam daar binnen als kabouter en op het kanaal wat wat is opgeheven was.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hij hij vroeg waar is iedereen en toen zei ik nou iedereen is dus hier weg en als je zin hebt kom dan naar mijn kanaaltje toe en dat deed ie en daar kwam af.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Annie leren kennen op dat bewuste nee dat deed kanaal zo'n pak 'm beet drie jaar geleden en ja puur eigenlijk schijnen op het kanaal zelf.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik ik ik wist niet eens wie was ik wist niet eens dat ze een vrouw was ik wist niet of het een man was ik dus absoluut helemaal niks van.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pijnlijk om je kom je een beetje in gesprek en ook ook met andere mensen op het kanaal.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En je zit een beetje te gaan over het weer over andere dingen over nou van alles waar je gewoon in de kroeg over praat praat je dan ook over.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het nog heel lang geduurd voordat we elkaar zagen voor het eerst door een kleine meeting met een paar mensen die cocon kon zouden we gewoon gezellig met z'n allen naar een kroegje gaan en we hadden afgesproken dat we paul zouden ontmoeten op een station in hilversum.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hij zou een groene hoed op hebben en ik weet nog dat ie daar dat we daar stonden te wachten.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Iets van een kwartier of zo en we hadden al zoiets van nou hij hij kon niet er stond wel iemand op het station met de groene hoed maar ik was overtuigd van dat dat een vrouw was maar dat bleek dus paul te zijn.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik nam een beeld werd eigenlijk pas echt.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Echt gevormd op die op die ontmoeting was ik ik kan natuurlijk niet echt een duidelijk beeld in die zin.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja ja wat eigenlijk heel.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bij me weg stond bedroeg zoals ouder dan ik zo had twee kinderen was getrouwd zo zat er met een heel andere reden op een mijn natuurlijk op op ise ja wat was er anders.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Op dat moment was het zeg maar annie en niet meer diafragma toen gezag en ik ik heb haar toen pas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Voor mijn gevoel voor het eerst ontmoet zeg maar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Achtentwintig posten op het eerste oog niet uit.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tussen het eerste moment was voor mij niet echt wat ik zei van goh wat een een hele leuke jongen bovendien was ik ook niet uit op op zo iets dus ik was gewoon hartstikke getrouwd.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;één kamertje geen leuk gezicht geen enkel zicht op de rug toekeren.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Van de of de gedachte veel langer een haast niet meer kunnen wachten en opeens rinkelt koopt de telefoon.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Geheel onverwachts als je in één droom koerden wij gelukkig gemaakt met één zo'n zijn naam is uit.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Drie nou hij is geboren op negenentwintig februari onder negentien achtentachtig in brazilie we gaan adriano halen op tien maart in een tien april de rug toe zijn.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;We hadden met rujano moesten we zes weken wachten voor we er naar toe gingen ik had dus ook fotos van hem.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En een heel verhaal nou dat heb ik zes weken in me op kunnen in in kunnen laten werken en.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tja dat het ik weet nog dat in die zes weken thuis voordat we gingen halen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Doodsbenauwd was dat we niet iets tussen zou komen want ik had wel eens gehoord van mensen over verhalen dat dan zo'n adoptie op het laatste moment niet doorging en dat daar was ik heel erg bang voor.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Opa houden wie gingen jou ophalen in annie en.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Edwin daar zijn en de rus m'n ouwe vader maar daar heb ik nou niks meer mee want ja ze ze wat misgegaan en zo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Liepen ze met het karretje en zo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hier een beetje afscheid nemen zo een heel heel erg spannend en zo waarom was het spannend.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat ze mij ging ja natuurlijk een heel voor de eerste keer en grote reis gaan maken.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Je vliegt naartoe dan ga je eigenlijk gelijk al de volgende dag.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Naar huis om te kijken naar je je kind en.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De dag erna mochten meenemen naar naar de hotelkamer en dan hebt je opeens.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kind en dit ben ik de foto sinds zit de.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het gruis dit is in brazilie in het kindertehuis een beetje buiten de beetje spelen en hoe oud was je daar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Op die foto volgens mij twee dit was voor de eerste keer dat ik binnenkomen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Niks van hebben en zo want ik moest er gewoon.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Geen vertrouwen of ik heb geen vertrouwen meer in dat lange haar vond ik ook een beetje zo koning.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het gewoon effe wennen en het was een vriendelijke vrouw zomaar uit het weeshuis komt halen wel overeen niet meteen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ria was de eerste twee dagen heel erg bang voor mij ik had ik weet nog heel lang rood haar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En hij moest absoluut niets van me hebben in het begin en dat vond ik heel erg moeilijk.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het is wel dat het kon gebeuren maar als je daar dan eenmaal voorstaat dan is dat heel het is heel moeilijk want het liefst sluit je gelijk in je armen en hij wilde helemaal niets.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De tweede dag dat we meenamen naar het hotel als derde of vierde dag haalde ik hem uit z'n bedje.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Toen heb ik 'm bovenop mag gelegd en toen zijn we samen nog hebben gewoon nog een hele tijd liggen slapen en dat ik heb dan ook held uit gat val ik beweeg lieten terug zo een.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Apart en mooi een mooi moment dat en dat was het moment waarop ie mij vastgreep en eigenlijk nooit meer losgelaten heeft dan is dat heel sterk gegroeid.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar dit vind ik een hele mooie foto zitten ook de foto die boven je bed hangt de ogen dicht volgens mij iedereen zo m'n moeder en zo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Gekte liggen jouw moeder ligt onderop ja en boven slapen waarom heb je die foto boven je bed hangen dat ik net een mooie foto gewoon.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Die vind ik een hele mooie foto maar ook mooi.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hangen in de kleine te drinken ziet eruit als een heel vrouwelijke kindje.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Van de te lage gewoon gewoon midden in de nacht ik begon te lachen om je daar denken gelukkig worden.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Oh.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ah heeft de eerste anderhalf jaar dat we hadden.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het is ontzettend.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tent ligt lachen en zitten lachen en zo hard ook en ik kreeg dan wel eens de opmerking van nou hartstikke mooi toch want hè het is het.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Is daar geen heil kind maar 't was.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Een verschrikkelijk wat is elke dag weer anderhalf jaar lang heeft ie echt gewoon liggen lag ik denk dat heel veel.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Van de dag gezegd maar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Een die van de grens voelen en zo en dat nog nooit en zo heel raar zo net nieuw voor mij kun je dat nog herinneren dat deze fotos zijn gemaakt.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nee dat kan ik me niet herinneren nee zo lang geleden.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja liet ze mag graag zien en zo maar had je nog nooit gezien gast.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja ik heb het wel gezien en je nooit echt gevoeld en zo en echt ja echt buiten geweest waaronder thuis bent ben bleef je was je was geen ja maar zo'n klein speeltuintje hier af en toe maar ja ik heb nog nooit echt gras gezien en gevoeld dan kan het alleen maar de tegels en zo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar allemaal betegeld is.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Je lacht als het binnen in het tehuis en.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja soms ook wel eens even buiten maar de verdediging van allerlei.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dingen ook ook ook allerlei enge dingen ariane was ook bang voor autos bang voor.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pop mensen die gek verkleed eruitzagen überhaupt was ie bang voor mensen in het begin.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Want hij had je had immers anderhalf jaar eigenlijk alleen maar in dat kindertehuis gelegen dus alles was nieuw ik heb ook heel veel spelletjes met hem gedaan in begin voel spelletjes met z'n handen voelen aan bomen en.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Oh ja aan aan gras en dat soort dingen om om en en en vloeren vloerbedekking dat vond ie ook heerlijk ging je in liggen rollen samenvatting was heel erg van een baby willen zijn.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En en en en.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sloot zich het liefst af van de buitenwereld was een kind wat als je.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Als je 's morgens zou neerzetten op een stoel dan zou hij zafóns nog op diezelfde stoel kunnen zitten.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En ik heb het idee gehad dat wij hem eigenlijk elke keer een val ik dan een contact was van naar mijn gericht een elke keer dwong een uit zijn wereldje te halen waar hij niet uit wilde dus.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Alles was voor hem een moeten.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De school z'n tandenpoetsen zich aankleden en als je 'm niet daaruit haalde dan gebeurde er ook niks en ik kreeg het gevoel dat dat dat allemaal zo dwangmatig moest bij hem en dat een.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat zo kostte dat dat het allemaal te zwaar was dus rujano werd ook gewoon.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wat agressiever wat bezig.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bedrag en ik merkte vooral als die dan een opdracht op school had gehad of thuis misschien iets te veel had moeten.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Doen in één of of over vraagt werd dan was ie gewoon in de war.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik ging er zo in elkaar eigenlijk dat voor mij was het denk ik ook een beetje vertrouwd dus ik stond er niet bij stil zou met het idee van god eigenlijk is liliane al zo veel dat ik.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Oh er geen één meer bij kan nemen maar we hebben caddie gehaald toen kwam er eigenlijk in een klap.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kerry reageerde heel afstandelijk moest echt gewoon helemaal niets van hebben twee jaar lang en in die twee jaar lang heb ik gewoon.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ontzettend geknokt want kerry was een kind wat heel vrolijk was aan de buitenkant en naar andere mensen toe iedereen kon kelly kelly zwaaiden naar iedereen en ze wist ook iedereen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De is sap met iedereen contact als ik in de supermarkt was kwamen drie moeders tegelijk als kerry heldere dus ik werd steeds actiever in het contact met kelly ik probeerde steeds meer dingen kop staan wat tonen ook om om kelly te bereiken.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ze daagde mij constant uit in hoever ze kon gaan met mij.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kerry had bijvoorbeeld een heel gemeen lachje kleinzoon was en het komt ook ongeloofwaardig over maar ze konden.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Echt uit te lachen ik noem maar wat u ging expres onder de tafel zit te plassen en dan lachten ze me uit de hele dag met kop tegen de muur te springen als.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Buiten was dan pakt ze ook rustig een steen en en en dat gooide ze gewoon naar iemand toe.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar ik zal nooit vergeten kelly was heel vervelend en op een gegeven moment komt opa binnen en die zegt.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hoe gaat het en ik zeg nou zo is heel erg vervelend vandaag nou het klinkt natuurlijk niet leuk maar zo ervaar ik dat en opa tilt kelly op van ach meissie toch al en dat soort dingen gaf mijn extra gevoel van.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Potverdorie zie je wel ik doe het niet goed ik ben degene die.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Oh.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Oh oh.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Oh.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En en.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En zit te eten en geen maar in in de hand en geen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik heb heel geïsoleerd geleefd met mijn kinderen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik wilde gewoon heel graag gewoon goed doen het ging niet goed.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kelly was zo sterk zo verschrikkelijk hard haar hele uitstraling had ook iets van.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Niemand komt dicht in mei of bij mij wat er ook anders was was dat kerry ook geen pijn voelde.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Met de onderzoekingen kreeg zoals een koffer nederlands spuit in de arm en gaf ze geen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kick helemaal niets en dat daar zeiden ze wel eens goh wat dapper hè en dan maar de de rillingen gaan over je rug omdat het zo erg is om zo'n kleinkind te zien wat dan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hè wat wat waarbij het gevoel hebt van ga alsjeblieft gillen want het is zo koud zo eng om dat te zien dat een kind helemaal niks voelt of niks voelt niet reageert.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Op een gegeven moment moest ik voor mezelf toegeven dat het niet goed ging met kelly en mij niet want ik kom niet tot haar doordringen van daaruit.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zit je inderdaad in hun onmacht dus dat je gewoon momenten dat je denkt ik slinger de straat op en ik doe de deur dicht.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wat heb je in je hand de in de portugees dat is dat knevel en hoe kom je aan die knuffel van m'n moeder gehad.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hoe mijn knuffel gewoon m'n bed.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Omdat ik die van kleins af aan dat ik in nederland was dat ik die gekregen heb.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nee moeder ligt te slapen ja het is wel een hele lieve foto hè ja vind ik zelf ook heel stevig vast op die foto.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja zulke zien.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dierentuin weer de foto die mijn moeder ligt meenemen naar dieren mogen een stukje open en daar heb ik een beetje geholpen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja hij heeft heel veel problemen gehad met op het moment dat ik 'm ergens achterliet en dat heeft ie zeker tot bijna vier tiende jaar gehad als.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bijvoorbeeld na een blik donald gingen dan op een gegeven moment werd ie wat groter en zei ik van nou je kunt u best zelf even naar de wc gaan maar daar kwam met broek op z'n knieën terug rennend om te kijken of ik daar nog zou zitten.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Toen hij.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Een jaar of vier was toen heb ik gezegd van nou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Riana redt het niet het is te veel voor het merkte ook als ie één opdracht in paar weken kreeg dat die dan ook helemaal verslag was boos was het niet kon verwerken in de war en toen hebben dus aangemeld bij toen toen heette het nog.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat was zo'n onderzoeksteam voor een school die hebben hem toen getest en daar kwam uit die test dat hij dus nou de lom school zou moeten.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En er waren wel wat dingetjes die ze niet helemaal konden verklaren me goed algemeen genomen moest het lom school worden.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nou toen is er de jaren na de lom schoolgegaan heeft die één jaar op gezeten en dat zo'n.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Een ramp geweest het is elke dag als ik thuiskwam dan smeet die zodra hij me zag ze tassen naar m'n hoofd en kwam een hele boze buien uit hij voelde zich dood en doodongelukkig daar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Op school vonden ze dat ie best gelukkig was en dat het misschien wel eens zo'n beetje aan mij kon gaan liggen of ja zij zagen eigenlijk niks aan mariano en nou dat was nou juist het probleem want drie jaar naar voelt zich onveilig in een andere situatie dus.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Daar stelde hij zich zo op dat hij niet opviel.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Op het moment dat die dan thuis kwam in een veilige omgeving dan kwam alles eruit als een frustraties woede ze z'n angsten zijn boosheid en hij wilde ook het was elke dag een ramp niet naar school.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wel een makkelijk in het.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nee ik ben zelf ook gemakkelijk in mogen gewoon en zo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Keer een heleboel kinderen die wel zo ligt eraan hè je verschillende kinderen in de wereld.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Is ook moeilijk hè het is wel beoordelen allemaal op wat we zien als jij een kind ziet wat druk is zegt god is een druk kind.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zijn kind ziet wat rustig is zo rustig kind nou als jij dan een kind in een groep heb zitten wat heel vrolijk is nergens last van en die moeder kon vertellen van het kind zit vol met angst werd ie zon zee.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;D'r is blabla blablabla.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hoe leg je dat uit.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kunt maar ik wist al rutte was ik vergeten dat ik het zelf.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Jan rap en z'n maat in huis de ene gillen de ander slaan en schoppen en.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja ik ik ik was heel erg alleen met de opvoeding bezig en ja degene waar ik mee getrouwd was die zag dat niet dus ja maar ja goed die ging naar z'n werk die kwam 's avonds thuis en.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Die ging zo z'n eigen gangetje en ja ik bracht zelf de kinderen naar bed ik wat die die wilde ook gewoon door mijn haar werd.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja dat groeide dan ook zo op een gegeven moment.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kon ik nergens meer over nadenken ik was eigenlijk alleen nog maar bezig om met hun te overleven.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Oh oh.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nou de bom is gebarsten toen dus op een gegeven moment mag ik een gesprek gehad over dus dat naar boven kwam dat kerry dus bodemloze put in een gesprek tot kerrys oma.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik weet nog dat toen dat gebeurde dat ik dat ze zei dat was op straat van mij denken ook wel dat kerry stukje bodemloos heeft.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En dat niet allemaal helemaal goed gaat en toen kwam er zo fel bij mij omhoog kwam zelf wel bij mij een hal omhoog voor m'n gevoel staan schedel maar dat denk ik dat heb ik denk ik niet gedaan ik heb wel staan gewoon van waarom heeft iedereen me dan zo in de steek gelaten.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Omdat ik nu opeens wel te horen kreeg dat dat stukje begrip wat ik eigenlijk al heel lang zocht.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja je hebt het gevoel dat je maar te rennen vliegen en en en en ambt an.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Trekken bent en dan opeens zegt iemand dat en dan valt er iets op plek ik had het idee dat ik de enige was die dat wacht maar ja goed toen kreeg te horen dat ik eigenlijk ook gewoon steeds meer afstand nam van mensen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Die afwijking die ik had die werd steeds erger en dat is eigenlijk mijn remming geweest toen kon ik niet meer dus het hield gewoon op het lichaam hield gewoon op.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm een behoorlijk.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Een hele zware operatie gehad toen kwam ik thuis na zes weken lag ik weer het ziekenhuis voor een volgende operatie en toen ben ik ingestort.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Oh.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar ik had in die jaren al dat ik die kinderen ook al een aantal operaties gehad en ik kreeg toen te horen van van een professor.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het is heel vervelend voor je dat je dit probleem hebt want tja je zult moeten leren leven was iemand van tachtig en ja dat is vervelend doen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In het begin ging het heel goed heel ik had zoiets van nou alles is weer goed is moet alles bij elkaar houden en toen gingen op vakantie.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik had ook het gevoel dat het eigenlijk niet uitmaakt hè.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Of ik er eigenlijk wel was of niet dat niemand uitmaakte of ik nou leefde of dat ik nou niet leefde ik wilde niet bij mijn kinderen zijn ik wilde ie bij mijn ex echtgenoot zijn ik had ook.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nu iemand is die beter voor mijn kinderen kan zorgen dan moet het dan moet dat gebeuren want ik kan het niet meer.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De strijd die ik altijd had die was gewoon op dat moment weg.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En was eigenlijk.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Is echt een een een een hè wat je dan vaak hebt zo'n zo'n oogcontact van dat was er niet.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat is heel grappig want dat is later dus wel gegroeid op vier.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het zet.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hij had fotos gemaakt van die meeting en toen vroeg ie dus of ie of hij een keer een fotosessie van mocht maken en ik nou dat is goed en toekwamen eigenlijk gewoon over hele andere dingen in gesprek.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Oh ik vind een hele mooie vrouw ik wil je toch eens een keer nou dat komt op zee komt het vaker voor dat iemand dat zegt dus aan had zoiets van nou zo heb je weer zo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar ik heb tijd model ook gefotografeerd en ik vond het heel mooi uitstraling had dus ik wil dat graag eens een keer proberen en heb je weer een onderwerp.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Om om over te praten hè als we elkaar niet ontmoet had dan had je ook.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Had ik dat nooit geweten hadden hadden we het ook niet over kunnen hebben dus dan ja daar komt het dan over en dan hè wat zegt over dat lopen naar dat dat huis toe op die op die bewuste avond.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Krijgen toch steeds meer onderwerpen die steeds intiemere worden die steeds zeg maar ook.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Buiten internet buiten iac raken.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En ja dan heb je het dan op op gent had ik zoiets van ja en nu ga ik effe bellen want.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik ik ik wil met de kletsen op een gewone manier.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De eerste keer.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zei hij af omdat die een hadden we wel zoiets van jeetje mina country- feest.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zij heeft dat toen ik af gezegd waarschijnlijk om wraak te nemen en toen heb ik effe afgezegd om site week afgezegd is kortom een wel heel erg interessant vonden denk ik altijd wij toch ook weer niet maar uiteindelijk.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Eerste paasdag hebben we toen sa om een beetje uitgeslapen en op een kwam ik op dit jet annie was daar ook en toen had zoiets ja ga je ga je nog wat doen vanmiddag nee ik ga ik bedoel je nou een beetje een beetje uitrusten en ja te gaan en vroege jaren heb ik wel zin in vanmiddag.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;We gingen naar het strand en ja als we zo ontzettend gezellig het klikte zo ontzettend tot.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;We zijn er nou naar zijn huis gegaan en.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja toen zo iets ontstaan een een nou ja iets ontstaan hele mooie liefde ontstaan dus zo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja zo is het begonnen als echte die avond is dat er in ieder geval bij mij van eigenlijk ingeslagen als een bom.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;We hebben al voorgesteld als een vriend kijk ik liefst ook nog niet welke kant het opging en ik wilde er niet om liegen maar ik had zoiets van er worden later gewoon beginnen met het.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vast van waarschuwt tenminste gewaarschuwd maar aanhad uit terecht hoe de kinderen in elkaar zitten hoe ze kunnen reageren wat ze voelen wat ze hebben meegemaakt kijk het is natuurlijk je iemand vertelt je een een een een verhaal over twee kinderen die het heel erg moeilijk hebben gehad hun leven die bijzonder zijn.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En dan is het heel erg moeilijk om dat in te vullen als je daar nog nooit eerder mee te maken heb gehad.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En op moment dat je ze dan ziet je zoiets van jeetje dat dat is ja op het eerste gezicht voetbalkenner zie je niks vreemds als je rianne zie ook niks vreemds.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nou we waren naar het pretpark geweest en het zijn toch wel dingen die vorig jaar nog heel erg moeilijk kunnen zijn vanwege de spanning dan toch en de drukte in zo'n pretpark en.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dus op een gegeven moment werd het hem te veel nou dan wordt ie kriegel boos dwars en dat loopt dan meestal op.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat wordt dan van kwaad tot erger.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dan begint ie dus echt duwen en.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Te tegen te stribbelen en te schreeuwen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dus dat was voor mij heel erg slik ik had echt zoiets van nou dat al gaat de achterdeur uit en.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Die zie ik niet meer.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nou ik heb me erg op de achtergrond gehouden zo van nou dit dit ik doe ik ben iemand buiten het gezin dus ik ik laat hun dat zeg maar oplossen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Op een gent voor annie wel van joh hou 'm even vast want anders gaat het een beetje uit de klauwen loopt dan heb ik vastgehouden tot de iets gekalmeerd was en ja verder heb ik het eigenlijk annie op laten lossen en en en ariane samen met eigenlijk actief niet zo mee bemoeit.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ook niet meteen volledig spontaan op hem afgesprongen moeten dan had ik zoiets van ja dat wil ik me ook niet hè een schikking misschien weer af maar gewoon zo zoetjesaan weer weer opgebouwd en een beetje zeg maar afgekeken van de van hoe gaat zij daarmee om me daar een beetje aangepast.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;We zijn in de auto gestapt en daar heeft drie jaar nou tegen de stoel aangeschopt en ik heb de auto langs de kant van de weg moeten zetten want het werd best gevaarlijk werd enorm tegen hem gaan schreeuwen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Echt angst om om afgewezen te worden heb ik niet gehad nee ik heb het uiteraard in het begin wel gehad niet heilig houdt van goh hoe zal dat allemaal gaan lopen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En en en.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik had ook zelf ook niet echt een beeld van hoe het zou moeten lopen tussen mij en mijn kinderen en en en het gezin en zo ik heb het allemaal erg op me af laten komen en zoiets van nou ik vind het tot nu toe nog allemaal leuk dacht ik altijd maar en ik ga er het beste van maken.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Heel heel heel zwaar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Niet meer zo kijk je klaar met eten klaar mee.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar ik ben hier met elkaar vinden.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat was echt ongelofelijk dat klikte zo ontzettend goed ging op een gegeven moment naar het strand.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En daar had ik nooit meegemaakt paul was met piano aan het vliegen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kelly die zat te mokken naast mij van nou en ik samen met paul gaan spelen en nou nou moet drie jaar nou weer met hem heb ik dus nog nooit meegemaakt want deze kinderen als we naar de stad gingen mijn hand vechten om mijn hand.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Als we visite waren maar elke kant een kind overal waar ik was waar kinderen ze deden geen stap zonder niet.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En dan moet je geen ervaring.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De genen van een ja vond ik wel aardig en zo maar ik moest wel veel.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kennen hem viel het mee of tegen een viel mee hoor.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Per dag komen best wel gezellig meer ben niet vaak ruzie maar wil gewoon meer als ruzie en dat hoort er allemaal bij.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dan krijg ik ook wel eens te horen nu van realo van.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bemoei je er niet nee dit is tussen en mij terwijl voorheen en ik moest ik aan wennen want in het begin wilde ik me ermee bemoeien omdat ik dat zo gewend was maar dat kreeg ik toch over ja dat hoort bemoei je er niet nee dit is tussen paul en mij als een open mond van wat ik moest dat oplossen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Als er ruzie of herrie was dan dan werd er bij mij gegooid.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dus dat en tegenwoordig ga ik lekker naar boven en dan denk ik van als ik beneden heden is van nou ik heb.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nou ja ik ga lekker wat leuks doen ik heb nergens last van is ja dat dat is niet.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Te beschrijven hoe dat wat wat voor omslag dat heeft gegeven en ik zeker met loopt die die hè achtentwintig is en dan gewoon ook hoe hij met die kinderen omgaat op hele natuurlijke manier op zijn manier en dat dat is heel mooi.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik zou het moeten.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dus wat als als ik het de jongen zou vinden dan dan had ik het niet gedaan maar misschien voor andere mensen tune van misschien voor andere.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar goed daar heb ik bewust voor gekozen hebt doe in het begin heb ik het.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat het verleden toen ik klinkt te horen gekregen zeker wat wat betreft de kinderen en en ook wat betreft de en ja op een gegeven moment bedoel ik ik ik was stapelverliefd op op op annie en ik hou heel erg veel van haar en van de kinderen ook.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dus dan dan is de keuze wat mij betreft niet zo moeilijk en dus ik ik ik ik heb niet het gevoel dat ik iets mis of of of denkt van oh zou ik nog maar lekker alleen in een zestigurige werkweek op een flatje nee absoluut niet integendeel nog bij de.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja dat zou een cadeau.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het is echt een gezin.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Is dat daar kan voor mijn gevoel echt helemaal niet.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En zo houden dus net zo als aan mij alleen zo kennen mij wat lag het wij gevoel waar dat ze op de en dat is omdat ik de eerste tijd wel zoiets van nou dit lijkt wel te mooi om waar te zijn ik had gewoon nooit het idee gehad of het vermoeden van zo ook.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nou ik kom dan effe naar toekomen eerst naartoe moeten.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Twaalf minuten voor één tot zover damokles met bodemloos programma gemaakt door floor bremer de techniek jaap vermeer redactie wordt gerard en els peek meer informatie over damokles vindt u op internet www punt omroep punt nl slash caro.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Slash damokles.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tot het nieuws van één uur krijgt u non stop.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En daarna is het de ncrv met nachtlicht.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/details&gt;</content><category term="misc"></category></entry></feed>