<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Damokles - Hansje Bunschoten</title><link>./</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 16 May 2000 00:00:00 +0200</lastBuildDate><item><title>Variaties op een enkelvoudig thema</title><link>./207-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Woensdag is het veel koeler en ligt de middagtemperatuur rond zestien graden dit was het nieuws. Damokles kro 's radiodocumentaire. Ziek word ik wel eens van mezelf ziek worden gevonden. Ons maar als je weet dat het goed komt. Een structuur die ook door is nou ook anders. Maar wat is gespannen bij hem voor jou. Je apathisch voor zich uitkijken. In allerlei bekende beweginkjes maken als een oor krabt. Zal 'k zal ik naar huis kunnen. Dat is die voor gemaakt dus prijzen na. Hè de val je door de mand voelen mens zien en daar gaat het om. Gekkenwerk gekkenwerk wil zeggen maar dat is op. Om af te komen en dan a la seconde ga ik denken wat gaat er gebeuren wat gaat er. En ook object trouvé liefst dat is eigenlijk meer gevonden. Ja maar dan is gemakkelijker voor mij. Stoer vind ik een beetje moeilijk als ze ook nog dat ze die zo in mijn discipline ze gepruts. En hoe ver ligt het nou van milaan vandaan. Van milaan ligt het vandaan hol van de berg in. Het gek is dat het eigenlijk allemaal voor jou weten wat hier staat. Ligt eraan kwamen ook in cromstrijen. Ook echte dingen dan iedere winkelier koop gewoon gekocht gekocht gekocht op. Het is helemaal geen moment van jeetje wat leuk of. Wat moet je doen dan kleurtjes onbelangrijk goed is goed maar het is ook echt emotioneel. Maar ja je verkoopt ze dus ook niet ik heb nog nooit een schilderij verkocht.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Jaap Vermeer</dc:creator><pubDate>Tue, 16 May 2000 00:00:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,2000-05-16:./207-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>Kilometer 12</title><link>./174-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Ook wat sneeuw middagtemperatuur morgen rond het vriespunt dit was het nieuws. Hier aan de overkant anders kapotgegooid hecht aan gebouwen glaswerk kijkers zouden staan. De zogenaamde 's lands archief dus het archief van van nederlands indie zat op op alles ja. Maar waarom waarom willen jullie zijn wel ja tuurlijk maar heeft het nog niet gezien. Weet weet wat ik een wonderlijk vindt dan praten je zo over details hè over een klok. Het is niet strijdig met elkaar. Ga gaat natuurlijk ook doorheen op dit moment. Nou dit lag er toen ook al in negentien af. Je hebt natuurlijk een klein ventje heeft zijn. Zo eindelijk dan dat zij hebben we daar in de branche goed goed zo. Ja dat dat zeker maar maar ook iemand waar we met heel veel respect aan denken. En dat kan af en toe als je vol. Bang weer vorm zijn mee en dat is denk ik ver ja de grote van lepra bestrijding van deze tijd. En dat is de grote verandering tot de dood veroordeeld en. En ik vond het zo fascinerend dat die daar weer die alexander ontmoette. Een chronische ziekte waar een mens waar een mens alsmaar meer aan kapot gaat. Er is geen tijd geen geld voor voor goed onderhoud tussen en geen aandacht ervoor. Ging het fout zou kunnen ja ja ja ja ja ja ja. Met deze temperaturen helemaal kletsnat kijken. Om om om te wennen hier om me aan te passen om te leren. En dat heet vrienden te worden afgerond.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Jaap Vermeer</dc:creator><pubDate>Tue, 25 Jan 2000 00:00:00 +0100</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,2000-01-25:./174-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>10 JAAR - DE NACHT VAN DAMOKLES</title><link>./208-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;En op het ijsselmeer daarvoor geldt de waarschuwing oost zes dit was het nieuws. Nou v gaat gaat dan met hem mee om dat huis wat ze. Kinderen in de hel loop je op een zeker moment de sloppenwijken van bombay binnen. Ja al all harold harold yes and you got twenty fifth tien. Ze zei dat er ook veel kinderen werken kinderen die hier werken en die. Ja kees het buitenland dat is een extra complicerende factor hè. Het lijkt me niet echt verstandig maar ik kan er niks aan doen hoor. Dat moeten we zien te voorkomen dat zou ik niet doen luister is dat zou ik niet doen. Hoe wat is overgebleven als je wekenlang met iemand opgetrokken bent. Dat laatste kan het weer morgen naar waar. De afsluiting van het gesprek met annemiek else. Juist beschreven hoe je erbij zat. Dit vandaag de eerste woorden ik ben niet zo'n held. Drie uur het nos radionieuws de justitiële commissie van het amerikaanse. Wint voor de kust en op het ijsselmeer geldt de waarschuwing oost zes dit was het nieuws. Damokles k roos radiodocumentaire. Ik geloof niet dat dat kan soms heel chagrijnig. Omdat het toch een behoorlijke knip van te maken hebben heel lang mee bezig. Ik heb niet alleen de de band van de uitzending opgevraagd en die helemaal blijft uitgeschreven. Maar ik ik ben ook achter dat achter dat boek. Praktische kan ik niet uitleggen waar ja. Want het is niet niks en hij moet niet voor niks geleefd hebben zeg ik kan maken. Op de tribune en hij was daar één van en hij vertelde het verhaal. Het is één van de mooiste verhalen ton boswijk tenslotte is een beetje een tegenvaller. Kan ik jou wat schelen of het waar is. Die beren die waren symbolische die heeft ie ook uitgedeeld. En die beer die mocht ik niet maar meegeven die moest van mij blijven als herinnering aan hem. Het weer in de wind te houden en het was ook de vijfentwintigste. Daar is daar was want je kon het gewoon zien. Maar gewoon een beetje te veel woorden. En toen ik twee was lekker bij ons in bed liggen. Het was precies op tijd ruzie daarom kon anderen drinken. Een kaarsje voor bij de koffie maar geen trek meer hebben dan lekkere. Riem bastiaan godijn lijkt op een gordijn rodez maken. Het wordt ook om eerlijk te zijn niet echt als zielepoten afgeschilderd hè.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Fifi Visser</dc:creator><pubDate>Tue, 06 Oct 1998 00:00:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1998-10-06:./208-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>10 JAAR - DE NACHT VAN DAMOKLES</title><link>./32-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Dus toen op het ijsselmeer oost zes dit was het nieuws. Vannacht is het allemaal heel anders. Een nieuwslicht mensen gebeurtenissen. Nou niet die vier agenten doodschoten natuurlijk maar nee die man was ook vrij denken. Hoezo weer nou altijd als ik hier kom is laag water. Dan zeg ik zes keer hoeven drieënhalf keer nou dat bedoel ik. Waar ik niet in ieder geval dat er heel veel mensen die zitten daar niet in zitten. Dit is de map niet afgod verdomme nou daar is een verhaaltje en ik heb het volgende week. De natuurlijke vergankelijkheid is de tijd zelf. Is gemakkelijk te zien maar moeilijker te begrijpen. Maar wat we ging dan het meeste fout waar jij het meest. Maar daar verlang je eigenlijk naar naar die gezelligheid. Goh daar achter die muur meegemaakt het is onverstandig. Dit is het het noordelijkste huis van. Dus als ik moet stofzuigen of strijken op diesel zijn cilinder diesel. Ik weet nog eens kinderen hier van droomde. Dat is romantisch dat is heel romantisch ja ja. En nu spreken we en daar staan lang leve ze het. Wat een vreselijk ding is dat toch waren. Het kunnen verzinnen wat hoe ja hoe je om meer vrijheid moet. Dit is op de plek waar dat is het mooiste verhaal verkopen zijn rol. En dus al is dat klinken dan nu nog zo klein daar moet toch ieder staan. Mooie radio fel sfeer veel mooie geluiden doorheen. Dat is inderdaad dat is met name hoe minder geworden. Dat ja ja ja dat ben ik wel zoals je dat hoorde. Maakt en je bent toch ook af en toe een klootzak want de dingen die je hebt gezegd. Neergesabeld dat vind ik gewoon jammer. Jij bent radio tapen tapen hè ik was het vooral zo veel thee. Het registreren tevreden klanten tevreden klant. Alles weggedaan hebben afscheid genomen van hun kinderen. Maar het is bijna niet te zeggen maar ze vroegen dus of. Dertig wordt opgebouwd zodat na een uur een wereld is neergezet die je fantasie blijft bezighouden. Dan gaan we dan weet je nog niet hoe goed het woord. Nee maar dit dit thema de de eenzaamheid en het verloren het leven en. En de fictieve fotos scherper dan dan is er een foto gemaakt van de persoon in kwestie. Hebben we dus later afgeschaft laten we even kijken wat er dan eigenlijk afgeschaft is. Ik dacht ik dacht er is helemaal geen discussie. Waarom bent u dan nooit meer teruggegaan misschien uit angst misschien. Klop hè ja zei trouwens toch worden er veel rustiger. Paarse naar naartoe moest gaan in brasschaat. één één twee twee en dat deed het lijden goedenacht. Iedereen maakt ongelooflijk veel dingen mee in zijn leven en dat doet iets met je als mens en. De noordsingel in rotterdam mijn noordsingel ja. Onder de gedetineerden laten we eerst even luisteren naar een fragment uit die uitzending. Dus toen begonnen ze zijn lichamelijke klachten al na en onze mensen hevige pijnen. Nou dat is de noordsingel de artsen daar wanneer we dat voor mij had verzwegen. En ik weet niet door wie maar ik weet dat het ja. één vraag is drie jaar geleden dat is er in die drie jaar nog iets meer aan het licht gekomen.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Bart Geeraedts</dc:creator><pubDate>Tue, 06 Oct 1998 00:00:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1998-10-06:./32-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>Geen zee te hoog</title><link>./224-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Twee vijf zeven vier nul nul nul drie twee nul twee vijf zeven vier nul nul. Mmm ja daag ik moet naar de zuidpool ertoe. Het deze dan gaat die schuin naar de politie. Nooit gezien dat dat hier maar ik zou niet weten wie. Nieuwslicht op mensen en gebeurtenissen. Ik had echt echt benieuwd of ze is. Vol trots tegen de wind in naar uitkijk afschuwelijk zeg. Het zal toch niet waar zijn hè eerlijk gezegd dacht ik hetzelfde over jou hallo ik ben op. Kijk ik heb 'm helemaal hij ging van den haak. Hij dat na zo'n pater noster werd hè een lootje of het zo graag weten dat een pater noster is. Hoeveel hoeveel heb je d'r gehad. En ik en ik begreep er helemaal niets van van waarom lukte dat nou nooit. Pure angst en da 's wel weggegaan ja ja dat is dat ja dat is wel erg. Wakker slapen hier ook nee je blijft wakker ja ik ik ik ik heb helemaal nooit slapen. De waanzin geluid zich snap je wat ik bedoel ik zag het ja. En dan heb ik denk ik behoefte aan rust. Piek in de twee dagen dat je nog redelijk aan. Maar je hebt geen opleiding gehad nee en eigenlijk ben ik er achteraf ook wel blij om. Kees kees in zo'n omgeving nee kan. En bang om te zijn zoals je voelt zoals je op dat moment bent.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Els Speek</dc:creator><pubDate>Tue, 09 Jun 1998 00:00:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1998-06-09:./224-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>De gevechtstoren</title><link>./83-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Met met een rembrandt het is ja d'r zijn d'r een heel beperkt aantal van. Damokles kro 's radiodocumentaire. En bovendien ook naar buiten hellen. En logischerwijs zou je dat kunnen veronderstellen natuurlijk anders kijken eens in die tijd. Ieder restauratie gewoon weggegooid geld zijn dat is. Voor haar moeders moeder mag ik naar gaan om negen. Ja het lijkt een hondenhok uitgespaard in de stenen. Iedereen niet meer te eten had dan de randstad tijdens de hongerwinter en dat was in die tijd. Oh dit is helemaal gebogen en je kunt er net staande in het midden alleen. Achter de rommel is dus een soort uitspanning zegt. Dit stukje eikenhout van het bankje. Dat men zich genoodzaakt zag om hier binnenshuis. Negentien negenentachtig hier is een doorsnede. Met andere woorden je bemoeit zich er niet zoveel mee. Als u met uw ogen dicht nu is denkt aan de wat wat ziet u dan voor. Als het te midden in het bos mocht zijn daar vond zijn mijnheer halen wijn. Kwam halen wensmoeder dagen gaan schoon maagd. Daar werd gehouden een banket het hoofd werd op de tafel gezet. Toen hebben ze dus allemaal aangebracht want ik vond het niet verantwoord om langer te werken. En die trek stangen was voor u de oplossing. Om iets te noemen dat de hele adas hering is uitgegraven geweest. Rondom om de binnenkant van de gevels te kunnen voegen. En ik heb dus de indruk dat de toets gewoon gechanteerd worden. Tot zover damokles de gevecht storen is gemaakt door hansje bunschoten.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Jaap Vermeer</dc:creator><pubDate>Tue, 30 Dec 1997 00:00:00 +0100</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1997-12-30:./83-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>Het zwarte goud</title><link>./72-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Nul drie twee nul twee vijf zeven vier nul nul. Die wind die toren in de uit demarcatie per jolanda wat gaan we allemaal beleven. En personeel kapoor decaan sinds de allerbeste hond die echt. Tien sempre k k nee mij kan ie. Voor iedere paddestoel hoeveel hoeveel kunnen jongetjes vinden ze zijn allemaal hondjes gevonden. En zijn altijd varkensvlees zo goed tot nu toe. De een grote dat vind jij het lekkerste aan wat kan je zeggen. Niet door ons meteen mee naar de politie. De regels zijn heel goed zonder. Een beetje al dente zo een beetje die voor de vierde keer teruggaf. Het waren vier helpen maar ik bedoel het was niet echt een bord vol. Dan maar niet die varkenspest hakt had er nou in. Maar kijken hoe weet die of die boer die slachter die man nou van dat rund moet het zijn. Het is anders koop ik het echt te ver zei. Die jongens dat hier hele oud of geven is kan nooit zijn geweest. En waarom wil je slagen blijven. Dingen die je beheerst beheerst staat echt dat is een ja dat. Het is een pietje precies en de rechters.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Hansje Bunschoten</dc:creator><pubDate>Tue, 04 Mar 1997 00:00:00 +0100</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1997-03-04:./72-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>Leven na de dood</title><link>./136-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Nul drie twee nul twee vijf zeven vier nul nul. Een nieuwslicht op de gebeurtenissen. Elke dag elke middag elke zondag en dan zaterdag 's nachts om vier uur en om. En dan zwangerschap schimpt zwangerschaps- yoga. Het dier staan precies wat er aan de hand is. Maar het ligt er gewoon aan hoe verfijnd dat je bent een euro hoe zuiver je zin. En er zijn gehoor aan geeft nou dan loopt het verkeerd uit. Die die die die heb ik ophangt. Hebt hè dat je niet de ene lopen ja ja ja. Er waren heb ben ik tibetaanse monnik geweest mannetje was ik ja. Luisteren als je je krijgt ook opdrachten en taken vanuit het geloof. Je maakt je eigen leven je gedrag. Carmen is je gedrag en zul je doet zul je moet gedraag je je miserabel. Efkes werken en slapen en bedenken wat ik zeg één van die twee dingen zeg ik maar. Nu het is acht uur dames dames bewegen. Bent u wel eens vaker bij het kerstspel geweest. Hoe dan ook verkeerd bekijken dan moet zij zei nee dat kan niet. Nou ja dan nu is het weer voorbij hè nog één keer heel goed doen en hoe oud ben jij nou successen. U voelde zich uitverkorene toen ie daar stond. Zo dadelijk na het nieuws van één uur is de kro terug bij u met niemandsland.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Hansje Bunschoten</dc:creator><pubDate>Tue, 31 Dec 1996 00:00:00 +0100</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1996-12-31:./136-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>Nooit een tien, zelfs geen zeven</title><link>./128-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Er zes twee één acht zeven vier zes. Wat moet ze nou eenmaal is groot en maas fuckin te hard is dat. Mmm vallen de komende vijf jaar. Directeur heb jullie advies nodig. Die trad hij belandt op straat en duiden valt niet in regels dat het eigenlijk niet. Ik zit waarom je geen is weggelopen uit groot emaus de gesloten inrichting in de. Dat die dat die is zoals hij is dat hierover steelt drugs dealt xtc pillen. De is dit niet het gemak van de maatschappij om hun eigen gedrag te. En toen had je dus een grote kraak gezet. Oké goeie regel wat ze normaal regels. Maar je krijgt ook van die die zenuwtrek weer een beetje. Wat is het probleem graag een uitkering vraag ik heb een in laten schrijven. Nou weet ik voorlopig even genoeg. Prima nou heb ik aangekruist wat je nou dat voorlopig huiswerk. Is dus het is vandaag de dertiende. Ja maar wat is het allerzwaarste van de straat. Maar waarom mag je nou niet kalmer. 's middags wordt het zes graden nu de. De de haartjes van die trol kampte met een zeker drie keer opnieuw gedaagd heerst al. Want zie je dan het allerergste. Dacht je dat ik je niet meer wilde hebben. Nee sorry ik ben niet blij zijn spullen en. Maar ja je hebt gelukkig de mooiste van jou. Heeft nog wel wat heb ik gedaan heb je bent naar het gak. Bij het in het echt onvoorstelbaar dat je dat hebt gedaan menen ken vind ik echt hartstikke.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Christof van Basten-batenburg</dc:creator><pubDate>Tue, 30 Jan 1996 00:00:00 +0100</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1996-01-30:./128-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>Een leven dat zag</title><link>./137-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Nul vijfendertig twee één acht zeven vier zes. Op de van verstandig om dat te doen in dit geval. Als je dat allemaal hebt meegemaakt dan kan een interviewtje van een europa. Dus je zit op stand ik zit op stand tussen aanhalingstekens tussen aanhalingstekens. Plek die voor mij een gevangenis is en dat zal ik nooit vrede mee hebben en je kunt er niet uit. Dus daar zit je tegen aan te hikken dan word je gek van. Ben je gek geworden eigenlijk hoeft dat niet. Ligt ligt voor de hand maar om om om dat durf ik niet te vragen. Toen jij dus in vietnam terecht bent gekomen toen ik eruit ben gekomen. Maar dat het ze niet verwonderde gezien het engelse systeem. Nou we gaan we gaan het is vraag aan de mensen hier een het tijdstip zevenentachtig zijn geweest. Zevenentachtig procent is gaan vragen. Tot hoe ver gaat het terug nou nou we beginnen in negentienhonderd eenenvijftig vier. Ja ik vind het nieuws hier zijn geen slechte eigenschap. Je in de handen van die mensen valt. En dat maakt het dan wel eens een keer moeilijk. Want er is geen krant die niet liegt. Politieke commissarissen onder. Dat is een uitgemaakte zaak en daar hebben de amerikanen het zelf naar gemaakt. En naarmate de muts hangt gaat het ding lager en naarmate ze je nodig hebben gaat die hoog. Naar mijn gevoel één tachtig bij één twintig. Want het dat je je hangt in de rivier. En zo nu en dan werd daar een kommetje rijst of een. Met met een golf van een geweer of zo. Het was het was gewoon een klap op je wang. Vakantie vandoor maar d'r zijn ook maanden voorbijgegaan dat we mekaar niet zagen. Niet meer althans op dit moment nog niet voldoende concentreren om.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Els Speek</dc:creator><pubDate>Mon, 13 Feb 1995 00:00:00 +0100</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1995-02-13:./137-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>DAMOKLES</title><link>./190-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Even na middernacht welkom bij de kro via radio één en twee. Maar die zijn vanmorgen weggevlucht. Ik ken ik ken de minister de vaders wel heeft. Oh nee worden allemaal gehaald bij de jongens. Samen met de maar nu is de weg zo erg daar kan ik niet met een bus en. Ja ja geen enkele moeilijkheid nooit gehad ook. Hoelang gaat hier met die mensen om nou met deze mensen zijn dus na de oorlog hier gekomen. Nee hoor nee addicted ben ik groen. Super surinaamse super surinaams surinaamse dingen op het nou niet het op het menu staan. Dat is een sexy oral seks ouders. Kon ontzettend weinig beweging ja. Dus ondanks de zesjarige oorlog heb ik nog steeds. Maar hoe is het ooit begonnen dan mooi begonnen en toen ik dus. Hij stewart alles in één richting ja. En zelfs u kan al bijna niet rondkomen en bij lieten dan komen. Hier wordt het niveau gaan hoe wordt het dan gedaan naar. Ja dat is je eerste baan ja tot u maar twaalf uur en daar kwam ik bij mevrouw rabbit. Van dit niet zoveel van niveau aan de orde. Alles kost kapitalen hier en dat hebben we niet.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Hansje Bunschoten</dc:creator><pubDate>Tue, 25 Oct 1994 00:00:00 +0100</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1994-10-25:./190-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>DAMOKLES</title><link>./191-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Welkom bij de kro via radio één en twee. Zestien jaar soms best maar het is wel twintig kinderen. Het is zo verschrikkelijk mooi vindt dit niet. Het gaat bent zo hebben door de jaren heen dus. Dus kinderen ook de kinderen eigenlijk op ja. Vandaag niet naar schoolwerk of. Ja best wel heeft dus gedragsproblemen. Maar als je daarmee weet om te gaan is dat een hele fijne behulpzame jongen ja. Goedemiddag wat kan ik voor u doen. Waar blijft u dan de dat u uw kindje niet kunt verzorgen. Ik daar geen motivatie voor de bij ons te nemen dus dan ik ga kijken wat ik voor u kan doen. Maar ik weet niet waar ik dat familie willen het ook niet hebben. Ja we hebben er alle jaren eigenlijk wel. En ze hebben en niet de mogelijkheid om kleine kinderen op. Maar niet zoals bij mevrouw campagne van kom maar binnen waar je een dumbar. Ja dit is een mooi kontje en ik heb jaren deze één en ik heb ook wel jammer. Is genoeg er genoeg maar nu om groente zo duur is geworden. Maar het huis waar ze in slapen is hoe groot. Doet u dat doen ze niet allemaal een bed kan geven zo. Om op te staan en die moeder moeder kan het niet moeilijk. En dat gebeurt heel vaak heel vaak ja. Waarom waarom waarom waarom waarom gaat naar die via hier dan. U het een beetje beter op gekregen maar dat is goed. Daar gegeten en gaan we wat familie van komkommer. Zondag vrij zes dagen in de week en wat is dat andere.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Hansje Bunschoten</dc:creator><pubDate>Tue, 18 Oct 1994 00:00:00 +0100</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1994-10-18:./191-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>Door de mazen van het net</title><link>./204-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Polygoon de vechtstreek goedenavond. Dat is dus het voortbestaan is nu van de wind af. Dat is echt het water glijdt het stemmen geluid heel goed ook als je ja. Als je dus op een gegeven moment ook dat is het het voordeel. Maar ze zullen toch wel gek zijn om het licht te gaan zitten als licht opzetten. Maar heel weinig kwaad daar heb ik heel weinig last mee nou bij die partij zomaar niet. Kijk als ik het dus niet vertrouw wat is dit voor mij onbekend kenteken. En dan denk ik wat moet die want er liggen hier dus helemaal daar kunnen we dus heel gauw oplossen. Ja dat zou ik dus wat kunnen zijn. Van mij die die is hier ook de water gelopen. Nee ik zou zoals ik nu kijk als ik vroeger. En vind je dan in je eentje altijd leuk. Maar dan kan je toch beter niet want lijkt me dat je dan wat goedkoper uit bent. Gelukkig nog sportief en ik hoop dat het zo blijft. Die zijn verplicht maandag te zetten dinsdagavond halen en anders kunnen we weggooien dat is het. Ja maar in z'n vrije tijd snap ik al helemaal niet wat die maanden doet als. De verhalen leest gezien wat of de gebeurd in die randmeren als ik een bootje van vier. En die heeft die parking neergezet ja. Dat doen we met een plakbandje en het draadje vast aan die stok. Honderd tot tweehonderd kilo snoekbaars wordt aangeboden dan moeten we toch vragen gesteld. Maar wat voor kerels zijn het nou. Hier komt nog zon heerlijk in is het ook goed in jaar. Ja dat je ziet wat hier in werkelijkheid inzit.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Ernst Lissauer</dc:creator><pubDate>Tue, 12 Apr 1994 00:00:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1994-04-12:./204-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>DAMOKLES</title><link>./148-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Even na middernacht welkom bij de kro op radio één en twee. Daarbij heb ik ook heel sterk voor mezelf het idee dat het bezig zijn dat niet de. Wat is er nou aan de hand pitbull ligt. Nee die moet echt moet echt een kan ik toe maar ik had echt gehoopt of donker. Wat stom dat mensen dus zo op de dag af. Is alleen maar die foto dan denk je alleen maar aan de foto. Al een afspraak had ja dat had ik ook hoor maar ik ik ga wat later want de wat voor opdracht. Dat is een soort vitrage met twee draadjes. Tot de komt uit turkije hebben franse ik vind het zonde dat jasje mooi denk ik. Nou zit je te denken al je mogelijkheden. Doe je weet je in duigen gevallen en maar goed. Let jij nou nog op die kleding of weet jij omdat je zo blind vertrouwen. Ja absoluut ja hamer ik ook heel erg op en dan blijf ik bellen of zo. Naast oké kan er weer even af als je wilt. Tja en voor de foto moet je door iemand de indiase stand te krijgen. Nee ik heb het laaggeschoold toneelstuk. Dat kwam misschien omdat je ontdekking kwam dat je al. Staat een hele goede vriendin geworden van. Ze alles alle spullen zijn vaak bang voor was het en zijn nu alle modellen te. Ja meegaat eigenlijk voor jou krankzinnige idee weet je wel dat dat een mateloos respect voor. Het grappige fotos weet je wel die grapjes meer maar dat.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Marga Miltenburg</dc:creator><pubDate>Thu, 01 Jan 1970 01:00:00 +0100</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1970-01-01:./148-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>DAMOKLES</title><link>./168-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Even na middernacht welkom bij de kro op radio één en twee. Vang je wielrenner echt voor je die mensen die op de club van gaan er niet. Bovendien moet je dat elke te verstoren. Dat gaat in optocht naar het het stadion de je dat nu door de wijk fortis. Het is allemaal naar de kleuren. En wat voor wijk is het hier nog steeds armoedig haalt menen dat valt wel mee hoor. Dit is echt fantastisch echt fantastisch. In nederland zeggen ze van nou ja ga effe lekker zitten die bank joh doe effe normaal. Hoewel ik dat dan niet meegemaakt heb zelfs in die slechte periode door omdat komt bij de. Istanbul en dan nog trainer bordje. Die hadden vijf à zesduizend mensen gemiddeld op de tribune. Om te beginnen wat is dat dan ze vakidioot idioterie denk ik. Nee plezier maar wat wil je dan bewijzen. Vijf minuten tien minuten stilgestaan en gepraat. Maar als voetballer kon je toch ook veel meer. De zaak geanalyseerd hebt laten denk je nou daar ben ik te weinig initiatiefrijk geweest. Ja dan wordt ie aan één stuk door gevallen of voor aangehangen door met drie. Maar ik bovendien zet ik graag alleen ver naar het jongetje. Want twee gek de juf matches ja anders word je geleefd hè. Als je de als je binnenkomt dimensie aan zit te gapen dan denk je ja hallo dubbel tegenaan. Die komen in coma nacht neem ik aan. Het onderwerp is de grootste ataturk een in combinatie met sport uiteraard niet op tijd. Mmm mmm mmm mmm mmm niemand niemand. In mijn werk wil ik daar werken waar ik naar m'n zin. Hoelang die dat zal ik vanmiddag hoe lang duurt het nog voordat je in die situatie.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Trudi Willenborg</dc:creator><pubDate>Thu, 01 Jan 1970 01:00:00 +0100</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1970-01-01:./168-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>DAMOKLES</title><link>./180-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Even na middernacht welkom bij de kro op radio één en twee. Hans hans op zeer help help me een klein beetje. Maar jij belt me vast niet om alleen dat wel vertellen. Net als in het begin volgende week klaar zijn zo goed zijn is geen enkel probleem. En toen toen dat ze zag hij dat die zo afgebeeld werd ja maar dit is te gek. Kan je dat gesprek ook wel even laten horen. Kunt u zeggen wat voor man hans koetsier was. Maar verveelde ze gek en mijn atelier wassen en stomen verse doeken lag verse verf. Ah ja die advertenties is dat enorm losgebarsten was ook fantastisch en dat waren. Kwam ie d'r wel op om dat te doen. Dat er bij alle ingangen van almere een beeld van mij komt staat die nu twee. Alsof er een soort bubbels uit de grond komen want die circus lopen rond. En nu gaan we naar het gemaal de blok van. En dan dreiging ja kijk dan vlak voor de wordt de bus tot ie en kunnen erg uitlopen. Wordt genoemd goh werken we gewoon te koop maar. Ja ze zich moeten oriënteren ik zeg je moet d'r af daarin daarbij dat dieren bij de. Het is een is het één en ander van hem te zien in nederland hoor. Ja hij maakte op mij zelfs enigszins eenzame indruk. Nou dat valt niet mee dat hij hij. Vrouw en kinderen bijvoorbeeld is ook leuk. Nee hij zei zelf begeven moment van. De afgelopen maanden over de maan voor dat ie doodging. Ik zal terug zachter zach zacht. Want hij heeft na u die tijd met u ook in met niemand anders meer samengewoond of een.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Els Speek</dc:creator><pubDate>Thu, 01 Jan 1970 01:00:00 +0100</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1970-01-01:./180-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>DAMOKLES</title><link>./234-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Even na middernacht welkom bij de kro op radio één en twee. Ik heb wel eens gezegd dat ik een vrije vogel ben. Blijkbaar moet je auto neerzet waarom. Je mag er helemaal voor onze die mensen moeten vanmiddag al. Als jij het antwoordapparaat van schenk ik bedoel je hebben. En ja voor voor de wedstrijd te kijken dan is het heel rustig zoals je nu. Naar beneden maar je gaat niet naar. Maar wat voor sfeer valt er dan toch genoeg als er iemand is zijn. En dat is het niet letterlijk even langs. Het was typisch trekje van met name van de moeder. Ik vind het grappig dat je dat je dat zegt knip maar niet helemaal goed blijven kijken. Ik vind het prettig dat het zo gelopen is zoals het gelopen is zoals het. Iemand die mij de familie beschadigd daar zal ik niet in. En hoe kom je daar dan ook door heel goed naar jezelf te kijken en te luisteren. één keer door die aanvallen voor zon. Maar je hebt wel een houding rechtop kop vooruit strak je ogen je mond strak. Wat hebben ze nou tegen hier groepen want het is onmogelijk te verstaan. Ziet ook dat niet of ik doe net of ik. Dat is prettig eigenlijk gebeurt natuurlijk maar wat is het. Emotie op het veld vind ik het beduidend meevallen. Het was de laatste feyenoord spuiten. Ik vind het heel gezellig om met de te gaan eten.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Marga Miltenburg</dc:creator><pubDate>Thu, 01 Jan 1970 01:00:00 +0100</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1970-01-01:./234-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>DAMOKLES</title><link>./94-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Even na middernacht welkom bij de kro op radio één en twee. Ja meneer scheltema is die boekhandel scheltema. Nou dat is een hele etalage terug naar de op weg naar yahya dora en ja daar gaat naar binnen gaan. Nu zijn ze lekker op tijd mijn zeggen. Het is goed schijnprobleem en dan kan ik gelijk die nieuwsflitsen gaat proberen hé wie is veld. Hee waar is ze allemaal geweest dan. En ook denken van oh dat arme mens dat moet je daarmee. Dan word je echt letterlijk wakkergeschud. Er zijn wel meer dingen die ik denk achteraf vent bijvoorbeeld ik. Gekocht nou ja lekkernijen 'k maar zeggen. Ja ja dat is eigenlijk iets als je ergens aankomt dat is toch ja. Maar was voor u te begrijpen wat er in haar omgeving helemaal niet nee hoor hij. We bleven bij onze vader we gingen gewoon. Een geweldige trof zijn om ook in het paradijs te zitten niet te mogen lezen. De innerlijke naaktheid en ik heb ook een neiging om vervelende dingen die. Kinderen het u achteraf kwalijk genomen. Hij vond dat geloof ik niet leuk maar.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Marga Miltenburg</dc:creator><pubDate>Thu, 01 Jan 1970 01:00:00 +0100</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1970-01-01:./94-damokles.html</guid><category>misc</category></item></channel></rss>