<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Damokles - Ip Haarsma</title><link href="./" rel="alternate"></link><link href="./feeds/ip-haarsma.atom.xml" rel="self"></link><id>./</id><updated>2001-04-23T00:00:00+02:00</updated><entry><title>Godot te Groningen</title><link href="./107-damokles.html" rel="alternate"></link><published>2001-04-23T00:00:00+02:00</published><updated>2001-04-23T00:00:00+02:00</updated><author><name>Bart Geeraedts</name></author><id>tag:None,2001-04-23:./107-damokles.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Even na middernacht hoe dit is de kro op radio één gehaald. Jan werkt al een tijdje niet meer bij ons gewerkt ja oh meen ik. Wat kunt u vertellen wat voor want. Voor ons en kiest vandaag bij emmer. Daarbij na een met alle klanten he. Voor kreeg zegt hij het voor en die hebben hun werk gedaan toen ook. Voor de grote winkel supermarkt bier hun verhaal. Ik vind er rond de veertig vijfenveertig ouder. Ik ben van de kro van damocles programma van. Daar weten waar die man dan verblijft zijn we een keer een artikel over hem geschreven. Ik ben van kro en ik had een artikel ligt voor mij klaar. Ja hartstikke bedankt dag een envelop ter attentie van de heer. Ja prachtig ik blijf luisteren ja hoor. Nou ja dat weet ik ook wel een beetje toe. Ja nam hij mijzelf dus op een gegeven moment ook mee naar een soort bungalowpark korte soort. Willen ontvangen maar ja en hij vertelde ook. Dat weet ik ook niet nee nee nee. Dus misschien dat ie er ook wel bij schiet hoor ja. Ik zou het eigenlijk niet weten. Heb ik hem ging wist michel ja ja. Merkt problemen veel problemen voor jou aan jan.&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Even na middernacht hoe dit is de kro op radio één gehaald. Jan werkt al een tijdje niet meer bij ons gewerkt ja oh meen ik. Wat kunt u vertellen wat voor want. Voor ons en kiest vandaag bij emmer. Daarbij na een met alle klanten he. Voor kreeg zegt hij het voor en die hebben hun werk gedaan toen ook. Voor de grote winkel supermarkt bier hun verhaal. Ik vind er rond de veertig vijfenveertig ouder. Ik ben van de kro van damocles programma van. Daar weten waar die man dan verblijft zijn we een keer een artikel over hem geschreven. Ik ben van kro en ik had een artikel ligt voor mij klaar. Ja hartstikke bedankt dag een envelop ter attentie van de heer. Ja prachtig ik blijf luisteren ja hoor. Nou ja dat weet ik ook wel een beetje toe. Ja nam hij mijzelf dus op een gegeven moment ook mee naar een soort bungalowpark korte soort. Willen ontvangen maar ja en hij vertelde ook. Dat weet ik ook niet nee nee nee. Dus misschien dat ie er ook wel bij schiet hoor ja. Ik zou het eigenlijk niet weten. Heb ik hem ging wist michel ja ja. Merkt problemen veel problemen voor jou aan jan.&lt;/p&gt;
&lt;details&gt;
    &lt;summary&gt;Transcriptie: Godot te Groningen&lt;/summary&gt;
    &lt;p&gt;Inderdaad we kans op regen op andere plaatsen zonnig en droog middagtemperatuur veertien graden dit was het nieuws.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Even na middernacht hoe dit is de kro op radio één gehaald.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar ze zijn niet alleen maar groter.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Niet maar we willen graag weten wie heeft dus in jans skien zal zijn dat we de.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kro radiodocumentaire een nieuwslicht op mensen en gebeurtenissen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nee ik weet alleen dat je begeleiden van met omar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nou ja hij had hij had een heel mooi verhaal daar ben ik heel erg benieuwd naar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dit is de voicemail van spreken me recht in canada.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik ik kan niet zomaar persoonlijke gegevens op een in amsterdam.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Verder helemaal die weggevallen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dag u spreekt met haarsma van kro damokles ik heb een beetje een ja bijzonder vraag eigenlijk ik ben op zoek naar jans kiers die heb ik ontmoet langs de amstel hij vertelde mijn verhaal voor me erg interesseerde.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar ik moest plotseling weg en hij ook we hebben elkaar verder niet voorgesteld ik ben achter zijn naam gekomen omdat hij mijn tante op mijn nichtje kende jans.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hier is dus zou je mij daarover terugbellen met maar nul zes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Twee acht acht zeven vier twee acht had ik dan kan vragen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja ik heb gisteren de hele dag gebeld en ik ben nu op weg naar groningen want ik heb toch wel het vermoeden dat hij daar ergens rond hangt daar en daar eens gaan kijken van de boer wat doen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Theo met die van leeuwen van kro damokles radioprogramma ik ben op zoek naar jans kiers.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Jan werkt al een tijdje niet meer bij ons gewerkt ja oh meen ik.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja en en is dat lang geleden dat hij bij u heeft gewerkt of is het al pas pas geleden.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bal langer geleden ja ik durf ik te durven kijken ik heb hem hier al lang niet meer meegemaakt dus maar hij heeft ook altijd in utrecht gewerkt.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;U hebt en wel moet of niet.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wat kunt u vertellen wat voor want.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik heb een warrig ja ik heb ik heb namelijk een want ik heb er namelijk ontmoet langs de amstel in amsterdam.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En hij vertelde mijn verhaal een wel heel erg zeer welbespraakt was ie en hij had wel een heel mooi verhaal had ie vertelde hij mij maar op één of andere manier moest moest hij weg en ik ook en op die manier.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zijn we elkaar uit het oog verloren maar ik wou eigenlijk dat verhaal afluisteren wat hij te vertellen had.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar dat dat hebt u dus ook dat hij.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hij is er volgens mij iets van manisch depressief of zo en de ene keer in jubelstemming en de andere keer is die.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja helemaal de weg kwijt en hij heeft al een hele mooie verhalen dus ja maar hij heeft het niet irma heeft niet zeg maar voor u om te werken volgens mij niet helemaal.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Om bij ons in ieder geval kon die één daar dacht ik niet meer heel mijn meekomen dat het daar maar dat weet ik dus ook niet maar hij heeft hij kan prachtig vertellen dat zeer zeker ja bijvoorbeeld als jij van collega.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hij stond erom bekend ja wat voor functie had jaren bij kamp geen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik neem dat en als opleider bij ons werkte maar dat durfde ik niet durf ik niet met zekerheid te zeggen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Had ik dank in ieder geval dank u wel.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En een paar maanden geleden ben ik een man tegengekomen in amsterdam en die vertelde mij een heel mooi verhaal over het feit dat ie een schip zou kopen van franco de oud dictator van spanje.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En dat was een heel mooi verhaal maar we zijn elkaar kwijt geraakt hij is aan de andere kant kan ik ook niet zijn naam gevraagd maar ik ben inmiddels achtergekomen dat hij jansen heeft van z'n voornaam en kieren van z'n achternaam zegt die naam u wat.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Voor ons en kiest vandaag bij emmer.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Naam jans zegt u dat wat.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nee nee.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De in amsterdam.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En die had een heel mooi verhaal en wij moesten beiden een andere kant op plotseling en toen dacht ik later van verdorie ik had 'm eigenlijk willen spreken.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja nou ja en je gewoon een gesprek met die man haat.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja en het was een heel interessant verhaal en ik wilde eigenlijk meer over weten.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En waar ging hij toe aan daan zover waren gekomen helaas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nee nee uit mekaar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik dacht even dat u toen niet zo enthousiast reageerde dat ik gelijk beet had.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Is maar en in dwingeloo marianne.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nee oké nou dan moet ik maar even verder proberen te bellen naar het duel in ieder geval.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hoe weet u toevallig waar het leger des heils is nee.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik wens u waar het leger des heils in groningen is van mij is bij de herrebrugh geloof ik ergens in de buurt maar werd niet zeker waarom welke richting moeten oplopen een station en station ja denk ik met de.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mag ik wat vragen ik ben op zoek naar het leger des heils in groningen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Voor ik ga nooit naar een to a opvang van daklozen en is ja ja ja ja want wie zitten er zo al in het.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja en leiding en ik weet niet wat ze dan denk ik wel maar dat weet ik niet precies alsjeblieft.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Die woont ook tijdelijk ik woon daar niet we geven geen haar te geven en alleen de dagopvang maar u heeft af en toe een overnachting nog.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja ik neemt in de logeerkamer bij een vriend van mij.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja is misschien een beetje gekke vraag maar ik heb een aantal weken geleden of een aantal maanden geleden al iemand ontmoet in amsterdam.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Waarvan ik vermoed dat hij thuis en dat thuis of dakloos is misschien zegt de naam u wat jans.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Daarbij na een met alle klanten he.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hij heeft zijn gert verdiend met kranten van aan de aan de.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;'s middags komt er een nieuwe voor goedkope natuurlijk en samen met de van af.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zes zeven uur gaan we naar new york gedaan natuurlijk voor hem en hij heeft er dan weer van kracht die voor twee vijf dag voor één vijftig het geld wordt hij daar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Voor kreeg zegt hij het voor en die hebben hun werk gedaan toen ook.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nu is er alleen nog de vraag of wij dezelfde jans ja dat is alleen de vraag hoe ziet hij er ongeveer uit grote beetje jan rens razic.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Is hier eind vijftig negen eigenlijk geen leeftijd en ongeveer vijfendertig veertig jaar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En hoe is uw welbespraaktheid kan niet goed ja kan heel goed spreken ja dat zou kunnen ik heb tijdens de.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hij spreekt zijn hele boeren met de klanten en ik kan ook goedpraten ja achternaam die weet ik niet nee de weten de meesten niet de achternaam van de mens.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Waar zou hij waar zouden kunnen ontmoeten of dat inderdaad de jans is die ik ook zo weet ik zou het kunnen zijn dat ie nu daar is waar wij nu.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;We hebben nu een tijd niet gezien heb ik lange tijd niet meer dan een half jaar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En ja ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Echt een heel mooi verhaal had ie radio was ik.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja het voor mij ook een logeerkamer waar hij hard in de logeerkamer en van mij dan ook.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bij u in huis nu ja wij zijn verwende die man een half jaar niet hebt gezien ja maar daar word ik o ja wat ik in duitsland uw rug en vijf jaar hier ja ja ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja hij had 't ik heb het er met hem over gehad ik heb hem dus ontmoet langs de amstel en toen stelde hij mijn verhaal dat die bezig was met een boot die zou die uit spanje hebben gehad die was van oud dictator frank.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Denkt niet dat het nog mogelijk is moeten we even want dit is een ik kende hem.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Af en geeft bij ons nigeriaan marian.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zegt die naam u wat kunnen verder ook geen inlichtingen doen over bezoekers tussen hun eigen privacy en veiligheid hier.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dus dat zou ik niet kunnen zeggen ik wil met deze meneer heeft mee naar binnen ja dat is wel goed heet er verder niet dat je zomaar iedereen aan nederland dat speelt de regel af als iemand uitdrukkelijk toestemming geeft en dat is hetzelfde met fotos en film gaan maken.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nou ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Heeft met.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Die die jansen kent de bar stond hij waar staat.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De beurt aan de beurt maar wij houden wat ik nou weer.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;We zullen eentje twee.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Voor de grote winkel supermarkt bier hun verhaal.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zeven drie weer kennen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Goedemiddag u iets vragen en jan jan en ouwe kranten.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Oh oh maar dat weet ik niet bij de eerste zie nooit beren hij geen maanden.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kunt u hem omschrijven hoe ziet hij er ongeveer uit want ik heb 'm namelijk een paar maanden geleden ontmoet in amsterdam hoog en daar vertelde hij een heel boeiend over over wat hij van plan was een.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Heel enthousiast bandje fantast je een fantast ja dacht ik wel ja maar wel heel boeiend verteld ja dat is mogelijk ja hoe die er uitziet ja nee nee nee absoluut niet bril op een beetje grijzig.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik vind er rond de veertig vijfenveertig ouder.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Weet u iets van zijn geworden.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nee nee.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Word je alleen verder gaan dan ga ik niet op in een verder niet zal veel contact met de heer levend dier hem ben ik denk ik denk dat hij hier.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Goeiedag strakke.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik ben van de kro van damocles programma van.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Weten we wel vier man die.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De krant verkoop bij de albert heijn voor burgers en de opbrengst is voor asielzoekers asielzoekers ik al het gevoel dat er iets niet klopte met er iets dat er nog een bodempje in staat om zo iemand die hem.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Misschien kent of meer van h één dus daar zou ik eens even kunnen krijgen nee.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik weet niet of ze het huis.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik heb er inderdaad al een tijdje niet gezien en van wat ik gehoord heb van hem is dat hij tegenwoordig bij de aldi staat bij verkoop giro kranten en dan ja daar staat ie dus.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hoe dat komt snel van de garage of van de per van het parkeerterrein moet je hier gewoon eruit en dan moet je een hele tijd terug te horen en dan eerst links dan weer de eerste rechts.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Die zijn weten waar nu niet zoveel meer nee nee wettelijk.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar dat dat heel veel mensen zeggen dat die van de albert heijn lopen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Uiteindelijk.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hallo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ga je maar naar binnen klein donker meisje.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hallo hallo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nou gaan we het even mee naar binnen af.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Die meneer schrijf hier contacten met met de centen te hebben en hij verkopen kranten en het opbrengst van van dat van de van de kranten zeg maar die heeft ie aan de mensen hier dat asielzoekerscentrum dat is de informatie die ik heb en niet meneer zoek ik zegt u ja wat.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja dat zegt me wel wat maar ik zou überhaupt niet weten waar die.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zich bevinden is meestal in in het centrum van de stad maar dat is ook het rare heeft ook een keer een artikel over in de krant gestaan alleen over hem ja hier in in een moeder dan als bij de bij de hazewinkel pers proberen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Daar weten waar die man dan verblijft zijn we een keer een artikel over hem geschreven.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nou ik hoop dat u hard kunt vinden er hangt nogal een mysterie om iemand want niemand weet eigenlijk wie wie wie of wat waar waar hij nooit bewoners kranten naar andere lesgeven.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nou ik denk dat ik toch maar weer even naar het zo dan eventueel wat daar in gestaan zijn.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja oke oke oke.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik ben van kro en ik had een artikel ligt voor mij klaar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja hartstikke bedankt dag een envelop ter attentie van de heer.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Als dit klopt via een foto.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Groningen toneel van prijzenslag tussen dagbladen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ze niet bezoekers van het winkelcentrum hellmann in groningen kennen het van een fenomeen al langer ze kunnen elke dag een krantje kopen voor een gulden kanten verkoop kiers.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Verzamelt de kranten die bezorgers overhouden ja het komt wel maar ik ik ken hem niet de opbrengst gaat naar een goed doel asielzoekerscentra.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik weet niet of dit mis is niet.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Yes wiskunde.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Je vragen kent u toevallig ja het is maar een beetje ik ben maar een beetje gokken of iemand een toevallig kent deze meneer hillen kent u die ja nu is het dan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik ken 'm niet meer voor maar hij komt regelmatig in de nog om mest mts leraar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kom je niet voor niets.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nee nee nou ja d'r zijn mensen die zeggen dat hij hier mts lerares wiskunde.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;U leest het op straat en dat de opvangscentrum of gewoon op straat en u bent muzikant zo te zien die is speelt te veel op straat.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;'s middags gaat het nog een beetje goed met de opbrengst de kwartiertje zit daarin bijna zes zeven gulden en wat voor repertoire hebt u.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het meest klassiek vivaldi gevuld met bach fantasie jaar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Morgen lekker lekker.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja prachtig ik blijf luisteren ja hoor.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Die ken ik niet nee mocht hier in de buurt.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar ja dat is de vraag of maar hij verkoopt hier in de buurt klanten voor een lagere prijs zeg maar hoe je opeens dat geeft die aan de asielzoekerscentra.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nou ja dat weet ik ook wel een beetje toe.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;U vertrouwt dat niet nee dacht ik nee ik heb ik heb hier nog nooit.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Plantsoenendienst dus u wel eens noem maar op die manier.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat je het kunt zien dat die daarvoor een nou ja ik ben en ik heb er eigenlijk niet ontmoeten dus hij is eigenlijk de vraag.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En altijd wel kranten verkopen en dan zeggen dat voor een goed doel door maar ondertussen ja uit de lange mee op vakantie dan klopt ook niet vertrouwde de zaak niet.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Alleen bij jou terechtgekomen niemand van het kantoortje vooraan die vertelde me dat jij misschien meer wist over jans ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ben janssen zelf ooit tegengekomen bij de albert heijn daar verkocht hij kranten- die kocht hij zelf in voor de asielzoekers en ja ik kocht altijd een vaste klant bij hem.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En dan ging gingen dan altijd te praten over wiskunde en ja hij was zelf wiskundeleraar geweest dus ja hij wist er heel veel te vertellen over.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wiskunde en over asielzoekers ik werk zelf ook met asielzoekers en ja zo hadden we altijd hele uitgebreide gesprekken en hij vrij wou toen zelf een een bedrijf opzetten.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In computers en de die zelf dingen met computers gaan doen en asielzoekers waar die asielzoekers dus een opleiding geven in ja in de computergebied het in het nederlands als ja was een soort struikelblok dus hij hij zocht iemand een begeleider voor de asielzoeker en.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja nam hij mijzelf dus op een gegeven moment ook mee naar een soort bungalowpark korte soort.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Conferentie had zou hebben maar ja dat hij was in die tijd nog wel in de.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Waar dus ja hij en hij lag zelf een beetje in een scheiding met z'n vrouw en was zelf erg ja hij was erg in de war in die tijd dus ik wist ook niet in hoeverre dat dan serieus moest nemen hoedt van die plannen eigenlijk hè en ja maar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Is geen werk in de als er ergens een.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pagina tien ja had ie een conferentie belegd had ie zelf had die conferentie belegd hij was degene die er was niemand komen opdagen dus ik was helemaal in een lege zaal broodjes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kopjes koffie en die waren allemaal leeg en daar zat helemaal niemand dus ik kan daar helemaal in een lege zaal terecht en ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Echt heel erg raar was dat eigenlijk en wanneer was dat ja dat is denk ik een jaar geleden ja maar hij was toen toen was ie veel op straat en.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ook hij hij leeft en toen ook dan weer op die plek en dan weer op die plek dus ja hij zocht toen ook en daar echt een woning en dan had die eis heeft die ook nog even gelogeerd bij mij.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En dan de logeerde die weer bij andere mensen dus ja hij was toen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zelf erg op zoek naar naar zichzelf en ook dingen te verwerken uit het verleden en ja ondertussen had die grootse plannen maar die waren eigenlijk een beetje te ver ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Te te ver gegrepen nog voor hoe die hoe die zelf in het leven stond denk ik.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik ik als ik hem nu zie dan dan heb ik meer vertrouwen in dat het.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het allemaal wel goed komt met jans ja ja want nou ja ik ik heb 'm dus ooit ontmoet ja ik denk nu zo'n beetje twee maanden geleden langs de amstel in amsterdam.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja zou het kunnen dat zou best kunnen hoor prijzen was maar hij hij is een beetje rusteloos is hier dus hij hij zoekt hij ze echt op zoek naar dingen en en naar mensen ook en.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mij ook zo maar dat is eigenlijk een hele aardige man is een hele lieve lieve man ook.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het had ook iets te vertellen elkaar in dit geval vertelde hij mij het is ongeveer tien tien voor tien 's ochtends in de ochtend langs de amstel ik had een afspraak met iemand om tien uur in een café en toen begon ie een verhaal dat die een boot wilde kopen van die dictator in spanje die auto en is nieuw.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat weet ik nog niks van boten of nee dat weet ik dat weet ik eigenlijk eh nee dat weet ik niet zo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nee.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nou ja goed die zou die dan uit uit spanje halen van franco was ie geweest haar boot ja en daar zou ie dan zeg maar een langs de amstel bij het amstelhotel is uit dan zal ie dat neerleggen dan zou ie daar mensen op.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Willen ontvangen maar ja en hij vertelde ook.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Heel uitgebreid ook maar ja toen moest ik weg en hij ook of ja ik moest dus ik had die afspraak en toen dacht ik bij die afspraak van mij.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hij heeft altijd hele wilde plannen heeft ie maar hij heeft.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Fantasierijke man dus hij weet ook mensen altijd te vangen in een bepaalde gedachtengang.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En ja in die tijd nam in maar ook altijd mee naar chinese restaurants gingen bij chinese restaurants gingen we eten en dan vertelde die dat die dat die weer een conferentie organiseren meegemaakt en die had het al meegemaakt maar die er nog eentje ergens bij de martinihal of zo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Weer zo'n conferentie wordt waar de waar niemand komt weet je we hebben nu.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik heb een vraag ik zoek naar meneer die wellicht hier bij u af en toe langs komt als het enige wat ik grover weet 'k heb een artikeltje bij me van een nieuwsblad van het noorden waarin die foto staat ja in.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Oké.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mag deze foto heeft laten zien dat je toevallig deze.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het komt me bekend voor zou niet echt maar hij komt me wel bekend voor want het zou kunnen dat deze meneer thuis of dakloos is dat.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat vermoeden heb ik een beetje in kranten die dan de de opbrengst daarvan geeft ie weer aan de ja en 'k denk na kan hier altijd even vragen op.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar voor zover ik mij kan herinneren ken ik deze meneer toch niet hij komt mij wel bekend voor maar het is toch iemand anders dan die mij bekend voorkomt dus ik kan deze meneer eigenlijk niet nee hij zal ongetwijfeld tot een tot de doelgroep behoren voor zover ik kan nagaan zit die niet in dit circuit.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Oh.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat weet ik ook niet nee nee nee.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik weet wel waar ze vorige adres was in welke straat had was in ieder geval ik weet niet meer welk huis ik ben één keer geweest ik zou je dan zo ja dat dat zal 'k je dan wel kunnen wijzen welke straat het is.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En ik ik ken nog een aantal mensen die ja die hij ook kent waar hij die kranten dan van inkoopt dus ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;We en doet ie dat laatste doet ie dat nog de laatste tijd die krant inkopen of ja en je hebt de laatste tijd niet meer nee maar sprak ik een aantal mensen bij de aldi en die zeiden van ja nu je het zegt.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En hij was erg gedreven hoor dan hij deed het elke dag en dan of het slecht weer was of niet elke dag stond hij in de regen soms wel hoor dan ja was het echt zelfs in de winter heeft die wel gestaan met die kranten en dan zo rond een uur of zeven en dan ging je dus staan en dan bleef ie echt tot de albert heijn ging.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja tot tien uur bleef staand.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Deed ie dat uit nood of uit een soort idealisme denk ik ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja hij heeft toch wel het idee dat dat ie daarmee die asielzoekers dan dan wel held in een beetje financieel hij koopt ze zelf dan in tegen een bepaalde prijs ik ben niet voor hoeveel en hij probeert dan zelf die kranten weer te verkopen want ze houden we een aantal kranten over en dan koopt hij ze in en dan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja ze probeert weer kwijt te raken.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dus misschien dat ie er ook wel bij schiet hoor ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hoe bracht ie dat dan vervolgens naar een asielzoekerscentrum want ik heb een aantal asielzoekerscentra bezocht en ze zei van waar ik kennen die mensen niet zelf.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nou d'r waren een aantal mensen die uit asielzoekerscentra die geloof asielzoekers die zelf krantenwijk hadden.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En hij kocht ze dus in van die asielzoekers dus volgens mij ging het geld direct daarheen maar dat weet ik ook niet heel erg zeker hoor maar dat ja dat dat had ik begrepen ze willen ontmoeten hoe zou ik dat al moeten ja zou dat moeten.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik zou het eigenlijk niet weten.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik ik zou één iemand weten die misschien ja die het wel weet en ik zou je dan aan die ja aan aan dat adres elke dat adres van kunnen geven.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ook ben ik dat ik nog herinner ik vind er eentje geweest en toen ben ik echt op visite geweest bij ja bij de jongeren omdat we ja we kenden elkaar dus ook.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bij ons eigenlijk kom je een kopje koffie of thee dus ik kwam via janssen alweer met allerlei ja dat was wel zo ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Klopt zoals nu ook door jans eigenlijk iedereen je in een soort wervelwind van mensen terechtkunnen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zeven en.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Is de straat waar die waar deze straat is en moet je nou moet ik kreeg geheugen graven welke welk huis het was.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het stuk tot aan de mamani was dus mama mini is een tweedehands markt worden bankstellen en zo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Even gaan kijken.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Volgens mij was het nummer zestien als ik het goed heb durft hij niet een weddenschap op af de krant.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Daarnaast heb je lekker ja ze kunnen we dan wel niet.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja ik wil herken ik hoop dat er iemand thuis is hallo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja ik weet zijn naam niet meer maar ik ken je jansen jan kiers hoog.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wij zijn op zoek naar jans is geweest dat weet ik niet nee ik weet niet waar die is he.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Drie twee weken geleden werd in het is en voor die tijd kwam ie vaker kan te halen om dit heeft een probleem heeft in van de.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Weet jij wat dat betekent dat de geld dus hij kan die kans niet meer kopen nee hij koosnaam bij jou of bij.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja ik u hoeft geen te terug.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Heb je enig idee waar die waar ie zou kunnen zijn.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nee het.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nee dan zal ie ook wel niet met die kranten voorkomen nee dat denk ik ook niet nee dan zou ie ook wel niet bij de albert heijn meerde staan er nog bij de albert heijn in het en ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja dat is jammer nou verder kan ik je niet helpen dit was het dan zover.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dit was de plaats waar het bij die eventueel zou kunnen zijn en waar die kanten van en.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bedankt in ieder geval.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja ik heb het gezien.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nee en ja heb je enig idee waarom die niet meer sowieso niet meer kan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja ja maar hij kan je hebt mij daar geef ik geen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En maken of zo met met iemand he kamer of zo met daar en hij kan slapen bij mij hier maar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;'s morgens was vertrokken ja vetrok aan haar doet nu ik heb geen idee waar is.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik denk als je geen mentaal of of zo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vindt.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lust for him is of kamer of zo hij is hij is heel erg maar ik kan hem alleen op straat ik ik zorg dan en ik vind het en ja hij heeft goeie gedrag tegen asielzoeker uit en ja hij altijd willen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Doen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja ja ja dat hoort hij heeft niks niks te doen maar hij probeert als jij zegt ik wil ik win kamer voor je niet zegt neem ik weet niet hoe ik aan dat hij zegt ik kan help ik kan vragen altijd hij is heel.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Heb ik hem ging wist michel ja ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En ik vraag als jij iets ja vier asielzoeker kon en him en willen graag dat ja maar wat maakt hem zo bijzonder dan hè wat maakt hem zo bijzonder ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vind het soms soms haar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja ik.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het is ook maar oplossing voor het probleem.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ander ging zelf maar dat is altijd problemen zelf dokter dokter kan kan helpt die ze kan mensen maar als hij ziek is en.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja dat ons helpen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Je helpt mensen maar kan zelf niet helemaal kan laten weten dat is is.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Jeltsin is er normaal norman maar hij is heel voor andere mensen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Merkt problemen veel problemen voor jou aan jan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja dank je wel in ieder geval dat ik weer iets meer van jan zweet en die hoop ik om me heen nog zelf te ontmoeten.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tot zover damokles met.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Krant in de wind een programma gemaakt door iep haarsma techniek jaap vermeer redactie bart gerard en els spek dit programma kunt u in z'n geheel nog eens beluisteren op de damokles site op internet www punt omroep punt nl slash caro slash damokles.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zo dadelijk na het nieuws van één uur is de ncrv met het programma.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nachtlicht.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/details&gt;</content><category term="misc"></category></entry><entry><title>Een sprookje te lijf</title><link href="./57-damokles.html" rel="alternate"></link><published>2000-12-19T00:00:00+01:00</published><updated>2000-12-19T00:00:00+01:00</updated><author><name>Bart Geeraedts</name></author><id>tag:None,2000-12-19:./57-damokles.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;En het af en toe de zon en wordt het ongeveer vier graden dit was het nieuws. Even na middernacht hoe dit dus de kro op radio één verhaal. Nieuwslicht mensen en gebeurtenissen. En dan en en kun je in die folder want zo weet niet wordt toe had dat is naar het. De zachtste de zestien oktober emmen vooreerst albert erover dat er een een. De uit en een is allemaal hetzelfde meedraaien. Dit is heb ik aangepakt en gefilmd. Hoe is het mogelijk ik heb hier aan de aan de beheerder van het waterwingebied die ook jager is. Dat is een beetje het geluid wat we willen gaan gebruiken. Maar dit gebruiken maar als we dat je inderdaad met een probleem. We kunnen d'r toch niks vinden je kreeg een jaar gevangenisstraf als jan wolff al friet. Vorig jaar was met noten was hij al de. In de journal oppervlakte om de. En de jongen neer te lang en was dat kunnen hebben het nieuwe. Met een licht laten lijkt ook niet echt fijn. Je zult bij dieren ook niet horen romantiseren. Het is zeven en half voor zes en half voor één en na één uur kunt u luisteren naar niemandsland.&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;En het af en toe de zon en wordt het ongeveer vier graden dit was het nieuws. Even na middernacht hoe dit dus de kro op radio één verhaal. Nieuwslicht mensen en gebeurtenissen. En dan en en kun je in die folder want zo weet niet wordt toe had dat is naar het. De zachtste de zestien oktober emmen vooreerst albert erover dat er een een. De uit en een is allemaal hetzelfde meedraaien. Dit is heb ik aangepakt en gefilmd. Hoe is het mogelijk ik heb hier aan de aan de beheerder van het waterwingebied die ook jager is. Dat is een beetje het geluid wat we willen gaan gebruiken. Maar dit gebruiken maar als we dat je inderdaad met een probleem. We kunnen d'r toch niks vinden je kreeg een jaar gevangenisstraf als jan wolff al friet. Vorig jaar was met noten was hij al de. In de journal oppervlakte om de. En de jongen neer te lang en was dat kunnen hebben het nieuwe. Met een licht laten lijkt ook niet echt fijn. Je zult bij dieren ook niet horen romantiseren. Het is zeven en half voor zes en half voor één en na één uur kunt u luisteren naar niemandsland.&lt;/p&gt;
&lt;details&gt;
    &lt;summary&gt;Transcriptie: Een sprookje te lijf&lt;/summary&gt;
    &lt;p&gt;En het af en toe de zon en wordt het ongeveer vier graden dit was het nieuws.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Even na middernacht hoe dit dus de kro op radio één verhaal.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja het is ons is ons bestaan en die achter de gezeten wordt of dat er net zo over dan wordt ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dan bleef dat lopende daar viel nog wel oud en nieuw de wel doen die schiet toch niet op dat mol leven en dat is toch zo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tussen de grijstinten van baan en werkelijkheid in het verdwijnend contrast van de late schemering bezoekt de waarheid naar haar zelfportret gevangen in beeld en geluid.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Damokles kro radiodocumentaire.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nieuwslicht mensen en gebeurtenissen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm een sprookje te lijf.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En zoals spreken.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Daar is een half nederland op een batterij die kunnen oplopen gewoon met weer twintig op op daar is een een soort.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het westen daar noem.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De wordt toe gehad en wat er natuurlijk arrest bij schoppen van west hè.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hai daar zeker was dat hij de volgende nacht of twee en dacht dat die terugkwam dan was dat het allemaal nog een stuk makkelijker maar er een vast patroon want van morgen zitten en de kruis polders daar zitten hebben op koewacht acht of hij de hand.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En dan en en kun je in die folder want zo weet niet wordt toe had dat is naar het.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Oh oh.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Op het achterste veld hebben vier dieren ziet dat is zo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Had je waarschijnlijk ergens achterin hier staat ik dat is toe.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En de andere twee heet tomaat en regering.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lobo en voor mij zijn het geweldige leren maar je hebt niet de band met ze zoals je een band hebben met de hond kun je niet vergelijken en we hebben een.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De zachtste de zestien oktober emmen vooreerst albert erover dat er een een.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En allemaal hetzelfde dezelfde beelden dan moet er wel en op een ander perceel nog naar naar fokker en die worden op dezelfde manier het is allemaal de nek de borst de longen uit 't hart eruit.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En de gedeelte.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De uit en een is allemaal hetzelfde meedraaien.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Gewoon een zeer behendig en en en daar nu hoorde dat ja er zijn bij die eerst gebukt en bij die is gebeurd en een een hè murray wonen misten de zestien oktober.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En zijn nog nooit mee maar dan ooit en had hij zijn acht en dat ze daar kun je zien waar we al eens eerder gehad.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De en dat is goed deepak en vooral uit en ja door de stress en alles daar groter dan maar op die manier als u slachten hoeft niet punt uit.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wij hebben op school dat daarmee drie en de dan zal de wel drie met de met de gedachte ik kom terug awel ik kom niet terug.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En moet warm leren jack moet warm leerzaam en hij moet en de en rené moet en den bosch en dat is verruimd.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De 't benne vreesde dat is ja goed dan dat ze dat daar is overal hetzelfde het van.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar men dat daarom tot uiting.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dan die die pakt gewoon aan de ermee aan die die en.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar daar is nooit op die manier dat is de daar dus een slachtpartij.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Een beheren die.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mol helemaal opengescheurd allemaal een dan was er nog meer bij je.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dit jaar met dan bij de rai als gebracht en daar is een een dat die hadden daar natuurlijk.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En die is dood en daar was d'r nog heren eerder bij diarree de altijd uitgetrokken de volledig volledig van een honderdtal toonde nac al dat daar vliegt eraf gerukt.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En dan naar gewone bob en en de de de spin hè de de de p die die ze hadden hoe zat dus de route die de hij ook behandeld en nou ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De tot tot twee en werd er zelfs het weer een middelgroot gestorven.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De heeft ze nog wel eens willen weten de agenda beheerst afslacht hè je.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Op vakkundige wijze in want dat doet de politie of de jacht op zitten daar hè awel tennis doodgeschoten liggen vanaf.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat de hè dat er dat daar daar nog nooit gezien gewoon de school doet draf hè de en dus.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat en zijn dat als je een schap met die school d'r helemaal los gebit hè dat ie helemaal los legt en als je eerst nog leeft de de dan om om hem af te.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Denkt u.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De van de de de drie d'r bewerkte en vorige week liep er iemand op de wacht men de noten en.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Die ze ga ik die die die die vliegen alle kanten op zolang zij niet.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar waarom moet dat daar zijn mening megagroot drachtige schapen die kunnen niet zo goed in de hè maar ja ze willen wel hollow man en dat is toch.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar was ik blij dat die werden zitten 's nachts van 't weekend ook de die leeuwarden uitgebroken de hoorns roemer helikopters met een vrouw hoe het stro op een half uur aan ze waarom kunnen ze dan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Denkt eraan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Was een gezond zijn.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Want zijn met het en en een en wel uit want hij wilde ook dus dan tamelijk ik de lamp mee en de toe aan omgeving.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja dat is je dan kunnen die daar kunnen dus dat is jammer.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ze zijn jullie kwijt.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zal ik 'm nou eventjes aanzetten de video.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Oké nou moeten fijntjes aanzetten moest op een station zitten.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Is eveneens voor een stukje kijk daar hebben we het.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat is het moment dat ik 'm dus zag lopen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hij gaat ook goed zien hè die staart is echt echt zo zo dik zo moe echt voor een wolf kijk maar eens hoe die loopt is dat het één rechte lijnen en geen hond die loopt in een rechte lijn alleen de nog een beetje dat horen dat grote die schofthoogte is vrij hoog.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dan zie je dus ook hier zal gaan lopen we iedere keer een stukje lopen en weer stoppen lopen stoppen lopen stoppen constanza hij dit beeld wat je niet gezien het.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nou ik zat aan tafel de krant te lezen en op een gegeven moment ik keek naar buiten wil brengen via veertig vijftig meter afstand zag ik een wolf in één oogopslag dacht ik van ja daar moeten rollen of zijn dus gegeven geen van hé dat is wel leuk om 's avonds een man te laten zien en de me camera pakken en die staat al in de kast.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dit is heb ik aangepakt en gefilmd.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik denk dat er nog meer mensen komen en zo doen heb ik dat ook de film kunnen krijgen maar het was eigenlijk niet zo geweldig beeld van die op een gegeven moment die was hier wel vrij je dichtbij mogen geen liep de hele lijn nog al vrij snel verderop dus ja het beeld is redelijk.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar ik kan nog niet aan je zo dichtbij was nog niet en dus ook niet heel normaal eigenlijk dat me verbaasd want ik ben al zeer geïnteresseerd in vogels en dit gebied is zo gewoon met door de overgang naar de winter kwartier wordt kom je hier nogal veel vogels zitten om wat te eten.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En dan ben ik nog wel geïnteresseerd in dus eigenlijk altijd verder kijken en camera die stad is klaar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dus op een gegeven moment denk je van nou bijvoorbeeld de ijsvogel komt lezen draaien houden ze bivakkeerde dus is het leuk om de film te hebben dus vandaar dat eigenlijk die reflex was om hup eventjes gauw te filmen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Als ik hier naar buiten kijken kijk op het land van de boer en zijn nogal aardig wat schapen in de buurt zo tegen de dijk rechterkant linkerkant ter ja zo v a kan kijken zaten wij geschapen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Want ik heb op een gegeven moment laat film hebben de politie verwittigd was natuurlijk wel belangrijk wat er zal drie tot vier weken dat op dat moment eigenlijk nog een schaap gedood werden dus ik zei ik wel belangrijk om daar staat weten dat moet toch wat aan gedaan worden en toen heb ik de fiets gepakt denk nou als ik nou kan volgen dan kan ik ondertussen als ik hem zie kan de politie verwittigen waar die blijft.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Want nu is zo snel weg is inderdaad om geen te pakken en als je een heel eind verderweg.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En de één rechte lijn liep je eigenlijk op een boerderijtje waar schapen stonden weliswaar gelukkig omheind en inderdaad dat die daar interesse in.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hij liep dus iedere keer eigenlijk ja stukje door en rondkijken je heel alert weer een stukje doorlopen weer rondkijken was echter ook ja een beetje aan heel heel goed bezig om doorheen omgeving ook en nu zo op te nemen te bekijken en inderdaad op een gegeven moment ging omdat boerderijtje en daar bleef die stilstaan bij de schapen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En denk ja nou moet 'k toeschouwer op de fiets stappen daarnaartoe gaan want dan moet ik ook niet onder mogen gebeuren maar ja waarschijnlijk door mij of door door andere geluiden is in ieder geval weggegaan en ik heb hard geroepen van gisteren iemand maar er was niemand denk jij blijf ik ook niet staan en ik wil me toch volgen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En nog geen moment was daar vlak tegenover was een landbouwer bezig en die had 'm ook gezien en ze ja zeggen italië die was heel de weg precies dezelfde weg als je weer teruggegaan tot die dijk die daar dan eigenlijk sta ja toen ben ik uit het oog verloren je dan zul je op je fiets je bij de dader weer helemaal bij bijkomend ja dan ik er niet meer gezien.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En later hoorde ik dus dat ie inderdaad nog een tijd daar vertoeft heeft in de buurt wouwen die schapen waren.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En degene die dus verwittigd gehad want ja op een gegeven het kom je thuis denk je al heel de omgeving moet natuurlijk weten want stel je voor dat de schapen aangevallen worden of eventueel 's nachts.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dus heb ik iedereen opgebeld en degenen van waar dus die later die wolf gezien net is gaan kijken en is dan op een gegeven met oog in oog met die wolf.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja dat beest schrok zo ontzettend dus in één keer is natuurlijk weggegaan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ongeveer ja zeggen maar zeker tien tot twintig kilometer verderop in no time was ie daar weer ergens anders gesignaleerd en daarna zijn ze uit het oog verloren terwijl men niet meer precies.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Oh.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Een goede minnaar mijn pas vijf van de zuidelijke land- en tuinbouworganisatie.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja u bent de zoveelste al die bij al deze week en adviseert u om goed op te letten en goed vaststellen en de schade heeft ondervonden want we dachten even dat de wolf naar belgië was maar uit de telefoon bleek dat ik toch weer terug in zeeland is dus ik had.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Oh.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Oh.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hoe is het nu een met met een kan je nogal wat telefoontjes van mensen die die rust maken hoe ervaar jij dat nou in het gebied dat moment.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja eigenlijk een zeker onbegrip van mensen die zeggen waar waar waar dat kan eigenlijk iedereen mee bezig de derde worden gewoon dieren doodgebeten en die die die dealen en één twee tot drie uur dood te gaan omdat ze helemaal opengereten zijn en daar niet altijd iemand pijn.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En dat wordt kennelijk veroorzaakt door een dan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Denkt men dan maar maar wat doen jullie daar nou aan en dat dat loopt hier al drie vier weken rond en dat houdt niet op je krijgt daar de opmerking en dat toont ook in de krant van morgen dat dat er kon niet eens bij mekaar komen uit belgië en nederland want het is natuurlijk hartstikke spannend om na honderd jaar eindelijk eens een keer over een wolf te kunnen praten.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En in bedekken dan allerlei leuke plannetjes en dan hadden we hem misschien geluiden laten horen of misschien wat a spoor leggen of misschien wel een betoverende daarvan uit.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vandaar dat die daar onmiddellijk door z'n poten zakte dat ze dan ook kunnen maar dit zijn allemaal van die en waar wel ja jongens ik heb dagelijks schade en niemand is ervan overtuigd dat niemand weet zeker dat het mol is.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Precies dus de daar zijn een aantal mensen die vinden het interessant en ik doe net of het er spelletjes mee.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat zo wordt dat ervaren door de mensen die in de in de praktijk die de schade lijden die die.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;We zien dus om zich heen allerlei dingen gebeuren en de is daar natuurlijk bij betrokken van de de de wolf van stichting is erbij betrokken en aan tamelijk het spoor volgen en dan gaan we kijken wat ik kom te houden hun proberen te vangen die van aan deskundigen gevraagd.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hoe is het mogelijk ik heb hier aan de aan de beheerder van het waterwingebied die ook jager is.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Die vraag halfje vertelt en ja er is maar één mogelijkheid om om om op korte termijn iets aan een hoorde ik dan toch naar hem en andere zeggen omdat is gewoon afschiet is maar maar uiteindelijk in een kenteken heel zwaar punt wie neemt er nou uiteindelijk de verantwoordelijkheid waar iets gebeurt niet schaden.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Is dan dat dierenleed waar iedereen de mond van vol heeft en dat kennelijk niet belangrijk is dan dat er een wolf verschijnt rond te lopen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat wat gebeurt nou die daar verantwoordelijk voor als je niks aan aan aan aan die wolf dat er ongelukken gebeuren met of hij bij de mensen of kinderen of wat dan ook.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dan dan is op de is leiden in last van daar wil ik wel eens weten wie nu zo het om dan de verantwoordelijkheid te nemen op de moment dat er maar ergens iets.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Niet of te horen nou dan moeten we gewoon met groot materieel uitgerukt worden en iemand afgeschoten worden geen onverantwoorde in ieder geval geen verantwoording van.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In ieder geval bedankt voor ik ben op de hoogte als er mensen bellen dan weet ik in ieder geval hoe de situatie is en dan proberen we de voor hun onze beste werd.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Oh.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat is een beetje het geluid wat we willen gaan gebruiken.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Je heel duidelijk.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Eerst proberen te lokaliseren.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Aan de hand van patroon is zijn afgelegd ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hele is ook een te hebben en dan je kunt lokaliseren op dat moment misschien zelfs beter kunt mokken en hopen dat je dan gelukkig.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De eerste zal proberen te brengen maar dat moeten we nog even door.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Denken als het lukt om.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar dit gebruiken maar als we dat je inderdaad met een probleem.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Duidelijk dat het bijvoorbeeld je hoort dat er een opname.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Geluid is hij is het met verschillende achtergronden geluiden die liever bij het te maken van het dat is dan meer natuurlijk de.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Laatste.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Waar ligt dat dan hoofdzakelijk de jacht bijvoorbeeld is in wezen gewoon uitgeroeid is.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En dat zou ook weer met een nieuwe populatie gebeurt waarschijnlijk.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Als je kijkt tweeduizend jaar geleden waren wolf juist een waar de dieren die vereren terwijl remus en romulus oprichters van de stad te komen waren opgevoed door een wolvin indianen die die een wolven väyrynen hadden het romeinse leger en hij naderhand in het mee in het franse leger.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja mensen van aanzien in het leger met bepaalde leidinggevende posities met hulde zich in wolven kapsel of wat ook.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dan kom je op in de middeleeuwen terecht en dan zie je op door angst voor wolven ontstaan dat had ik wel mee te maken wolven dat die er zijn meer dan tachtig centimeter schouderhoogte.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mensen waren indertijd gemiddeld één meter vijftig één meter zestig hoog dus als een op het land oog in oog kwam te staan met een wolf was dat natuurlijk verschrikkelijk groot te groot roofdier.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Daar zit je dan ook nog mee dat.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wolven hebben dat huilen is dus ook voor veel mensen angstaanjagend geluid kijk ik vind het een mooi geluid ik weet zeker dat het merendeel van de mensen dat een angstig geluid vinden.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En dan heb je nog een stukje van vanuit het christelijk geloof katholieke kerk waar de wolff ik altijd in wezen al staat dan is afgeschilderd kijk maar naar het verhaal van franciscus van assisi.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En dan zie je op gegeven moment had een grote boze wolf die een dorp belaagd kinderen weggeroofd en van alles en nog wat.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En dan wordt het assisi door god ingeschakeld en door het dorp om die wolf te verjagen nou ja dat is van een verhaal als we naar de kerk.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Asperge is de vertegenwoordiger van god de wolf is de verte steken de verpersoonlijking van satan en het is een verhaal om te laten zien dat god daarover staat dan ook veel wind maar daar weg dan wel die wolf weer voor gebruikt dus die wolf heeft altijd de qua je rol gehad.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En dat is gewoon moeilijk kijk dat is al honderden jaren gaan de probeer dat we de site te krijgen ieder kind van drie vier jaar oud wordt geconfronteerd met roodkapje en de grote boze wolf.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wij noemen dat ook wel dat het roodkapje syndroom ieder kind ter wereld overal ter wereld wordt opgevoed met de angst voor wolven.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zijn er zoveel verhalen dat de zo veel sprookjes en het is altijd de grote boze wolf ja dan ga je d'r bij de mensen niet zomaar even uit krijgen de hele geschiedenis door heeft.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het is mij nog nooit kunnen aantonen dat een wolf in het wild en mensen heeft aangevallen dat is nog nooit ergens aangetoond is ook nooit is bewezen dus en een ander zou dat ook in sprookjes zijn.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ha ha ha.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Daar zagen ze die rol is voor de mensen die die niks maar is nu een.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat dat ie niks doet naar de uit de nou nooit niks niet meer.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het sneeuwt bijvoorbeeld en de niks meer bij.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Weet het.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Een of deed dus ik weet niet wat de zij behoefte dat de dat de wel heel wel in het gebied is geweldig.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dus op die manier hoeven we niet meer vlees of zo te werken en zo heette het en je ziet zijn in prima conditie dus ja en het is gewoon een schone manier van voelen dat je hoeft niet met de friese stukken vlees te gaan werken die op dat veld te gaan gooien en dat soort gekkigheid.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Was verschrikkelijk we zitten hier al mee bezig.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Toch alle vijf keer bezoek gehad van dat beest de week is de rustig gehoord.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Er is inmiddels drie vier weken geleend hadden wanneer ze de in eerste instantie aan honden.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik ben in een week tijd adem dan drie keer en al had had zijn de.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Want jouw ouders de handen zijn er komen in meestal komen de honden op dezelfde plaats terug hè ze scholen nul.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dus er zijn minder dan hebben we niks gezien verlos en werden weet nog wel de jeanne bleek het achteraf een wolf te zijn aan het woord te porren genoeg genoegen hard in zijn video.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja ik heb bij verschillende collegas schopenhauers zijn allemaal hetzelfde dus ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja dan hoor zei hij al dat de zee iets anders dan honderd hè omdat al overal hetzelfde is jeanne worden meestal om op de voorgrond dan wel de op de borst en om de schouders en en daar mocht er meerderen kapot.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Door dus meerdere hadden al een wolf gezien maar ja dat zijn en dan moet je maar geloven.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wilde of niet iets iets dat je jezelf niet gezien hebt kun je nooit die naar texel.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dus ja om dure nou de politieagent die of we met pensioen is maar die hij vroeger politiehonden opgeleid dat die hadden we onder ook gezien.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Een beetje meer.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Worden onder haar dan zou ik er al hè.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ze mogen wel al en dan kapot en nu in dit geval.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wordt het is het een beschermd dier.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Een op een die zijn en dus niet beschermd hem een mooi de wij het weiland afge afgemaakt met stroom rood dus we we doen ons best doen als er om die geholpen ben in het weiland te houden.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nou dan komt er zo'n zo'n beest af en die als ze dan mag die van ja dan had hij voerde genoeg.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Op dat asielbeleid driehonderd dus dan kan een een tijdje vooruit het hier maar als een kilo vlees per week noemde het ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;We hebben er geen problemen mee ook morgen zal daarover hoon de dierenbescherming die zet er fel op tegen dat die neergeschoten wordt.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hè maar ze moeten eens komen kijken er een overval geweest is wat of die schoppen afzien van zijn overal.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Een stukgebeten ne rond met de stukken in stukken vlees d'r uit.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Want als ik ik heb vandaag naar de markt geweest in staat doornbos als ik die schappen meeneem naar de markt om ze te verkopen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dan worden ze in beslaggenomen door de dierenbescherming zo ga ik deze is de wereld hoeveel schade tot nu toe legt dit tussen de vijftien en twintig duizend gulden als u nu nog een gewone leven.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Want het is een wolf is een beschermd dier dus natuurlijk moet je gangen worden gewoon door zoals we 'm de school maar op vrede.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;We kunnen d'r toch niks vinden je kreeg een jaar gevangenisstraf als jan wolff al friet.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dus en ik heb een een handwapen riek ja waar zijn.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Niet zo mooi de officier van justitie geeft veertien dagen alleen toestemming om naar die.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dus daar was ze in het weekend gebeurde dat 's maandags spande dierenbescherming plus won van omvang nederland kortgeding aan mij meldt verkopen en alles smal en 's middags was het al voorbij mochten mocht de wolven niet meer zo door.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dus vuile handen is geholpen door daar komt het op neer.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dit is een.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Een is misschien al twintig jaar oud maar dat doet het goed ik mocht hem gebruiken van een van hun oude jachtopzieners.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Die die wonen in een heel stuk van dan die man die lezer die las het in de krant won in belgië die las het in de krant in die altijd zo zoveel meer te doen dat die zelf van je mag dat ding gebruiken zolang is het nodig heb.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En het is een.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het is eenhandig ding kunt mooi een mooie 's nachts alles goed mee zien.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De te kijken.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Daarop is te zien.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Controleren nog wat goed is.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Of of en dan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Als je heel veel.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wat vind je dan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En dus heet dat hier een een die die rondom dus dat is ongeveer het hele jaar al en dan tamelijk toch weer wezen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En nog heerschop en op.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Daar verkeren nog wat lex op land loopt toch dat dat die rolf hierop grasso zet een daar zo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zoals eerlijk zeggen ziet die dus alles rustig.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nou nou kom de onderschat.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Of.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nu nog die die kant op door ongeveer een een gebied van driehonderd tractor ja dit is het grote nederland en dat is jan to d'r was niet chanteren.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Is een natte doek weg grapt toen met de politie dat er toen b was in december hier is gingen nederlandse in dat nederland die het ging er zo uit nederland.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik ken de naam deze blok en gezin dus daar een noodlanding sprak daar met die er altijd nog een berekening die groep schoppen weer zijn.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Op beheerste moet beschermen dat en moet de bekeken.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar de grootste hagenaars is alles zo lang duurt en eerder zoiets ja het kan misschien uw en onze natuurlijk weet ik niet.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar wij hadden graag army of anders bij hem van opschiet en maar alles wat u zolang en eerder de nou ja dan is dit de rest.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat is geen dat erop gevoerd wordt alsnog afgekeurd en mij nam sam hee en hè met met dat met dat opvangcentrum en alles daar klopt toch niet.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik weet ook niet en het is misschien ook ze had die mensen ruikt dat er hier naartoe komt was zonder of die die verafschuwt alles wat maar een of dat het geval is weet ik niet maar aangedaan natuurlijk met z'n al rond op asiel zit.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En ruiken dat er misschien niet komt.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En dus.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Langs de kant kan het misschien ook zijn omdat we ze nou dus geholpen kon dat degene die dat overkomt.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wil je een opgebeld door de en kon helpen om een om te proberen in en in blokland down.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar eerst kwam vrij zachtjes doorbehandeld en volgens mij op een gegeven moment wilde staf de politieauto die rijdt ernaartoe draaide me om en roept terug.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En voor.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En aan een ander paar stille thailand.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En daar hangt ook recht naartoe en het is natuurlijk wel door de polder en daar moet dan toch flinke snelheid al om dan te en andersom zij iedere keer was er voor omdat en nat.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vorig jaar was met noten was hij al de.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat is.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zit het is een prachtige die normaal hebben we hebben hier een mooie tijd ik voor moet de.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dan zit je daar kan niet in de dat is toch niet dat de guardian.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dan worden gedaan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Van deze groep is dat de bij deze roep schalde.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ziet ook door de noem eens keren worden nooit gestaakt het denken om redenen moet ken doordat de achterlijn en als je een gebied.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In de journal oppervlakte om de.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Of de het is anders zeggen bijvoorbeeld af als ze zien en de dat daar hem zin proberen om door de bevoegde heen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En de jongen neer te lang en was dat kunnen hebben het nieuwe.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En is de hier liepen we weer op een twintig meter liepen want al gelijk keken glad nog in hoger wordt dan hij wil vasthouden warmen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dus als de loc alles uitleggen ja daar kun kunnen we doen maar ik denk niet dat er afkomt warm zat daar toen hij pakt net zo makkelijk schoon.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zo harry rome staat.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Oh.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Is een beetje een beetje geweest de afgelopen periode zal opruimen nog niet echt.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Veel van gekomen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wat je hier hadden de muur ziet hangen heeft stukje dagelijks werk aan de ene kant ja je bent gewoon maar die hier bezig.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja ik probeer een beetje het verhaal op te bouwen wat.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wat u anders is we gaan verder dan alleen maar die wolven op het veld je probeert gewoon zoveel mogelijk deel van te weten van te verzamelen ja dan praat je niet alleen over fotos maar ook inderdaad over noem moet even onderdelen niet hebben bijvoorbeeld één van de wolven die had een die had daar geloof ik wel.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Daar hebben we het oog moeten laten verwijderen en dat oog hebben we hier dinsdag.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De wolff niet geen gecastreerd werd.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat zijn deze onderdelen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het materiaal wat verzameld wordt.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Met een licht laten lijkt ook niet echt fijn.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Je zult bij dieren ook niet horen romantiseren.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat is.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja het geeft nu wel een mooi aan op een bepaalde manier als om half ergens rondloopt in een gebied in nederland eigen heeft ergens aan dat mensen dus inderdaad niet zijn het dus niet echt.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dus dus dat willen we d'r wel bij kijken we lopen hier al jaren te verkondigen van jongens je hoeft niet bang te zijn van lol van wolven vallen geen mensen aan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Is wij ze voor het eerst dat we in de praktijk wijst ons gelijk bewijzen zit er ook niet over in dat die mensen het wel aanvallen zal komen beslist niet gebeuren.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En dat dat kun je nu gewoon aan de dus wil je natuurlijk op het zouden er nog geen orders ideeën komen om wolven op een veluwe te hebben of waar dan ook in nederland.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En dan heb je bij deze al nu al ruim twee maanden kunnen aantonen dat mensen in ieder geval niet bang hoeven te zijn en dat er voor de omgeving net als schapen bedoelen dat je daar dus inderdaad wel maatregelen voor zou moeten nemen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dus dat dat dat is de waarde in wezen want de dieren nu je doet dat dat dat vind ik een hele positieve aan dit hele verhaal mensen komen d'r inderdaad achter dat je niet bang hoeft te zijn voor handel of in ieder geval niet persoonlijk aan dat dat is stukje waren zonder meer.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Een tijd doen we heel gelukkig heel veel geduld nodig hebben en het is niet zo dat we die even ghaffar beslist niet.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dit was damokles niet het programma dat we aangekondigd hebben dat houdt u van ons tegoed maar het sprookje te lijf het programma werd gemaakt door jij bij haarsma en teus van sintmaartensdijk.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Techniek jurk willig redactie wat gerard.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wilt u meer informatie over damokles dan kunt u vinden op www punt omroep punt nl slash caro slash damokles.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het is zeven en half voor zes en half voor één en na één uur kunt u luisteren naar niemandsland.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/details&gt;</content><category term="misc"></category></entry><entry><title>De hemel is in de keuken</title><link href="./21-damokles.html" rel="alternate"></link><published>1997-03-11T00:00:00+01:00</published><updated>1997-03-11T00:00:00+01:00</updated><author><name>Ernst Lissauer</name></author><id>tag:None,1997-03-11:./21-damokles.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Nul nul nul drie twee nul twee vijf zeven vier nul nul. Ik ben het er niet mee eens dat sietse vrijmaken. Maar ik denk dat dat de grote indruk op hem heeft gemaakt en binnen de ja ja. En toen die ouwe wet één na de de. Of gaan ook vaak ik hoorde ik stem is heel vaak dat zegt van wij zijn kleine kindjes dat zeggen. Dus dat is niet zo vreemd denk ik. Maar we kregen bij de doktoren is geen antwoord op. Alleen van dat wij schuldig waren. En dat was mijn tweede verdriet bij daar heb ik zo erg van. Ja ik ik vind dat voor de mond en heel erg want een moeder heeft niet zo'n. Ik was op het slot zo ver heen ik zeg nu ga ik boodschappen doen en ik hoop dat je het doet. Dan antwoorden die daar vaak ook op real was dat eigenlijk. Ik heb nu zelf ook nog een boek van. één nummertje klaar in een klein beetje een zo door. Dan blijkt blijkt toch wel mee te vallen. Nou dan ben je eraan ja je bent gewoon een beetje anders zoals anderen. Die kunnen niet zo goed meekomen met andere. Ellende heb ik mijn hele leven lang al werd zo laag. Frank geen bijwerkingen van de medicijnen hebt die komt men niet hebt dan is het geen probleem. En wat voor het was toebedeeld heeft hè.&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Nul nul nul drie twee nul twee vijf zeven vier nul nul. Ik ben het er niet mee eens dat sietse vrijmaken. Maar ik denk dat dat de grote indruk op hem heeft gemaakt en binnen de ja ja. En toen die ouwe wet één na de de. Of gaan ook vaak ik hoorde ik stem is heel vaak dat zegt van wij zijn kleine kindjes dat zeggen. Dus dat is niet zo vreemd denk ik. Maar we kregen bij de doktoren is geen antwoord op. Alleen van dat wij schuldig waren. En dat was mijn tweede verdriet bij daar heb ik zo erg van. Ja ik ik vind dat voor de mond en heel erg want een moeder heeft niet zo'n. Ik was op het slot zo ver heen ik zeg nu ga ik boodschappen doen en ik hoop dat je het doet. Dan antwoorden die daar vaak ook op real was dat eigenlijk. Ik heb nu zelf ook nog een boek van. één nummertje klaar in een klein beetje een zo door. Dan blijkt blijkt toch wel mee te vallen. Nou dan ben je eraan ja je bent gewoon een beetje anders zoals anderen. Die kunnen niet zo goed meekomen met andere. Ellende heb ik mijn hele leven lang al werd zo laag. Frank geen bijwerkingen van de medicijnen hebt die komt men niet hebt dan is het geen probleem. En wat voor het was toebedeeld heeft hè.&lt;/p&gt;
&lt;details&gt;
    &lt;summary&gt;Transcriptie: De hemel is in de keuken&lt;/summary&gt;
    &lt;p&gt;Nul nul nul drie twee nul twee vijf zeven vier nul nul.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik weet niet goed wat het is waar dat ik me dan dat ik niet zo goed denken zo goed kan denken niet zo goed kan nadenken en zo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Om met het er niet mee eens en niet meer eens nee dat dat ik.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar ik maak wel plannen zo ik ik heb een hele mooie dingen willen doen en zo laat.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik ben het er niet mee eens dat sietse vrijmaken.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Oh.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tussen de grijstinten van de werkelijkheid in het verdwijnend contrast van de late schemering zoekt de waarheid na haar zelfportretten gevangenen in beeld en geluid.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Les rozenwater.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Een nieuwslicht op mensen en gebeurtenissen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm de hemel is in de keuken.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De bestaat de ongeveer twintig jaar en hier wonen ongeveer dertig mensen in variety variërend van de leeftijd van achttien tot vijftig jaar zestig euro voor beschermde won van hardenberg beschermde woonvorm de nijburg in hardenberg.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Er zijn natuurlijk ook in gradaties in gedeerd qua hun kunnen qua ziektebeeld.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ze staan onder begeleiding je te zelfstandig zelfstandige groep zelfstandig is groep waar mijn zoon zit die doet zelf boodschappen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En die doen hun huizen moeten ze zelf schoonhouden en je hebt groepen waar weer.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wat voor gekocht.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het weer.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Herman hier is de keuken en hier.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De radio.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Heel goed.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Drie.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar ik denk dat dat de grote indruk op hem heeft gemaakt en binnen de ja ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Je vindt dat nu hier wij goed die ene hè.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja dacht ik ook weer terug op de plek hier en nou ja ik hoop het nog lang vol hou je woont hier samen met nog een aantal mensen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja we wonen hier met met acht man met ja vier jongens en vier meisjes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja ja gaat het goed gaat het goed ja die bedragen heeft een tijdje weggeweest ja ben drie weken naar franciscus alweer altijd geweest voor een korte opname a.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik weet niet wat er aan de hand was maar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Speelde door.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Waar zit u liever in een beschermde woonvorm of in een inrichting een beschermde woonvorm ben je veel vrijer.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sloeg met zijn hoofd tegen het leerde kant aan als kerstmis kerstliedjes wel vaker misschien wel maar het was toch ook.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik zo van hij luisterde nooit naar tijd zei je ging gewoon zijn eigen gang we moesten hem vroeger altijd overal weg zoeken hij.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Als het om zes uur eten was ofzo dan moesten wij mis na een half uur is op kwam dagen en zei je moet zo laat thuis bij zijn want dan gaan we met elkaar naar de stad om iets leuks te doen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dan was helemaal nooit aanwezig dan was herman altijd pleiten.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kun je zeggen misschien een beetje een onverstandig kind.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Opstandig ja nee een op ze opstandig kan ik niet zeggen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Meer meer ja niet door het denken niet door denken.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat was voor voordat er bekend werd dat die schizofrenie was natuurlijk hoe gaat u daarmee om moet u boos of zegt ie van nou laten maar in zijn sop gaarkoken.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nee je laat een kent van je je je je pak dat aan maar dat gaat met veel herrie en en en narigheid in en met je andere kinderen en die beginnen op hem.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ook boos te worden want hij verziekt dan vaak de sfeer van leeft dat was het ongeveer nou dan spreek ik nu over negentien en elf jaar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En toen die ouwe wet één na de de.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Technische school moest en zo toen ja naar en ging ie stelen en hij ging naar naar zwolle toe lift niet toen was ie zo jong nog.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nou ja en dan kwam ie thuis en dan gaf hij aan m'n dochter een mooie ring en dan zei die dat zat van ze zakgeld gekocht maar dat was dus helemaal niet zo niet ie dan gewoon gestolen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik heb ook heel vaak dat ie domme dingen deed.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Van allerlei dingen uit kano gegeven want bij probeerde van alles om hem ergens toe te.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja mijn man hadden maar een keer een canon geven en we wonen achter me aan een aan de urker vaart aan het kanaal en als de grote stormen waaronder ging hij met die met die canon ging je midden op het kanaal.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En of je nou zijn van dat mag niet als veels te gevaarlijk of je je als je d'r afkwam en je zou me een pak slaag geven wat wel gebeurt is vanzelf.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dan dat het gewoon niet tot hem door.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wat dacht u toen in die tijd.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;We hopen altijd dat het eens beter zo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;We hebben met harde hand geprobeerd met zachte hand dat geprobeerd maar toen op slot toen escaleerde het helemaal hij liep van huis weg hij hij ging zwerven vieren overal naartoe engeland zwitserland duitsland oostenrijk hier en daar kreeg een week.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Gaat van hem tot op een gegeven moment d helemaal vervuild op een morgen werden weer opgebeld door de politie hier in het postkantoor.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De was dan zo'n ingang waar je dan wat schuil kon kan zitten en daar lag drie en daar heeft mijn man heeft een daar toen weggehaald.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat gebeurt vaker.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja nou ja ik doe alle dingen gaan alle dingen kopen en zo en dan bedenk of zo hè.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Of gaan ook vaak ik hoorde ik stem is heel vaak dat zegt van wij zijn kleine kindjes dat zeggen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bedoel ik de hele dag maar door te gaan maar door de hele dag de hele dag nu ook.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nou niet maar als ie agostinho ga zitten dan wel als ik de radio even uit door ik zit stil en hoor ik daar ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Oh en.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hallo ik ben ik ik ben dertig jaar oud ik woon op studentenflat op de branden in zeist woont samen met negen andere mensen ik werk niet ik heb een arbeidsongeschiktheidsuitkering wegens een.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ziekte en vorm van schizofrenie sinds ze zes jaar is dat geconstateerd zes jaar geleden.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De omslag kwam.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Eind mei begin juni negentien achtennegentig was bezig met een stage op een middelbare school in woerden studeerde aardrijkskunde op dat moment en ik weer les te geven tijdens die stage en ik was erg druk bezig met school en als gevolg daarvan een andere oorzaak was verliefd op dat moment.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Was ik heel erg druk bezig sliep ik steeds minder en op een gegeven moment ter draaide door.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Voor die tijd wat gebeurde d'r heb je ooit ooit iets van gemerkt.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Op moment zelf dacht ik wou niet achteraf zijn er misschien enige aanwijzing voordat ik toch al altijd een beetje moeilijk sliep en wat wat instabiel was maar niet echt altijd het duidelijk was.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wat voor aanwijzingen waren dat dan als je dat achteraf bekijkt.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Achteraf dat ik met name dat ik dat periode heel slecht sliepen en onrustig was dat zijn wel de belangrijkste aanwijzingen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Een aantal dingen die ik gedaan heb kan ik u wel noemen ik ben bijvoorbeeld op straat gaan rondrijden op een snelweg met de fiets fiets midden op een snelweg omdat ik dacht dat ik god was en dat ik onkwetsbaar was ik had.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hier op de eenheid had ik verteld dat de keuken de hemel was dat mens die binnenkwamen omdat die in de hemel terechtkwamen kat.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik dacht dat ik tijdreizen kon maken door met m'n armen te te bewegen of door capsules in te slikken en toen iemand opmerkt dat ik er een tijdscapsule sun waren zegt van ja je kunt ook door je armen te bewegen door tijdreizen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik ik heb nog een keer gehad dat ik thuis met tweede psychose toen was na een wielerwedstrijd wezen kijken toen heb ik mijn kleren uit schokkend naakt op straat gaan rondlopen en geschreeuwd heb ik geschreeuwd vrede op aarde vrede op aarde en vlak daarvoor hoorde ik een zakdoekje leggen en toen riep ik atoombommen te koop.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Beetje rare dingen ook wel.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja je bent gewoon totaal in de war en je weet niet meer wat je doet en er komt allerlei onzin uit.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar vaak is onzin wat jij sowieso zoals jij het noemt hetzelfde het beeld van dat ze dat ze jezus zijn of zoiets of of god zelf.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja dat is zo maar desnoods gewoon komt omdat jezus god in de ogen van meeste mensen heel belangrijk zijn behoefte voelen om zich te identificeren met iets of we iemand die heel erg belangrijk is denkers de islamieten psychotisch wordt dat denkt vallen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dus dat is niet zo vreemd denk ik.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En dan dan komt er een tijd van dan heeft ie de schoolverlaten heeft nog geen in zwolle op de middelbare die.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tie handelsschool.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Daar haal je eerst nog een aardige cijfers van hij kon prachtig tekenen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar daar escaleerde het ook allemaal hij hij ging die minder school toe hij spijbelde we hadden hier een jongerencentrum dat heette de klos dat werd nooit drugs gebruikt daar ging ik dan ook heen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En nee vertikt het om naar school te gaan en ik dit niet meer toen hebben we van school weggehaald toen ie ziek thuis gekomen en toen heeft mijn man wat werk voor hem gezorgd maar hij kwam z'n bed niet uit het één was nog minder als het andere hij bleef altijd in bed liggen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En wij wij met hem naar de doktoren toe toen die nog opgenomen hier op de op de afdeling psychiatrie hier in het ziekenhuis daar konden ze ook niks met hem want hij hij zich helemaal niet aan de regels en is weer 's nachts door ziekenhuizen zo na de operatiekamer.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En en toen op een morgen en ik als moeder dan altijd vrezen graag weten wat ie toch eigenlijk had en wat we met de moesten.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar dan werd er altijd tegen ons gezegd ja de dokter is niet te spreken en de dokter die kan je niet krijgen en toen ben ik op een warme ben ik om half acht op de parkeerplaats staan en toen had ik gevraagd aan de zes stroom laat kwam de dokter eindelijk 's morgens in het ziekenhuis en toen ben ik uit de.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Keer plaats gestaan totdat ie met z'n auto de parkeerplaats op kwam en toen heb ik hem zo in z'n lurven gegrepen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Amai nu maar op z'n op te zeggen want je bent dan zo verbitterd je bent zo teleurgesteld dat en ik ik ik was gewoon weten wat ie had en waar het vandaan kwam ze teleurgesteld.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik ik was zo teleurgesteld in van dat je niet die niet wist wat er met je aan met je kind aan de hand was dat dat niet werd gezegd van van e ziek hij is geestesziek af hoe dan ook toch een verklaring komen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Daar moest wel een verklaring komen maar die kreeg je toen nog niet zegt de die die man die ik dan aansprak en die dan bij z'n jasje pakte die dokter die sloeg de armen om me heen die ze die ze hadden dus heel erg als je zo'n kind hebt.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En toen zei ik tegen die man daar kan ik niks mee daar heb ik niks aan de de moet wel gebeuren maar wat weet ik niet wat wat gebeurt er met deze jongen ja hij zegt die zou die zo gelukkig zijn in hun.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Op de hei daar kreeg ik als antwoord.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Toen is ie toen zegt ie mij zou eigenlijk opgenomen moeten worden in het ziekenhuis nou en dat wist u dat dat dat was wel zo dat wist je wel maar om.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Om hem daartoe te bewegen dat was een heerlijk clou want hij was zo ver heen was zoals wie groot is en zo in de war dat wij konden eigenlijk niks meer met hem je kon daar ook niet met 'm over praten.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Want dan heel liep weg ziekenhuis op bezoek kwamen dan was ie weg en dan 's vier vier ergens op een kerkhof of zo dan moeten we de hele polder doorzoeken wat ie was.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar we kregen bij de doktoren is geen antwoord op.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Alleen van dat wij schuldig waren.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En dat was mijn tweede verdriet bij daar heb ik zo erg van.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik heb nooit was dat het ergens.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja ik ik vind dat voor de mond en heel erg want een moeder heeft niet zo'n.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zijn twee dingen die een psychose erken kenmerken in één is de waandenkbeeld idee dat je god bent dat je zelf heel belangrijk bent dat dat jij de waarheid in pacht hebt en dat andere mensen dat daarnaast zit een heel sterk het idee dat je zelf overal verantwoordelijk voor bent alles weet en dat alles om jou draait.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het tweede is hallucinaties hoort hier niet zijn dat je dingen ziet die er niet zijn dat dingen proefdieren zijn.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kunnen enkele voorbeelden van hoe naast zelf had ik het klinkt heel stom want is dat ik dat ik door een langs een weiland en dacht ik een een koersdag loopt met een man aan de halsband en dat leek me toch een beetje vreemd.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wat gaat er dan in je om denk je dan van ach het gaat wel weer over ik ben misschien wat vermoeid.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nou ik had zelf niks in de gaten die dacht dat m'n gezondheid uitstekend was dat heel goed ging en dat ik vrolijk was en was een beetje in in de wolken zeg maar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wat was dat voor jou de aanleiding om om te gaan zeggen van hé ik wil ons toch eens even kijken wat er met mij is.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Daar was geen aanleiding dat we waren de mensen om me heen die besloten dat ik toch wel zo dadelijk doorgedraaid was dat nodig was om mij te helpen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wat gebeurt er.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De uiteindelijke instantie ben ik met vrienden ben ik naar het crisiscentrum geweest in utrecht naar kreeg medicijnen mee die weigerde ik stik en een paar dagen later kwam de politie met een ambulances kom je ophalen en hebben ze me meegevoerd naar een psychiatrisch ziekenhuis.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Als ik het voor verhaal zo van ja hoor en dan valt me op dat het eigenlijk maar een kleine aanleiding is geweest je ziet een man met een koe aan de halsband door het.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nou dat was nogal meer mis ik ik vernielde allerlei dingen op de eenheid in de klas onhandelbaar voor m'n omgeving en ik.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;D'r was maar niet te praten en ik was duidelijk zeer doorgedraaid was ze al meer aan de hand dan alleen die die ideeën die ik had was naar m'n omgeving toe was ik ook wil anders dan normaal.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hoe reageerde ie dan of hoe hoe stel je je op kan ik na dat kan ik niet zeggen dat zou je omgeving moet voeren.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Peter jij hebt zeg maar te maken gehad met erik tony in een psychose zat want je zit bij hem in het huis.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Je toen hadden we hier in huis.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Met tien mensen hadden we afscheid van twee mensen die weggingen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En op het moment dat zij dat we het eten hadden was erik even weg een halverwege kwam hij binnen en toen was die heel druk.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En hij bewoog heel veel en hebben we wilden eerst niks zeggen maar hij liep rond en op gegeven moment toen verbrak hij eigenlijk aan de feestelijke stemming die was omdat het toch heel gezellig was en hij vertelde dat ie aan het licht had gezien en dat die.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nu wist hoe de wereld in elkaar zat en hoe alles in elkaar zat en dat wij dat ook konden vinden en bereiken als wij dat maar aan hem zouden gaan vragen en vervolgens is die heel hard weggelopen en heeft die ons toch wel in verbijstering achtergelaten.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;We begrepen toen nog helemaal niet wat er aan de hand was.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En diezelfde nacht toen is die op een gegeven moment ben ik naar bed gegaan en is hij zelf weer naar buiten gegaan en is die weggegaan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En achteraf bleek dat die toen in utrecht is gaan rondwandelen en langs allerlei vrienden is gegaan en die midden in de nacht heeft wakker gebeld en.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja hij had gewoon totaal geen begrip meer voor de werkelijkheid want hij vond gewoon dat iedereen hem te woord kon staan op ieder moment van de dag en dat al zal het eerste teken dat je dat toch echt vreemd zich vreemd begon te gedragen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm inmiddels was het zomers weer thuisgekomen maar een in huis werd het onhoudbare ziet.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Toen waren het zien.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat toen heb ik gezegd nou hij vertrekt of ik vertrekken want dit wil ik niet meer in de canon toe dus toen is bedacht door de te.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;D'r aangegaan en die heeft toen ook naar het ziekenhuis gebeld en die heeft gezegd van nou waarom moet als d'r één ziek is en waarom moet naar zijn vijf mensen ziek van worden.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar ja herman die was toen inmiddels negentienjarige worden dus maar die wou zelf niet die wou zelf niet opgenomen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dus die bleef in hem die bleef maar in bed liggen en me in bed liggen en 's nachts spookt niet door het huis en dan dan had ie het ek kwam niet aan tafel eet men 's nachts dan ati en dan dronk in de koelkast leeg.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat en dan soms als je d'r dan uitkwam dat drees dreigde hij tegen mij en dan zegt ie van nou als u straks boodschappen gaat doen dan dan ga ik mee ophangen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik was op het slot zo ver heen ik zeg nu ga ik boodschappen doen en ik hoop dat je het doet.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zo op als ik ik zeg.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dit gaat zo niet meer maar hij bleef op één.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Punt aan de die uren staan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Met twee voeten die die nou die zaten bij ons in 't in 't in de vloer beleg.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En dan nou dan sloeg ik wel eens een keer ik ik weet nog wat dekker een sloeg.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Een geslagen hebt zegt vooruit je gaat gaat is weg gaan ga dan naar je bed of of of hoe dan ook maar het werd op slag werd het zon onhoudbare situatie dat toen is mijn man die is naar de huisarts gegaan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En die heeft die 's morgens om zeven uren naar de huisarts gegaan is op de stoep gestaan en die heeft.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Daar zet ik ga hier niet eerder weg dan dat u vandaag mijn zoon op laat nemen dat mijn zoon weg komt van de die vandaag weggebracht naar een gaat het ziekenhuis toe waar kan me niet schelen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar hij moet vandaag weg en een noodgreep nou toen heeft dan de huisarts die heeft dan de werk van gemaakt en toen zijn ze nagekomen en toen martin zegt herman je wordt opgehaald gaat straks naar het ziekenhuis toe.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Heeft ie al mijn kleren na toen en trokken de kleren van mij aan en zo lag in bed en zo is weggebracht.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hij moet lachen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja om om lachen maar ik wil maar zeggen dat dat dat is ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik weet niet wat dat dat is zon opluchting dan hoor je dat er eigenlijk.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Aangedaan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar het is heel erg.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Gaan en op dat moment hadden wij al jaren zoveel meegemaakt dat achter de ambulance aan wij reed nacht een ambulance aan en onze buurman reden.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;We mocht zelf niet te rijden en toen dacht ik bij mezelf het is een witte waar ik kwam voor jou dat 't een zwarte was.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zo song song song narigheid hem helemaal afzien zaken en en niet weten van van hoe of wat.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nou ik had vroeger wel eens bij mezelf gedacht dat ik dat ik een film opzicht wel erg op m'n vader is dat ik het niet zo rechts vinden als ik ook als ik ook schizofreen of iets dergelijks zou zijn maar dat er minder onverwacht komt zeker niet niet zo nee nee ik had er gewoon niet op gerekend.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar dat ging allemaal heel snel ja het ging heel snel je zou je dat kunnen beschrijven hoe dat in wat voor een periode dat ging.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nou je tussen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Erg druk hebben op school veel veel werken psychose krijgt knettergek naar naar een psychiatrisch ziekenhuis gevoerd worden zat ongeveer een maand.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Verbazingwekkend is dat ja nou je denkt dat ik sowieso al een beetje is stabiel was in die periode ik was heel erg verliefd op meisje en ik denk dat dat kwam heeft gespeeld en ik ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik was al een beetje instabiel door bestuurder niet zo goed ging en ik denk dat achteraf gezien dat er wel dingen aan tekenen aan de wand waren maar ja dat had ik zo toen zo niet in de gaten.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dus binnen een maand verantwoord je hele leven ja daar komt het wel op neer.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja hoe ga je er vervolgens mee om.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja dat is het grote rust grote vraagstuk want in principe voor iemand die schizofrenie heeft in de meeste gevallen zijn de psychoses en de waandenkbeelden die zijn niet zo belangrijk omdat die makkelijk te bestrijden zijn of het meeste al vallen goed te bestrijden zijn met medicijnen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar de andere verschijnselen de negatieve verschijnsel dat gebrek aan energie hebben slechte zelf verzorging moeite met contacten met mensen om je heen dat zijn verschijnt die veel moeilijker te bestrijden zijn dat en ook de verschijnselen waar de meeste mensen meest was.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;We hebben dus het beeld dat de zeg maar de de de schizofrene patient het meeste last heeft van de waanideeën en van de psychoses die ze hebben zo af en toe dat is een verkeerd beeld.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik denk het wel ik denk voor een aantal patiënten geldt dat wel maar voor de grootste groep die medicijnengebruik geldt dat het hebben van van lusteloosheid gebrek aan energie veel slapen dat het als dat geldt als een veel groter probleem denk ik.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar voor de omgeving is natuurlijk het het hebben van een psychose veel veel rampzaliger dan iemand die vrij rustig is en ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Die deel waarop z'n bed ligt maar verder ook niet zoveel kwaad uit huilt iemand die psychotisch is en die alles kort en klein slaat stuk studio lastig worden omgeving.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En jij kunt jij was zo'n persoon zeg maar naar mij viel het nog redelijk mee maar je zou wel heel erg groot gevaar natuurlijk ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar dat had ik zelf niet in de gaten dat is wel de reden dat ik opgenomen ben geworden dat men dacht dat ik dat 'k gevaar was voor mezelf.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hij is op een gegeven moment is hij weer thuis gekomen en hij heeft en de mensen op de eenheid zodanig beziggehouden dat iedereen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In die in deze in dit gebouw waar we nu zitten in het huis er heeft de algemene ruimtes de keuken en de gang had die daar had hij alle posters van de muur gehaald had alles op z'n kop gezet het was een.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Totale chaos en is reden werd genoemd als reden nee dat dat dat was gewoon zijn gedrag herhaalde alles van de muren af dat was niet meer belangrijk en hij zag bovendien ook in alles zag hij tekenen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dus in alle berichten die die overal tegenkwam zag geen tekenen en als uit de tv aanzetten dan dacht hij dat het speciaal voor hen bedoeld was draaide helemaal door en die ging ook allemaal gekke briefjes schrijven ze had die een een op een geven moment een taart gebakken.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En hing overal gekke briefjes op bij iedereen ik herinner me nog heel goed dat die een briefje schreef met taarten aller landen verenigt u en ei had plotseling gevoel voor humor wat die nog nooit had.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En het.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kenmerkende was dat hij oneindig veel energie had hij ging de hele dag door van 's morgens vroeg tot 's avonds laat wij praten met iedereen en hij was absoluut niet stil te krijgen het gevolg was dat uiteindelijk bijna alle mensen die hier woonden.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Naar hun ouders zijn gegaan of ergens anders zijn gaan logeren omdat ze het eenvoudigweg niet vol hielden omdat ze ook 's nachts nog gestoord werden omdat op hun deuren geklopt werd uiteindelijk is de derde dag.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Is hij zo ver gegaan dat hij op deuren is gaan bonzen en dat hij toch ja ook geweld begon te gebruiken niet direct tegen ons gericht maar wel hij was begon wel aan tegen deuren te trappen en op dat moment hebben bij de politie gebeld en politie is met vier man gekomen en die hebben een meegenomen en.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Op dat moment is hij opgenomen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja toen ik allerlei vreemde dingen doen ik ging met met een emmer tegen het meers slaan en met mijn hoofd tegen de muur bonken en ja gingen allerlei tekeningen maken op een schoolbord met een krijtje maar verder precies wat ik deed werkt niet meer.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;We hebben een na ongeveer zes maanden dat hij vooral veel is opgenomen geweest in in dennendal is hij hier komen wonen maar eigenlijk was dat onmogelijk want hij.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Verzorgde zichzelf niet hij was zichzelf niet hij ruim de geen rommel op ruimde ook de rommel in de algemene ruimtes niet op hij.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lacht de hele dag op bed en kwam 's nachts uit z'n bed had een totaal ander leefpatroon en bovendien.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Moest hij zelf langzaam maar zeker aanvaarden dat hij de ziekte schizofrenie had dat betekende dat hij aanvankelijk heel depressief was en ook voortdurend zei dat hij zelfmoord wilde plegen aanvankelijk ging geen er heel serieus op in een.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Voerde gesprekken met hem om vooral ook te zijn te vragen waarom die het wilde niet zozeer om te zeggen dat hij niet moest doen want hij zou toch wel doen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar hij werd steeds concreter in en kwam ook vaak klopt ook vaak aan de deur en zei van ik heb zojuist op de flat gestaan en ik wilde naar beneden springen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vaak gebeurt het dan dat ik een nacht zou heel slecht van geslapen maar ik moest de volgende dag ook weer werken of studeren uiteindelijk werkte laconiek erin en vroeg ik zij gezegd had dat die op de flat stond vroeger of het koud was en of het regende en.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dan antwoorden die daar vaak ook op real was dat eigenlijk.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vroeger werd de schuld wel gegeven aan een moeder van de schizofrene patient heb jij daar ooit mee te maken gehad het je moeder de schuld hè.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Gelukkig niet wij dat is dat is toch wel erg achterhaald.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Toch is het een hele lange periode zo geweest.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja dat is een beetje een de een de rare hersenkronkels van de toenmalige artsen psychiaters.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Geweest dus vooral onder invloed van de antipsychiatrie geweest dat men dacht dat ja dat dat iemand vrij moesten helms psychoses te uiten en dat je dan vanzelf bovenop zal komen als volstrekte onzin is gewoon onzin.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik kan me voorstellen dat toen het eenmaal bekend was u heeft er wat druk achter gezet en uiteindelijk werd het duidelijk dat de een ziekte is en niet uw schuld was dat moet voor u een hele opluchting zijn geweest.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja was het ook ik ben toen met het dak met dat boekje van die van die buurvrouw.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik heb nu zelf ook nog een boek van.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ben ik toen naar de psychiater gegaan waar toen mijn zoon in ermelo veldwijk onder behandeling was ik wist dat ie 's woensdags 's middags dan spreekuur had want er waren maar één keer geweest met herman op woensdagmiddag ik ben toen met de trein naar ermelo gereisd met m'n boek in de tas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik zie nu nog zo'n adriaan van een jas en wat voor kleren.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En ik ben ook zo heel brutaal ben ik daar naar binnengelopen tot een patient uitkwam en ik weer in gegaan en dat was toen voor die dagen voor die tijd vreselijk brutaal dat je daar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hè maar ik deed dat gewoon want het zat me zo dwars en toen heb ik dan aan aan hem gevraagd van nou dit is ons verhaal.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dit verhaal komen wij geschreven hebben.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat was het verhaal van een moeder die een schizofrene zoon had en uw buurvrouw die gaf dat.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En en dat was nou hetzelfde met met gedragspatroon van al die jaren van kind af aan eigenlijk precies hetzelfde en din.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En toen in die die was toen ook met dus wie gaat er nou met die jongen net twee jaar te gaan want die is hier hadden gezegd van jouw zoon heeft schizofrenie en het was en nou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Toen er toen van der w herkenning in dat verhaal want het wij konden het zelf dat verhaal geschreven heb.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En zodoende ging ik met dat boekje in de tas naar de spiegel theater door zegt is theater zegt u mij dan heb je haar weer met de moeilijke vragen want ik was best wel.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En toen zes toen ik zeg maar ik wil nu weer en ik wil nu weten heeft mijn zonde had dat wil ik nu weten.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En toen zegt ie ja helaas helaas hij zeggen jammer zeggen u zon en toen was ik heel erg de ene kant opgelucht want ik had een handvat waar ik mee bezig kon gaan en over de andere kant.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wist ik ook een inmiddels al zoveel dat dat eigenlijk was dat dat dat nooit zou knap maar één ding is zeker.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Je blijft in de ruimte dat je in de kist ligt.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm mmm.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;één nummertje klaar in een klein beetje een zo door.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nou ik ben benieuwd of hij wel eens gehoord bob marley.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar vindt u dit zijn mooie muziek het mooi ik vind het heel duidelijk en het komt bij mij heel goed over ja ik vind het echt.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Heel ritmisch.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het ziet er hier ja dat gaat over positief.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Negatieve leven een soort negatieve alles negatief is kunnen we niet leven.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Die.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Herkent u we daar wat van in ja ik ik herken er alles in mezelf en helemaal hetzelfde.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Een kenmerkend waarom herkent u die zich zou daarin.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja en dan mijn vriendin die ik heb dan stemmetjes in mijn hoofd een van marcia bob marley kopen heb ik toen gedaan naar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja grote faam.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nee.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De ziekte schizofrenie zich bij jou openbaarde wat was bijvoorbeeld de reactie van je ouders.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mijn moeder vond het vreselijk om dat m'n vader ook dezelfde ziekte had mijn vader vond het ook vreselijk en ja het was zoiets van ja dat wordt nooit meer weg want het wordt nooit meer wat.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Was zo'n ernstige ziekte dat daar kun je niet normaal maar leven dat was wel de angst van m'n ouders.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dan blijkt blijkt toch wel mee te vallen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nou ik vind het niet meevallen maar het kan zoveel erger dan ik zal nog wel een beetje vindt bij van.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja hij is als je zelf dus vergelijken met andere patiënten dan denk je van nou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dan maar vrij redelijk ik denk wel dat ik bij de top vijfentwintig procent zit.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bij het lezen van boeken wel buiten op één.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ben je wel eens jaloers op mensen die dan zogenaamd een toekomstperspectief hebben.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De eerste jaren was ik verschrikkelijk jaloers op iedereen die ook maar een beetje gezond was tegenwoordig valt wel mee want ik heb ook nog voordelen die andere mensen niet hebben zodat ik veel tijd gepompt om om te fietsen om boeken te lezen om op vakantie te gaan dus eigenlijk.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Jaloers op mensen die gezond zijn negen mensen die werken en de hele dag achter een bureau moet zitten heel wat bezig zijn met iets wat ze niet leuk vindt op.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De eerste paar jaar zei waaruit dat zich.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja gewoon dat ik iedere keer als iemand zei dat het wel meeviel muziek dat ik ontzettend kwaad werd en dat decennia maria jij bent gezond jij kunt dit en dat en dat dat en je kunt werken en je kunt geld verdienen en dan zit er voor mij niet in dat was gewoon boos op andere mensen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;U heeft de ziekte schizofrenie ja wat is dat precies schizofrenie ja wat is dat precies aan nou dan na.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het is dat precies.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nou dan ben je eraan ja je bent gewoon een beetje anders zoals anderen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Die kunnen niet zo goed meekomen met andere.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Denken en praten met maar ook heel moeilijk om dat op gelijke hoogte.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Een mx vaak dan en dan kan ik helemaal niet denken en zo dan verstand wel nullen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Een.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ben je maar stil en zwijg maar nou zeg maar niks meer.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na na na een beetje depressief.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En ja je hebt gewoon af.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja je wijkt af van veranderen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dus u besef wel dat u dus anders bent zoals u zelf een andere.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja ja dat ik graag.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ellende heb ik mijn hele leven lang al werd zo laag.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wat voor gevoel heeft en dan daarbij bij.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja een beetje denkt men dat ik minder ben van sandra.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat idee heeft hem niet bij hoor het er niet bij hoor ik gewoon.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zonder me vaak af en.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het is absoluut en zonder enige twijfel als je het niet als ziekte beschouwd dan drie mensen tekort vind ik want dan zou je zeggen dat ze aan als je zelf ligt als en dat is beslist niet zo iemand die als iemand zegt dat het is dat.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Gewoon persoonlijke arts fout is of zo dan word ik echt kwaad dat vind ik zelf als iemand die gebroken arm heeft zegt zegt dat ie dat ie dat ie zicht omdat die pijn is daarom heeft.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Want ik denk als je aan heel veel mensen vraag van wat weet u wat schizofrenie is dan wordt dan krijg je meestal als antwoord ja een gespleten persoonlijkheid.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja ik weet niet waarom die waarom die naam zo zo is komen te stuk uit griekse en vertelt dan betekent dat iets dergelijks maken het is meer dat een deel van de van de hersenen niet goed functioneert nee daar allerlei bijverschijnselen krijgt.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De ziekte zelf heeft als positieve niks niks opgeleverd het omgaan met de ziekte dat heeft me opgeleverd dat ik dat ik veel beter ben gaan beseffen dat.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hoe afhankelijke mens is van van bepaalde factoren die zelf niet in de hand heeft en dat ik op een betere manier ja ik ben sociaal vaardiger geworden door het omgaan met de ziekte door beseffen dat ik bepaalde dingen niet meer kan zich vroeger welkom doorpraten met andere mensen erover dus dat ik andere mensen beter begrijpt dan vroeger.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat is positief maar dat heeft dat had ook op een andere manier kunnen gebeuren die prettige voor mij was geweest dus eigenlijk heeft de ziekte zelf niks positiefs opgeleverd maar het.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het combinerende zoet mee.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Te leen mogelijk mee te leven dat heeft opgeleverd dat duidde toch wel redelijk gaat en dat ik toch redelijk tevreden met mezelf.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja ik dacht het schizofrene mensen gevaarlijke mensen maar ik ben helemaal niet gevaarlijk hoor ik dat het gevaarlijke mensen waren agressief en zo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar daar ben ik niet.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik zou zeggen dat het gewoon.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik vind het niet erg ik ik wil dat de of zo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het is moeilijk om daar mee te leven met hè als je daar dan dan functioneer je niet goed en dan nou dan gaat alles mis alles gaat mis dan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Die medicatie die doet die voorkomt zeg maar dat je in een psychose raakt waar bestaat die uit en hoe vaak moet je het innemen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Krijgen spuiten dat is anna texel dat z'n anti psychotisch middel en ik krijg één keer in de vijf weken een injectie van twaalf en halve milligram per met een halve milliliter en was een hele kleine dosering volgens de psychiater.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En dan moet je hier en daar is veel leven blijven doen zo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Als ik slim ben wel ja ja ik kan ermee stopt wel eens de kans groot dat je weer psychotisch wordt heb je het idee wel zo van ik wil daarvan af ik wil dat niet en beginnen al ik dat heel sterk maar tegenwoordig maakt me niks uit dat ik medicijnen gebruikt nee dat daar zit ik niet mee.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bloem hartpatiënten gebruikte tabletten voor z'n hart een een suikerpatiënt die die moet bepaalde insuline gebruikers iedereen heeft wel wat die ziek is.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Die amy voor lief ja zondermeer schijnprobleem.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Frank geen bijwerkingen van de medicijnen hebt die komt men niet hebt dan is het geen probleem.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wat is het wezenlijke verschil van het leven voor die maand die voor jou je hele leven veranderen zeg maar en na die tijd.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Er zijn twee dingen zijn erg belangrijk het één is het het gebrek aan energie en tweede is gebrek aan toekomstperspectief.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Voordat ik studeerde had ik een bepaald idee van de toekomst dat ik studie af zou maken dat ik een baan zou vinden trouwen kinderen krijgen dat staat allemaal op.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Op z'n minst hoogste twijfelachtig of dat ooit nog van komt werken sowieso niet erg relatie kinderen lijkt me ook vrij moeilijk en tweede zat ik gewoon heel weinig energie hebt fris bed uit dat ik zin om dag te beginnen en nu nu.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Moet ik met zelf moeite met uitschoppen als bed uit ben dan kruipen het liefst in bed in dus als het grote verschil.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vroeger was voor jou de toekomstperspectieven van een baan en een vrouw en kinderen in een gezin en dat valt dan in één keer weg wat komt daarvoor in plaats ik je lacht er wat om maar het is natuurlijk.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja het is heel triest maar ja ik heb nu stephen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Misschien een keer zelfstandig wonen er af en toe lekker op vakantie gaan veel lezen en verdere niet te druk maken en gewoon maar te genieten van de kleine dingen die er zijn ze af en toe is een goed boek lezen keer naar het filmkanaal keren uitgaan vrienden lekker eten dat soort dingen daar boekt van hebben.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vind je het jammer dat dat helemaal weggevallen is.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik vind het wel jammer maar niet onoverkomelijk ik kan ermee leven en ik me we op een goede manier mijn leven denk ik.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hoe zie je toekomst dan nu.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Voor de komende vijf jaar denken dat die in een groot land zelf blijft zoals ik nu doe.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dus steeds een worsteling om bed uit te komen moeite om om goed in goed dag- en nachtritme te houden en daarnaast de veel lezen af en toe uitgaan en lekker eten.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lekker op vakantie gaat mag daar zin in hebt en geldgebrek.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En wat voor het was toebedeeld heeft hè.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Belt wat bedoel je daarmee je morele toekomst nou ik ik wil een rijk worden ik wil lange zich dus ik ik wil net als bob marley hè dan ik.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nou ik ik heb ik heb dan ik heb nog een keer een vriendin dan moe.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maakt die ooit nog een keer weer tegen ik ben al tweeënveertig dus als ik ooit nog eens een keer een vrouw tegenkom dan nou werkelijk het wel hard hoor dan is het voor mekaar te veroveren.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Door het leven gaan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hai ik heb weet ik heb een vriendin een meisje ontmoet en zo in rotten.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;K wachten en later kon vroeg of laat komen en dus waar ze woont in het duitse en ik wil graag naar duitsland ja en ik wil graag met hem trouwen en dus ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tot zover damokles dit programma is gemaakt door haarsma techniek renzo van buuren en ferry van nimwegen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Redactie christof van basten batenburg u kunt de cassette van deze uitzending bestellen door vijftien gulden over te maken op gironummer drie twee twee twee één nul nul gironummer drie twee.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Twee twee één nul nul ter attentie van caro cassette servers in weert in vermeldt u daarbij de datum van de uitzending en het is vandaag elf maart.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het is.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;één uur nos radionieuws de franse president chirac heeft opnieuw uitgehaald naar het nederlandse drugsbeleid in een televisieinterview zei hij dat de liberalisering van drugs overal is mislukt ook in nederland in frankrijk wordt het drugsprobleem volgens chirac almaar groter.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hij heeft zijn kabinet gevraagd plannen uit te werken om een eind te maken aan het stijgende drugsgebruik.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Frankrijk wil in de strijd tegen drugs samenwerken met de verenigde staten het programma waarin de franse president zijn uitlatingen deed ging over de toekomst van de franse jeugd naast de drugs kwestie kwamen ook andere onderwerpen aan bod zoals het analfabetisme de hoge werkloosheid en de toenemende intolerantie in frankrijk.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vice fractievoorzitter de hoop scheffer van het cda heeft kritiek geuit op fractieleider heerma die zij in het weekeinde dat het cda mogelijk een keer met de vvd zal meestemmen om het paarse kabinet ten val te brengen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De hoop scheffer het noemde in het tvprogramma den haag vandaag zoiets niet verstandig als het cda daarmee ingaat tegen de eigen overtuiging.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De hoop scheffer geld binnen het cda is een belangrijke kandidaat om heerma als politiek leider op te volgen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De belgische justitie heeft een hoge jurist gearresteerd voor valsheid in geschrifte en oplichting het is de eerste advocaatgeneraal bij het hof van beroep in luik.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De man genoot groot aanzien in het duitstalige deel van belgie hij zamelde er geld in voor een goed doel maar daar stak het vermoedelijk in eigen zak het weer in een groot deel van het land komt dichte mist voor het knmi verwacht in de loop van de dag in het binnenland zon.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De middagtemperatuur loopt uiteen van tien graden aan de kust tot achttien in het zuidoosten tot zover het nieuws.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Verkeersinformatie in het hele land met uitzondering van limburg komt dichte mist voor.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Plaatselijk is het zicht zelfs minder dan vijftig meter ook in limburg kan mist ontstaan verkeer dat gebruik wil maken van de route over de brug over de noord in alblasserdam wordt in verband met de grote vertraging stijd geadviseerd gebruik te maken van de rondweg dordrecht.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Is radio.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In de nacht is gevallen het is stiller op straat de duisternis sta ik twijfel zoekt hartstocht vraagt muziek die droom.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bevindt zich tot zeven uur in de veilige wereld van kro is niemandsland met ruud hermans.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Die is hier.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/details&gt;</content><category term="misc"></category></entry></feed>