<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Damokles - Jean pierre Gabriël</title><link href="./" rel="alternate"></link><link href="./feeds/jean-pierre-gabriel.atom.xml" rel="self"></link><id>./</id><updated>2002-02-04T00:00:00+01:00</updated><entry><title>het eeuwige doodsbeeld</title><link href="./200-damokles.html" rel="alternate"></link><published>2002-02-04T00:00:00+01:00</published><updated>2002-02-04T00:00:00+01:00</updated><author><name>Jurek Willig</name></author><id>tag:None,2002-02-04:./200-damokles.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Na middernacht maandag vier februari uit de nos radio deus de. Mensen dit zouden weten dat we voelen ook in de ovenwant is dat toch werkelijk wat de. Pas ik mis 'm.&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Vier jaar geleden overleden aan acute leukemie hebben dertig jaar samengewoond en. Een beetje op onze hoede waren want je voelt je natuurlijk ontzettend kwetsbaar. Ik mis ja kus op je wang een alibi. Ja ik vind het moeilijkste dat dat niet de is en er niet meer kan zijn. Er valt een lek die heeft in negentien. De stammen allebei uit in de oeral christelijk nest en. Sterke cultuur waaruit je allebei bent voortgekomen en. Je kunt een philips televisie missen. Een week erna kwam d'r een brief. Weet je nog wel verliefd geweest na pas. Nicole eigenaresse weet niets van een eigenlijke ziekte bijna niemand in het dorp. Als ik de eerste vakantie die ik van m'n leven gewoon bij hem zou komen. En ik dacht hoe ga je daar nu in. Even kijken hoe het stond ze op een tape. Dat ongekend schrok verwilderde haren lijkbleek etcetera. Het was eigenlijk simpeler rauw hoefde geen operatie op te volgen. Maar hoe moet dat dan als je dat niet wil. Het kind ontzettend pedaal bij bij de halte.
Enclosure_url: http://download.omroep.nl/nibg/Woord.nl/POMS_S_KRO_451200/2002020400RA1-RCD140704NH.mp3
Enclosure_length: 57565056
Enclosure_type: audio/mpeg
Enclosure_duration: 3597&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na middernacht maandag vier februari uit de nos radio deus de. Mensen dit zouden weten dat we voelen ook in de ovenwant is dat toch werkelijk wat de. Pas ik mis 'm. 
Vier jaar geleden overleden aan acute leukemie hebben dertig jaar samengewoond en. Een beetje op onze hoede waren want je voelt je natuurlijk ontzettend kwetsbaar. Ik mis ja kus op je wang een alibi. Ja ik vind het moeilijkste dat dat niet de is en er niet meer kan zijn. Er valt een lek die heeft in negentien. De stammen allebei uit in de oeral christelijk nest en. Sterke cultuur waaruit je allebei bent voortgekomen en. Je kunt een philips televisie missen. Een week erna kwam d'r een brief. Weet je nog wel verliefd geweest na pas. Nicole eigenaresse weet niets van een eigenlijke ziekte bijna niemand in het dorp. Als ik de eerste vakantie die ik van m'n leven gewoon bij hem zou komen. En ik dacht hoe ga je daar nu in. Even kijken hoe het stond ze op een tape. Dat ongekend schrok verwilderde haren lijkbleek etcetera. Het was eigenlijk simpeler rauw hoefde geen operatie op te volgen. Maar hoe moet dat dan als je dat niet wil. Het kind ontzettend pedaal bij bij de halte.&lt;/p&gt;
&lt;details&gt;
    &lt;summary&gt;Transcriptie: het eeuwige doodsbeeld&lt;/summary&gt;
    &lt;p&gt;Na middernacht maandag vier februari uit de nos radio deus de.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En wisselkantoren in argentinië zijn morgen en overmorgen dicht.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De maatregel moet een stormloop voorkomen nu de rechter vrijdag heeft bepaald dat de beperkingen om banktegoeden op te nemen tegen de wet zijn dat heeft de minister van economische zaken lenicov gezegd hij ontvouwt op dit ogenblik de plannen van de regering de hadden om de argentijnse economie weer uit het slop te halen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De sp eist opheldering van minister pronk over de veiligheid van de kernreactor in petten.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Volgens metingen is een haarscheurtje in de reactor groter geworden.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pronk wil de kernreactor tijdelijk sluiten maar de directie wil dat niet de sp vraagt zich af of de overheid nog wel genoeg grip heeft op de centrale in petten daarom wil de partij een spoeddebat met pronk.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De amerikaanse minister van defensie rumsfeld beschuldigt iran ervan dat het al qaida en talibaanstrijders helpt vluchtte uit afghanistan naar iran.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ook de grenscontrole van iran dat volgens rumsfeld veel te wensen over volgens het amerikaanse blad time magazine zijn zo'n tweehonderdvijftig taliban- en strijders de iraanse grens overgetrokken rumsfeld verdenkt teheran er verder van wapens te leveren aan groeperingen in afghanistan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vooraanstaande leden van het amerikaanse congres denken dat een aantal topmannen van het failliete energiebedrijf enron kans loopt op strafvervolging de en hun bestuurders hebben vorig jaar een verlies van ongeveer één miljard dollar verzwegen terwijl ze zelf miljoenen opstreken met de verkoop van aandelen en won.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Morgen begint de senaat met hoorzittingen over de ondergang van het energiebedrijf.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Enkele duizenden mensen hebben de zaal van de beurs van berlage bezocht waar gisteren het huwelijk van prins willem alexander en prinses maxima werd gesloten.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Voor tien euro konden ze op de foto en kregen ze een glas champagne veel mensen probeerden ook de nieuwe kerk in amsterdam te bezoeken waar willem alexander en máxima gisteren voor de kerk trouwen maar de bezoekers kwamen voor een gesloten deur.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het weer vannacht enkele buien en kans op zware windstoten overdag geregeld zon en vrijwel droog tegen de avond opnieuw regen en veel wind middagtemperatuur negen graden dit was.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nieuws in het.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Martien van de anwb met een weggesluisd het gaat om de a zeven amsterdam richting de afsluitdijk de weg is voor de afritten medemblik dicht komt door een ongeluk en die wordt hier opgeleid.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Even na middernacht en dit is de kro op radio één.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm verhaal.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar ik zat de hele grote kooi met allemaal dikke ijzeren spijlen daaromheen liepen allerlei bekende en onbekende en die.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sprake bij mekaar die liepen die kooi stond in een eindeloze veld waar hebben die niks was en die mensen liepen door mekaar heen niemand die ook reageerde ik schreeuwde en deed er niemand reageerde toen wist ik dit is dood.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Damokles caro radiodocumentaire een nieuwslicht op mensen en gebeurtenissen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm het eeuwig doods beeld.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Heeft een een een enorme présence nu nog steeds terwijl je brood en broodmager geworden is nog maar een fractie is van wat die was.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar groot hè tegen de twee meter een enorme bos haar die die ook werd gecultiveerd hè riep altijd weer daar heb je de.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dus stonden ook altijd wel de uit en de stonden staan en de vlinderstrik natuurlijk.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En de foulard onafscheidelijk van z'n voerden ze een enorme sjaal en dat waren lapjes van extra vierhonderd vijfhonderd gulden en als hij de over.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Opendeed om daar een schaal uit te pakken zag ik tot de grote ontsteltenis dat u daar ook z'n voelt daarvoor gebruikt het om als pakte die met speciaal de hete schalen uit de oven en zette de en sloeg vervolgens weer met veel schwung om zijn nek en toen dacht ik ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mensen dit zouden weten dat we voelen ook in de ovenwant is dat toch werkelijk wat de.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pas ik mis 'm.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vier jaar geleden overleden aan acute leukemie hebben dertig jaar samengewoond en.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;We hadden erop gerekend dat ik dood zou gaan de rekenen we nog steeds op maar hij ging dood en wel plotseling.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En dat was bizar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik heb drie rauw brieven gekregen gericht aan bas om te condoleren met mijn overlijden zo rekende men erop heet bad en kees en waren een zekere twee eenheid en soms wisten mensen niet wie bas was en wie case.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Uit wat voor gezin kwam.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Een keurig degelijk anti revolutionair gezin twee broers twee zusters en ik heb niet veel in hoeft de te dikke want ik was de jongste.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En wel echt met grote afstand tot de rest.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zeist christelijk lyceum in eerste christelijk lyceum zeist negentien tweeënzestig drieënzestig rondom die tijd kees weten altijd precies.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wanneer het was ook in welke maand we elkaar voor het eerst ontmoet hebben hij weet alles van data en momenten en ik ben heel slecht in maar ik dacht negentien drieënzestig.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mijn herinnering is eigenlijk vooral een enorm gemeenschappelijk gevoel voor humor ze gelachen altijd verschrikkelijk gelachen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En tegelijkertijd wist allebei ook wel dat we met iets zaten waren allebei bezig met met de ontdekking van onze homoseksuele gevoelens.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En daar waren we erg individueel mee bezig.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;We hadden wel het gevoel dat de ander er ook weer bezig was met de wet eigenlijk niet zo duidelijk over gesproken en we nooit gevoelens voor elkaar gekoesterd maar in die in die ontdekkingsreis hadden we denk ik zowel.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dingen gemeen als ook dat we voor.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Een beetje op onze hoede waren want je voelt je natuurlijk ontzettend kwetsbaar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In een omgeving waarin je daar eigenlijk helemaal niet over kon praten zei ze een beetje bekakte jongetjes van dit internaat zaten bij ons op school ouders die in buitenlandse dienst zaten.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Als u geld bij wij hebben dingen gedaan die op dat moment ook al maanden niet zo verschrikkelijk ingeburgerd waren zeker niet in een christelijke gemeenschap als dat lyceum in zeist waar we hebben ons bijvoorbeeld ingezet voor het dansen op school dat was in die tijd voor het eerst kon dat gebeuren.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;We hebben het eerste kabaret neergezet in negentien.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Want was het in negentien vierenzestig we hebben elkaar wat dat betreft enorm gestimuleerd.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik weet nog goed dat ik zelf heb ik een kan kan hebben uitgevoerd op school natuurlijk een schandaal was en.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;We hadden allebei iets van datgene wat afwijkt van het normale en het geijkte dat dat verdient belangstelling hebben we zaten ook in de schoolkrant en we deden ook bezoeken aan ateliers van kunstenaars met met met groepjes uit de school altijd dat soort dingen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Net wat anders was en wat een beetje neigt naar artistiek.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;We waren allebei artistiek in zekere zin een we hebben dat in elkaar herkent en dat gaf een enorme band.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Objectief gezien heb ik een moeilijk leven had ik het.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het moeilijkste in dat moeilijk leven vind is dat ik ondanks de.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De grote.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Aandacht om me heen alleen ben alleen leeft.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Een.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik mis ja kus op je wang een alibi.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Niet eens zozeer seks maar ja een zekere tederheid is tussen twee mensen die van mekaar houden bestaat.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Een.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja ik vind het moeilijkste dat dat niet de is en er niet meer kan zijn.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Niet meer kan zijn dat.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kan niet meer omdat dat je als je aan het eind van je leven staat als je dat niet hebt ook niet aan exclusieve relatie zoekt.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nee je gaat niet iets dat normaliter een perspectief heeft te weten een binding tussen twee mensen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat heet geen perspectief als je begint met één die binnenkort of ja of één die gewoon doodgaat.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik ken hem omdat ik hem als kind toevallig ontmoet heb om dat ik als de amsterdamse bovenetage bewoner met deftige tante in driebergen ging.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En ik daar kees die ook in het deftige driebergen woonde ontmoette het was voor mij iemand van de wereld die toen al de indruk maakte van ja ik wou dat ik zo dapper was en al die dingen durfde die hij durfde.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik bedoel we zaten echt periode van hoogtepunten en dieptepunten in en die werden meestal veroorzaakt doordat franklin en kees dan ja toch peter vermeer in conflict raakte en dan storten op is de vriendschap weer tijdelijk in.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En daarnaast ja zowel een hele drukke baan als ik een hele drukke baan en wat dat betreft lijkt een beetje op elkaar bas de harde koos de harde werkers en kees en franklin degene die het leven ja van de luchtige kant opnamen en de mooie dingen daar deden.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vijftien jaar geleden kreeg ik.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Moet al een aantal jaren daarvoor zeer positief geweest zijn vier jaar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat heeft zich in eerste instantie beperkt tot k posies kankergezwellen op uit zes en zes en negentig kwam kwam die cocktail daar knapte ik reuzen van op.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja en inmiddels is de situatie zo dat ik dat.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Die composities die kanker die al zichtbaar was in zevenentachtig ja zich gigantische zich toch uitbreidt een hele ernstige vormen heeft aangenomen daar zijn de laatste negen jaar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja 'k geloof zestig chemo behandelingen zeventig bestralingen en dat soort dingen tegen lage geworden dus dat heeft het lijf aardig aangetast.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Als je ze lichaam ziet die je denkt van hoe kan iemand dan nog bij lopen en hij loopt er gewoon mee en hebben zelfs gedanst toen ie weer terug was en we hebben liedjes te zingen en ja ik voel me ook niet.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja verplicht om.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Steeds over die ziekte bezig te zijn en wil ie zelf niet is ook niet nodig want die ook niet beter van het is juist leuk om gewoon over de dingen waar ik mee bezig ben op m'n werk of waar hij mee bezig ben.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Fors plannetjes te maken om toch nog een paar weekjes naar limburg te gaan dat zijn dingen waar je waar je mee bezig bent er gewoon over alledaagse leven in de politiek in als passeert de revue.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Jaja verscherpt kijkdagen voor naar christies daar de houdt daar heb ik veel gekocht en daar patrick altijd.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En toen ik destijds die grote kunstcollectie tuurlijk daarmee bezighield heb ik.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zaken met ze gedaan dus ik kan niet nalaten om alles te volgen is kunst voor jou ook geweldig esthetiek als ik ziek ben.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Blijven ik heb de kunst om heen te kijken daar en ik voel me fantastisch het is ja schoonheid is prettig en ellende.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dit is.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Een schilderij van de uit negentien even nadenken.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Uit negentien dertien dertien negentien negentien dertien is een bloemenvaas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tegen bloemetjesbehang gezet waar het de één vermengt zich met het ander en dat hij de truttige onderwerpen is een soort wo van bloemen geworden brult de bloemen spatten van het doek af.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Die weer bij dat dat de zijn heel imposant schilderij zo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zou het zo weer hebben maar het is de natuur nou ik ik schat tot wel zes zeven ton opbrengt.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Er valt een lek die heeft in negentien.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zeventien negentien achttien is die heel minimalistisch gaan schilderen alles weghalen dat niet relevant is en kwam uit op en aan een zekere mondriaan achtige stijl.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nee want na het begin van zijn carrière geweest zijn prachtig gespierd man naar gaat ie op een gegeven moment.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zie je in die figuren die het staan gaat die lijnen aanbrengen gaat die een zekere zeker kubisme aanbrengen en dan worden de figuren weggelaten en blijft dat blijft alleen die vakken en die vierkante over.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Die die antieke chaise longue maar ook al weer een een stoel daarnaast is het is iemand met een enorme ontwikkelde smaak.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Houdt net zo goed van de zeggen de binnenhuis kunst uit uit de jaren dertig tot en met nu en dat weet hij altijd heel mooi te mixen frankrijk is helemaal een toonbeeld van laat ik zeggen een.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Monastieke aanpak van dit huis heel onderkoeld wit gestuukte wanden.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het hier en daar wat wat smeedijzeren.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Leuningen langs de trappen die al op zich dan weer als een object functioneren altijd bezig met hoe komt iets uit in m'n huis en het is nooit zo van we plannen daaraan daar een deur want het is zo makkelijk nee.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Die deur is juist daar gepland omdat ie een dramatisch dat is ook een woord wat we zouden veel gebruik een dramatische doorkijk biedt de ene kamer naar de andere en als je kunt volstaan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Met één deur doe je het toch niet wat twee openslaande deuren van de ene kamer naar de andere is net iets meer spektakel dus dan komen de de is die die die die die esthetiek die esthetiek gaat heel ver door.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kees zou bereid zijn om langs een stuk ongemak te accepteren als een esthetisch mooie is.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Goeie vriendin van hem in kan je in zijn zijn dorp in frankrijk die nu ondertussen ook een goede vriendin van ons geworden is die zij altijd die noemden hem vaak roi cornelis hoor.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Oh.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik ben zelfs veel meer uit en ik merk ook dat als kees mij iets toevertrouwt dat die altijd begint met te zeggen luister ik ga je naar iets vertellen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat je echt niet verder moet vertellen waar ik weet ik weet dat je toch wat vertellen wat je gooit er altijd alles maar uit maar als je nu echt zo begint dat dan en dan krijg je dan een conferentie te worden maar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hij is wat dat betreft en dat dat dat heb ik moeilijk gevonden nog wel eens moeilijk dat die een bepaalde achterdocht heeft.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Eigenlijk de eigenschap die je normaal is leven ook heeft als het iets is kop heeft dan moet het ook gebeuren en dan zal die daar ja twee drie dagen vier dagen weken jaren achteraan zitten voor mekaar te krijgen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En dat merkt u bij het ziek zijn ook de is dan heel erg geobsedeerd van bepaalde dingen en die lijkt me eigenlijk af van van de hoofdlijnen dan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De stammen allebei uit in de oeral christelijk nest en.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik kwam daar wel eens als zijn ouders op vakantie waren kwam ik dan als bij hem logeren.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En dan verzorgde westfälisches daar in huis en dat was juist in die context van die die echt die christelijke wat strenger gaan ouders die dan weg waren dan hadden ontzettend veel plezier in dat huis dat dan helemaal van ons als een sliepen ook met met meerdere mensen in de bed van die ouders dat wilden we natuurlijk fantastisch.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar we hoeven elkaar maar aan te kijken weten precies wat we wat we voelen als we geconfronteerd worden met een bepaalde persoon een bepaalde cultuur je dat dat.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat dat hele vanzelfsprekende want je hebt je humor vooral voor een half uur te zeggen en de ander haar meteen in we kunnen psalmen zingen samen omdat we al die teksten uit ons hoofd hebben geleerd het is toch een enorme.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sterke cultuur waaruit je allebei bent voortgekomen en.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Als iemand met wie je zo verbonden bent daaruit wegvalt dan denk ik dat er een groot stuk eenzaamheid uit uit voortkomt.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De op die in zijn op.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En bij en.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In september tweeduizend is alweer gebroken mijn limburgse huis en je moet je voorstellen dat bas nick daar het laatste jaar van zijn leven.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Heeft het doorgebracht hebben dat daar pas de studeerkamer is tussen dat huis is toch een soort ook een gedeelte een monumentje voor bas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En dat huis werd leeggehaald dat kan nog.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Je kunt een philips televisie missen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar ze had er met name bassen spullen weggehaald.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Alle fotos die het laatste jaar gemaakt zijn videoband met pas waarop de laatste videoband de haarlok teak afgeknipte toen die overleden was de dierbare dingen voor z'n ouders volgens moeders trouwring.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En juist dat was weg dat was.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Heel erg hij was hij was eruit gehaald ze voelde ik dook hij pas is nu is pas me echt ontnomen de relikwieën zijn er niet meer en toen was ik ondersteboven.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Een week erna kwam d'r een brief.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Waarin stond dat ik zoveel ik niet eens bent was behoorlijk bedrag geld moest leggen in sittard onder een boom en dan zou ik die spullen terug.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar dank zij een geweldige inzet moet ik zeggen want die politie en en de officier van justitie is die zaak.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Opgelost het meest roerende was dat de politie uit vaals hiernaartoe reed naar amsterdam om de haarlok terug te brengen is toch ja dat zijn toch ongekend roerende dingen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bij je we hebben ook wel eens periodes gehad dat we dat we elkaar eigenlijk.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Niet meer wilde zien kwaad waren gewoon kwaad op elkaar ergens om en de laatste keer was negentien ook even goed nadenken hoe we drie jaar geleden is het weer goed.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Er komen vijf jaar het heeft vijf jaar geduurd.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat noemen we dus nog steeds in onze terugblik op ons verleden noemen dat de stille periode en kees als komen logeren in in in frankrijk en op dat moment dat hij zou aankomen zijn wij nog snel even boodschappen gaan doen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In salon het is een stad verderop neer dat u natuurlijk niet in een kwartier ze waren wat laat terug en toen hing er een briefje van kees op dat hij doorgereden was omdat die niet niet wilde wachten tot onze terugkeer naar u hebben besloten om dat onderwerp te laten rusten zelf naar me toegekomen geven drie jaar geleden toen bas zijn vriend.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ernstig ziek was en hij vond het hij moesten weten en vanaf dat moment was het eigenlijk direct weer dik aan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja wat ik keer is heel wonderlijk in het begin heb gevonden is dat je eigenlijk zeker in de tijd dat hij het kreeg waar aids natuurlijk ja aan de orde van de dag was in de krant en in het nieuws en zeker in de wereld van homoseksuelen dat die.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Daar zo moeilijk over deed terwijl ik denk ja je kent elkaar zo goed en gezien het hele verhaal.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dacht ik ja dat kan niet anders dan de zijn en dat we dan uiteindelijk zelf heen zijn gegaan en gezegd hebben kees mee voor de draad hoe zit dat nou precies dat verrast maar aan de andere kant ja kan me voorstellen vanuit zijn beleving van anders wordt het.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Word ik aids in plaats van kees en dat is ook niet de bedoeling dat iemand daarmee ja alleen maar benaderd worden.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Die zijn er nog meer redenen dat je denkt waarom niet weg hier.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;We zijn trots trots mens wil bewijzen dat zie je aan een.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zijn huis aan z'n kleding ligt nu nog steeds bij alsof ie zo naar een receptie moet in plaats van gewoon op z'n bedje moet liggen om te rusten en als je ja natuurlijk trots op je zal worden en is natuurlijk een hele ja kreuken in je leven als je joost krijgt natuurlijk absoluut knap.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In zevenentachtig toen die ziekte ja net op aarde was zou ik bijna zeggen geen enkele behoefte om dat aan de grote klok te hangen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik heb niet beseft hoezeer ik pas daarmee ingeperkt heb ja hij zat tot met verdriet voor ik ga mijn partner verliezen des te cynischer dat hij dood is.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Baar levert in de omgeving werd überhaupt toen niet zo bespreekbaar was ik werkt op binnenlandse zaken en dat kon echt niet goed aan de orde komen de was het eerste geval daar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En daarbij kwam daar een tijd ook seksuele component want ik was besmet en kon anderen besmetten er pas vast zero negatief en niet.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En het heeft bij hem toch een tijd de angst opgeleverd van vrije betekent ook besmet kan worden dus dood kan gaan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En dat betekent dat het onbevangener dat toch erg kenmerk was onze relatie tijd zeer onder heeft moeten leiden.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En nam hij het jou niet kwalijk dat je het gekke is nee want je bent dan ergens anders besmet geraakt en niet bij hem omdat hij het niet was.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Liet me kwalijk hij heeft dat nooit gezegd ook desgevraagd heeft ie altijd gezegd dat we dat niet kwalijk nemen want ik heb het ook eens een gedrag niet gemerkt.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik weet goed we hebben een aantal jaren hier oudejaarsavond gevierd en dat werd best emotioneel zo tegen twaalven en dat.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Op één van die avonden bas mij in zijn armen nam en zei ik vind het zo fantastisch dat jullie dit soort dingen voor ons doen want volgend jaar is kees hier niet meer.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik ik ik heb het niet gewild en ik heb heel veel ongemakken voor lief genomen als ik maar bleef leven moment waarop ik zei ik hoef niet meer was toen bas erg ziek werd een duidelijk was dat je dood zou gaan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Toen de had ik gewenst dat ik zelf in veel slechtere staat geweest was dan was.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Met hem meegegaan naar waar we gelijk gegaan rek was te goed was toen heel goed en heel sterk en ik kon me helemaal verzorgen die laatste we weken ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het was zo onnatuurlijk dat zou een soort zelfmoord geweest zijn en eigenlijk wou ik niet verder leven maar ik vond het onnatuurlijk om dood te gaan onnatuurlijk.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;We hebben hier altijd voor het haardvuur gelegen kwam dan 's avonds thuis en had hij het haardvuur aangemaakt en dan stond hij wat ik met de makelaardij weet ook altijd laat en en dan stond hij in de deuropening als ik de auto op de binnenplaats reed en zij die kom je binnen man.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik heb de borden staan gebroederlijk getrouwde stel.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En daar lag hij hier op de grond voor de open haard want hij was er erg slecht op z'n rug en.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sigarenrokend.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Weet je nog wel verliefd geweest na pas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja en dat is voorbijgegaan dat is snel voorbijgaat ik kon het niet ik riep niet op de stoel zitten daar zal pas altijd de werd een boek uit de boekenkast gehaald.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Als er dan een boek van couperus en dat het dan tussen de aas neergezet en past het alles op alfabet zij staat verkeert moet weer terug bij de ssers.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zo af en toe hier zitten.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nee.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja als ik niet kan lopen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;'k heb een gereserveerde parkeerplaats in de grote voordelen als je verliefd bent dan ga 'k heerlijke auto zitten zes muzikanten zieke mensen kom ik toch wel eens iemand tegen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bij zitten en dat is vreselijk gezellig zo heb ik een soort serre bij huis.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kijk zout water in planten en bomen die auto heeft ook iets knus.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Roel zeeland.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kees heeft een ongelooflijke survival drift.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En zal als het niet anders kan ook niet laten merken dat hij zich ziek voelt of ellendig voelt hij is niet in een klassieke patiënt en je weet wel dat ie ziekte hebben die aan kapot zou gaan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En je weet wel dat ie eigenlijk al veel langer leeft dan dat eigenlijk laat 'k zeggen normaliter verwacht zou kunnen worden.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar zijn presentaties altijd zo ongelooflijk sterk en en het positieve heeft altijd zo ongelooflijk gedomineerd dat we kwamen kwamen eigenlijk helemaal niet toe aan het het stilstaan bij het feit dat hij.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Op een gegeven ogenblik gewoon zo wegglijden.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En waar een hele hoop en zitten ze in contact met het sommen heen proef je die mensen haal ik de wereld dat is een belangrijk instrument vind je de mensen haal ik de wereld naar binnen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De intimiteit die neemt eigenlijk meer en meer toe naarmate dat langer voor iemand doet aanvankelijk dan zit je keurig tegenover elkaar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;We praten nu ga gewoon gezellig op het bed liggen en babbelen en kijken we af en toe de televisie of bouwdelen waren al niet maar ja doordat je elkaar zo lang kent zijn er zoveel ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kan je dat heel mag doen zonder dat je een gevoel van goh ik zit nu op ziekenbezoek of zoiets bovendien beslaat wat kees ook uitstraalt dat die ja een patient is dat jij de gele aan het bed zit bedoel ijs minstens zo actief en levendig als ikzelf ben.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En je raakt op de één of andere manier het klinkt wat stond gewoon aan gewend je denkt bij alles bij alle instorting die heeft daar komt u wel weer overheen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tot vervelens toe want ik denk dat meer mensen dat wel is denken en dat kan betekenen kees is daardoor wel eens wat eenzaam kan voelen omdat je op een gegeven ogenblik dan ook van nou ja die telefoon die pakken we morgen wel in plaats van vandaag want heeft ze toch mee.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wel.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het leven kan een hele rare wending krijgen hebben ze nu toch niet gebeurd is.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Op weg naar kees van domselaar iemand die mij.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Heeft om hier naartoe te komen en te praten over zijn.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Toe.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Over.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zijn leven en over zijn immer uitgestelde dood van een telefoon gekregen en hij zei ik moet nu naar het ziekenhuis over tien minuten moet ik daar zijn want ik krijg je een bloedtransfusie.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Een zware bloeding gehad dat heeft allemaal te maken met de chemokuur die in nederland ondanks gehad heeft en die hem.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja weliswaar in staat stelt om nog hiernaartoe te kunnen maar daar het gevolg daarvan is dat er een.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kom.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Brief.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In drama maandag op dinsdagnacht.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kreeg ik in bij de dokter zware bloedarmoede gevaarlijk in verband met recente waarschijnlijk word ik vanmiddag in het ziekenhuis opgenomen voor een transfusie alles loopt in het duits ik weet nog niet welk ziekenhuis apropos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nicole eigenaresse weet niets van een eigenlijke ziekte bijna niemand in het dorp.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Communiqué bloedingen een bloedtransfusie zijn het spijt me ontzettend ik kon je niet bereiken ik poog te bellen corne.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Een rare coïncidentie 'k weet niemand het is het is een soort bijna surrealistische setting van een film zo absurd.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;'k weet ik weet het niet misschien heeft terwijl veel pijn doen ik had bloemen voor meegenomen kan tulp.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vijftig kan die misschien nooit meer zien ik ik.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik moet maar hopen wel geloven voor een.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zelf met twee benen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ook deze stenen grond vastketenen en hopen en geloven want daar wat liefde is is begrip maar begrip is een zekerheid.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Als ik de eerste vakantie die ik van m'n leven gewoon bij hem zou komen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Had ik afgesproken met hemelvaartsdag om daarheen te gaan en toen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Was die net naar frankrijk vertrokken en toen werd ik gebeld of ik acuut wilde kopen en toen ben ik al een aantal dagen eerder gegaan en toen was het inderdaad een absoluut deplorabele toestand door alle bloedingen die gehad had en eigenlijk ja tuurlijk aankwam dacht ik nou daar gaat ie te redden we het niet met z'n allen dat dat lukt niet meer.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Toen is die binnen ja dat was binnen tien minuten na de operatiekamer gebracht en daarna was er helaas nog niet over en toen is het eigenlijk de hele week ja kantje boord geweest was kon bloedtransfusies continu denken van nou dit lukt niet en toen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hebben wij uiteindelijk om over overreed om nog een keer geopereerd te worden maar omdat ik ben zat die wat betreft gewoon een aantal dingen heel erg op mijn advies te wachten voor wat ik ervan vond.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En ja ik heb een de tweede operatie moeten praten want hij wat absoluut moet niet meer en de conditie eigenlijk ook niet dat is eigenlijk ook een wonder dat iedereen is uitgekomen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En ik dacht hoe ga je daar nu in.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik had had bij bas gezien toen bas overleed die kreeg die werd weggemaakt en is ook niet meer bij komt dan denk je wordt weggemaakt en daar ben je niet meer bewust dat je je leven dat je leeft en ik wilde mezelf tot het laatste hoor.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Horen horen ja dat ik nog leef dus ik ik ik wil mezelf horen tot totdat ik dat spuitje krijgt en toen ben ik heel hard gaan zingen alle liederen kwam tot de brancard geladen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vrienden uit kan je dorp waar ik woonde hadden een bandje gestuurd met negro spirituals die vriend die was een zwarte amerikaan en zong leerkracht spirituals.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik ken er een paar uit m'n hoofd en heb dat luidkeels liggen zingen totdat ik wegzakte.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Even kijken hoe het stond ze op een tape.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Absoluut om technisch soja dat de indruk tape.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Oh oh.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm mmm.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Oh oh.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Oh oh oh.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nee oh.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Oh nee.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Oh.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik werd wakker en.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Daar moet één of andere franse zuster boven me gehangen hebben wat ik later hoorde die.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En ik heb geantwoord hoorde ik ook later in het engels en.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Is door engels blijven praten en dat dat is het meest bizarre omdat deels ja ik denk het heelal zoals ik lang in frankrijk ben denk ik in het vlot het ja frans is toch een beetje een tweede taal geworden.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar engels wat ik natuurlijk wel spreken maar het is absoluut niet dagelijks hebben hoofd.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zelf doe ik dat bij kees was vond ik één van de meest vreselijke dingen om je mee te maken hoe onpersoonlijk en hoe ja hoe wreed eigen ziekenhuis is.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zeker op zo'n intensive care wordt geregeerd door.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zusters die ja wel over stress lijken te zijn allemaal geen vriendelijk woord kan er af en als je dan zo zwak en gammel bent zoals kees toe was dan hebben juist behoefte aan iemand die.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja even geduldig alles uitlegt is geduldig met je doet en het was ja snip en gesnoven en dan ook nog in een franse taal en natuurlijk heerlijk als je vier en fit bent maar niet als je daar half stervend in de bed ligt.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Al maanden niet in de spiegel.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kijk.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Simpelweg omdat ik de laatste halfjaar veertig pond ben afgevallen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Een echt het vlees van mijn lijf heb zien verdwijnen ook uit mijn gezicht ik weet nog de eerste keer dat.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zag in het amc overgevlogen van frankrijk naar het amc en ik werd een rolstoel geduwd na anderhalf mate zag voor het eerst mezelf in de spiegel.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Uit.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat ongekend schrok verwilderde haren lijkbleek etcetera.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik ben weer voor die vreest voor vreselijk ziek zijn maar voor de dood.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Leden ik kan me niet voorstellen dat er op een gegeven moment niet meer ben dat is dat raar als je erover nadenkt is het toch raar je bent.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Beheer en voelt het is afgelopen klaren toch is dat zo ik heb dat met bas bas in mijn armen overleed er die ochtend liep die nog over de over de gang van het ziekenhuis heen en rookte novo dwaze en hadden een gesprek die middag.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Krijgt ie een scepsis zware bloedvergiftiging en 's avonds overleed ie.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En hij werd ze adem stokt.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het was niets meer over te doen niets meer terug te halen en ik heb zelden iets definitiefs vond als dat moment toen doodgaan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De angst voor de dood bestaat.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik denk dat wij ongeveer hetzelfde geldt als bij die angst voor ziekte die leeft niet zo vlot niet dood ben of dood.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Waarop het dat de dreiging is zat ik doodga ja dan is ie ook ze natuurlijk wel bij die in de zin van.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Die is niet in de zin van.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik ga ik ga dood de angsten smeer ook straks ben ik er niet meer.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik wil graag leven.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dus ik pak het even vast en ik wil niet dat ik er niet meer ben dus dat heeft heeft te maken met een enorme levensdrang en dat is het.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het bijzondere leven stram en doodsangst zitten heel dicht bij mekaar ik heb wel eens gezegd misschien is bij een enorme levenspatroon wel de angst om niet meer te zijn.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Eens met.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Over over die dood ja als iets waar waar ja tuurlijk over praten elkaars niet niet vermijden als je in zo'n situatie bent.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En dat is ja voor ons allebei iets onbegrijpelijks je wat bedoel je heb was ik heb geen idee wat er na de dood is of je nou echt als een lek zieltje door de lucht zweeft of dat je bent en dat is eigenlijk ook waren de laatste keer over gehad hebben dat je daar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat zou vervelend is omdat je niet weet hoe het is als je misschien zelfs nog naar uitkijken als het iets heel leuks is maar je hebt geen idee wat daarna is een ja we hebben allebei ook geen fantasie bij hoe dat hoe dat moet zijn.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Is de laatste tijd is die dat af en toe voeg is dat eigenlijk nooit geweest hij is het altijd toch iemand geweest die dag van het gaat gewoon weer door een moeten er weer bovenop komen en ik wilde bovenop komen maar dat kan je natuurlijk in het stadion het nu eens niet meer volhouden.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik zat de hele grote kooien met albert dikke ijzeren spijlen daaromheen liepen allerlei bekende en onbekende en die.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sprake bij mekaar die liepen die kooi stond in een eindeloze veld waar hebben die niks was en die mensen liepen door mekaar heen niemand die ook reageerde ik schreeuwde en deed er niemand reageerde toen wist ik dit is dood.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar die zoals jij beschrijft is dat is dat niet prettig.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nee.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bang voor ja ik wil het niet nog een keer meemaken.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik vind het niet nog een keer meemaken dus je blijft leven.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik bedoel te zeggen dat als ik toch een keer zo ernstig ziek wordt want ik heb ook daarna maanden pijn moeten lijden dat red je geen tweede keer ik heb wel eerder bijna doodervaringen gehad maar daar was het red die het wel of red die het niet en de red ik het wel.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar dit was door de poorten van de dood en voordat de deur opengaat daar de definitieve dood je weer terug en dat.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat wil ik niet nog een keer meemaken die maat dus als het ik denk dat ik echt met het leven stoppen als dit weer dreigt denk je dat er daarna is.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik heb geen idee.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En die andere keren dat het deze keer was zijn drieënnegentig geweest toen ik een hele ernstige infectie had een ze dat niet onder de knie krijgen dus werd ik echt verteerd door koorts en dat duurde zo lang dat ik het niet meer vol lijkt houden.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het was eigenlijk simpeler rauw hoefde geen operatie op te volgen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En dat was dat had ik nu trouwens ook wel.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar dat was heel sterk ook moet zorgen dat mijn hersens blijven draaien en daar word ik heel letter en geest en zie ik alles elk detail dringt tot me door en ik wil dat vasthouden.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pak dat en wil dat niet loslaat hecht heel erg aan het leven.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja ja ik weet niet trouwens of dit soort chemische reactie is dat ie dat als alles mis gaat die hersens aan de gang gaat krijgt ik echt vreselijk het leven kunnen helemaal niet dood absoluut niet.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar hoe moet dat dan als je dat niet wil.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nou ja als je als je een ziekte hebt waarbij dood met hoofdletters staat geschreven en waarbij ik bij het bekendmaken van die ziekte althans dat ik het had hoorde dat dat tot de prognose.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dertien achttien maanden was of zo zegt ja dan is het toch steeds tot het hou ik steeds toch als een zwaard van damocles boven je hoofd.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Stelen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Gezegd.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat levert een galm kiest verschil op een manier van leven en perspectief wordt als de dood aangezegd is en je weet niet wanneer die komt dan leef je niet meer met gedachtes over twintig jaar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En wordt je perspectief totaal anders ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het kind ontzettend pedaal bij bij de halte.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik zeg altijd dus daar daar moet ik heen dat wil ik halen is het huwelijk van willem alexander en maxima.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dit omdat het me bovenmatige interesse ja het interesseert me wel op dat ik dat is story ze heel belangrijk vind ik natuurlijk iets sentimenteel heb met het koningshuis en tegelijkertijd ontzettend anti koningshuis ben maar dat is mijn eigen deurbeleid volstrekt maar het is wel.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Evident de wereld staat op z'n kop iedereen komt eraan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Toe die vrouw is niet died gewoon.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm dat is een ja toch wat een vrouw met de grote wil.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En ergens ga je op een gegeven moment bijna niet meer geloven dat het ooit echt mis kan gaan om ja daar zijn zoveel.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Puntige weet je dat je dacht van nou is ie weg nou gaat tot de grote verbazing ook pas nog al eens eerder weg dan hij terwijl iedereen dacht straks zit boston leden en hoe moet dat verder en opeens blijkt kees is voortdurend weer als een soort uit as te herrijzen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar je ziet nou natuurlijk wel dat ja nu kunnen we nog wel een paar keer gaan reizen maar kunnen we niet eindeloos wil volhouden dat het gewoon een heel naar gevoel.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Want het is eigenlijk als ware een een soort constante geworden dat je ergens een zieke vriend heb en dat hoort zo te blijven en dat moet gewoon heel lang duren.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wat ik ongelooflijk knap vind en dat is niet om nou te gaan zemen maar is voor mij een een feit wat ik heel erg knap het is dat kees met al zijn esthetiek zijn enorme hoge eisen die gesteld aan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De performance uiterlijke voorkomen van zijn omgeving.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat hij zichzelf ziet aftakelen en tegelijkertijd het voor elkaar krijgt om altijd maar weer daaroverheen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Daar bovenuit te stijgen ze grenzen te verleggen en in datgene wat buiten zijn eigen ellendige lichaam zich afspeelt dat ie dat niet uit of hier zodat die telkens maar weer een terrein ziet u ze daar gaan we wat mee doen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het of het nou of het nou een mooi uitzicht is het limburgse huizen is of het of of een factuur constructie die kan ik eigenlijk nog wel wat mee doen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Die creativiteit die artisticiteit die zorgt ervoor dat die telkens weer over z'n eigen grenzen heen kan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Stappen en zichzelf daar kan ophijsen en net als de baron van münchhausen zich uit die die die die die troep kan optillen en die effe verder kan tot de volgende keer een doet ie het weer.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Oh oh.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Oh.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Oh nee.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Die.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Oh.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het strijdt tegen mijn gevoel van.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Oh.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De moet ergens een verrassing in zit en je weet het niet precies zoals de geboorte eigenlijk het leukste is als het een week te vroeg komt of twee weken te vervroegen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Is het en zo moet ie dood ook eigenlijk zijn dat toch een verrassing geweest dat op dat iets dat je niet helemaal zelf in de hand hebt toch een beetje een stereo mee dus ja waar ik over nagedacht hebt daar dan als het waarschijnlijk niet meer te houden.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Eerst moet de toch weer morfine gegeven geworden maar zo langzaam wegglijden weg sudderen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ah.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De hoed dat we hoe dat vorm moet geven.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Daar moet ik niet veel over nadenken dat piet zich wel aan op een gegeven moment.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Doet.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Oh oh.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm oh.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tot zover damokles met het eeuwige dood speelt het programma werd gemaakt door regering haar burgers techniek jurk willig redactie bart gerard met dank aan jean pierre gabriël.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Voor de volledigheid meld ik u dat kees van donselaar de bruiloft van alexander en maxima helemaal heeft meegemaakt.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Meer informatie over damokles vindt u op internet www punt omroep punt nl slash kro slash damokles het is nu vier minuten voor één straks na het nieuws van één uur de ncrv met nachtlicht en klagen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm mmm.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm mmm.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En die.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Is de.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nee en en.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm mmm.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ah.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nee.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Gaan naar huis.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ah.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Oh oh.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/details&gt;</content><category term="misc"></category></entry></feed>