<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Damokles - John Evers</title><link>./</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 08 Mar 1999 00:00:00 +0100</lastBuildDate><item><title>De sloop van Vlaanderen</title><link>./7-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Het wordt ongeveer zeven tot tien graden dit was het nieuws. D'r is het hotel is hier een ja. Maar ook aan hier was allemaal rommel valk de. En het is nog niet opgelost en wie betaalt dat. En u moet ook afbreken maar we weten wel wanneer. De die heeft luchtafweergeschut staan. Wat is er sprake van dan vier zou moeten. En dat heeft allemaal te maken met die die burgemeester die de burgemeester naar. Ja ja ja ja ja ja ja ja ja ja ja. Je kunt je niet voorstellen van nature koeien die. Maar ook in in de regelgeving is die die vrijheid en dus ook van leven en laten leven. Als ze daar alles moest noemde u wat liet hand hebben. Daar moet je wel iets kregen te dat te onderdrukken want dat houdt. Alle drie keer naar de dansschool en de in een vriendenkring op. Nee nee nee nee nee nee nee nee nee nee. In de in dezelfde periode als dat de burgemeester ja ja ja ja maar waarom is dat een een probleem. En nu weten ze van niks en nu mocht ge gaan hangjongeren. Van van pierre rita en daarachter is om de mobile home van kennis van. In die mate mensen om bij te staan. Hoe bent u de week doorkomen laatst een moeilijk ja. Makkelijk zat als je dus deze deze weg volgt richting geld. Ja ik heb me in de wegenbouw schat aan deze week eerst vandaag hier geweest dus ik vind het jammer. Een slepen de heeft u nog een een tip voor de familie geurtz en hun medestanders voor jaren wordt. Van vlaanderen zodadelijk na enen is de kro bij terug met het programma niemandsland.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">John Evers</dc:creator><pubDate>Mon, 08 Mar 1999 00:00:00 +0100</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1999-03-08:./7-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>Holland ontspoort</title><link>./50-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Net als alle illegalen weg zouden zijn maandag al zitten er nog denk ik vijftig. Damokles kro 's radiodocumentaire. Een jongen steekt jan in eigen boezem. Wordt er zelfs belastingen geheven op werkt dat door illegale gedaan wordt. Bosnië als met een a status ja die moet ook teruggestuurd kunnen worden als bosnië veilig is. Kunnen en hoeveel paarden staan hier nou vijf vijf welke is van jou de deze drie. Terwijl die rijp om mekaar af in span en dus onder een man aangespannen doen van alles mee. De jager uit dat gebied ze dus aanspreken zegt dat nou wegwezen de eerste acht uur. Dan zeggen ze dat ze misschien onze rug of weet ik wat ze doen. Talent is dan wordt het van kwaad tot erger die aapjes te komen dadelijk terug met een mes. Dus komen dus naar de hoeren in den haag dat zijn die vier straatjes. Kijk en dan reizen weg maar dat soort dingen. Ramen vertelt dat zullen ook exploitanten ja we hebben het steeds over aan. Ga je die illegaliteit in geen controle meer geen toestanden meer op het is gewoon naar de. Dat heb ik ook altijd geroepen van ja we hebben vijfhonderdzestig ramen.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">John Evers</dc:creator><pubDate>Tue, 24 Nov 1998 00:00:00 +0100</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1998-11-24:./50-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>DAMOKLES; DE RADIO 5-DOCUMENTAIRE 'Een huisvrouwtje in de dop'; Dokument op 5</title><link>./110-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Zestien graden op de wadden tot plaatselijk vierentwintig in het zuidoosten dit was het nieuws. Tussen de grijstinten van baan en werkelijkheid. Nieuwslicht mensen en gebeurtenissen. Voor één vertrekken en dan krijgen zo een kopje thee. Hoe liet zij zich chanteren door u eigenlijk. Maar denkt u dat u anders meer van haar had gehouden als ze zodat ze. En dat kan als boodschap steeds goed over was om een hele harde boodschap. Ja wat wat er toen gebeurde dat weet ik vooral dus uit de verhalen van andere van derden dat. Al die wagon in staken was de deur waar de. Keer en dat dat was wat en dat noemde men hier en nam een beetje met die brouwer stem herr. Heeft ze die zuurtjes uit die uit dat straks ook echt gegeven. Dat zuurtje dat zaakje werd een beetje heilig vonnis is iedere avond w pakken. U denkt niet dat uw moeder al in in amsterdam met het verzet afspraak had. Ik denk dat dat gewoon in inziet dat kan je niks aan doen. En dat was de broer van u pleegmoeder waar heel dichtbij. Uw broer philipp die met u naar sobibor. Op deze foto van kozen genomen weet u dat deze waar ze een stralend opstaan. Het gaat daar voelt u niks bij als u die twee verplaatst. Als we op het nippertje op de valreep dat heeft u gezegd ja.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">John Evers</dc:creator><pubDate>Tue, 19 May 1998 00:00:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1998-05-19:./110-damokles.html</guid><category>misc</category></item></channel></rss>