<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Damokles - John Evers</title><link href="./" rel="alternate"></link><link href="./feeds/john-evers.atom.xml" rel="self"></link><id>./</id><updated>1999-03-08T00:00:00+01:00</updated><entry><title>De sloop van Vlaanderen</title><link href="./7-damokles.html" rel="alternate"></link><published>1999-03-08T00:00:00+01:00</published><updated>1999-03-08T00:00:00+01:00</updated><author><name>John Evers</name></author><id>tag:None,1999-03-08:./7-damokles.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Het wordt ongeveer zeven tot tien graden dit was het nieuws. D'r is het hotel is hier een ja. Maar ook aan hier was allemaal rommel valk de. En het is nog niet opgelost en wie betaalt dat. En u moet ook afbreken maar we weten wel wanneer. De die heeft luchtafweergeschut staan. Wat is er sprake van dan vier zou moeten. En dat heeft allemaal te maken met die die burgemeester die de burgemeester naar. Ja ja ja ja ja ja ja ja ja ja ja. Je kunt je niet voorstellen van nature koeien die. Maar ook in in de regelgeving is die die vrijheid en dus ook van leven en laten leven. Als ze daar alles moest noemde u wat liet hand hebben. Daar moet je wel iets kregen te dat te onderdrukken want dat houdt. Alle drie keer naar de dansschool en de in een vriendenkring op. Nee nee nee nee nee nee nee nee nee nee. In de in dezelfde periode als dat de burgemeester ja ja ja ja maar waarom is dat een een probleem. En nu weten ze van niks en nu mocht ge gaan hangjongeren. Van van pierre rita en daarachter is om de mobile home van kennis van. In die mate mensen om bij te staan. Hoe bent u de week doorkomen laatst een moeilijk ja. Makkelijk zat als je dus deze deze weg volgt richting geld. Ja ik heb me in de wegenbouw schat aan deze week eerst vandaag hier geweest dus ik vind het jammer. Een slepen de heeft u nog een een tip voor de familie geurtz en hun medestanders voor jaren wordt. Van vlaanderen zodadelijk na enen is de kro bij terug met het programma niemandsland.&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Het wordt ongeveer zeven tot tien graden dit was het nieuws. D'r is het hotel is hier een ja. Maar ook aan hier was allemaal rommel valk de. En het is nog niet opgelost en wie betaalt dat. En u moet ook afbreken maar we weten wel wanneer. De die heeft luchtafweergeschut staan. Wat is er sprake van dan vier zou moeten. En dat heeft allemaal te maken met die die burgemeester die de burgemeester naar. Ja ja ja ja ja ja ja ja ja ja ja. Je kunt je niet voorstellen van nature koeien die. Maar ook in in de regelgeving is die die vrijheid en dus ook van leven en laten leven. Als ze daar alles moest noemde u wat liet hand hebben. Daar moet je wel iets kregen te dat te onderdrukken want dat houdt. Alle drie keer naar de dansschool en de in een vriendenkring op. Nee nee nee nee nee nee nee nee nee nee. In de in dezelfde periode als dat de burgemeester ja ja ja ja maar waarom is dat een een probleem. En nu weten ze van niks en nu mocht ge gaan hangjongeren. Van van pierre rita en daarachter is om de mobile home van kennis van. In die mate mensen om bij te staan. Hoe bent u de week doorkomen laatst een moeilijk ja. Makkelijk zat als je dus deze deze weg volgt richting geld. Ja ik heb me in de wegenbouw schat aan deze week eerst vandaag hier geweest dus ik vind het jammer. Een slepen de heeft u nog een een tip voor de familie geurtz en hun medestanders voor jaren wordt. Van vlaanderen zodadelijk na enen is de kro bij terug met het programma niemandsland.&lt;/p&gt;
&lt;details&gt;
    &lt;summary&gt;Transcriptie: De sloop van Vlaanderen&lt;/summary&gt;
    &lt;p&gt;Het wordt ongeveer zeven tot tien graden dit was het nieuws.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Even na middernacht welkom bij de kro via radio één en twee ook deze nacht tot drie uur kunt u terecht bij het caro nacht pastoraat en het telefoonnummer is nul drie twee nul.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Twee vijf zeven vier nul nul nul drie nul twee nul twee vijf zeven vier nul nul.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hoe.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kregen de zwaarste straf die er bestaat er dat is bewezen want je gaat er heel straffen maar nou als ge door rood licht rijdt ik krijg je geen boete meer noten pakken ze niet of er zinnige oorlogsmisdadiger.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja dan krijg je je levenslang maar als uw vader een oorlogsmisdadiger is.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dan kun jij als zo'n dan nooit voor vervolgd worden maar als ge overtreding maakt kunnen uw kleinkinderen dan nog voor vervolgd worden dus de zwaarste straf die er bestaan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tussen de grijstinten van waan en werkelijkheid in het verdwijnend contrast van de late schemering zoekt de waarheid naar haar zelfportret gevangen in beeld en geluid.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Damokles kro 's radiodocumentaire.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Een nieuwslicht mensen en gebeurtenissen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm de sloop wel vlaanderen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm mmm.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;We rijden nu richting huis zal ze nog ver van hier of niet een kilometer of zoiets dus die mensen waar we nu ook dat staat ook illegaal is.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wat moet daarmee gebeuren of heb je die nog niks die hebben nog niks niks die komen evengoed aan de beurt aan dit is de straat waar u wouter en een klein weggetje.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De weilanden en ziet er prachtig uit met al die sneeuw liggen ook z'n oude boerderijen houdt en dat is de huis waar we nu tegenaan kijken.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De hond staat al te wachten de sneeuwbal rolt er wordt een aan te vallen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De woning heeft tot op twintig februari gekregen om zich te schikken naar het vonnis van de rechter.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ze boden landbouwgebied zonder bouwvergunning en de en de en is van plan zich met hand en tand te verzetten tegen de sloop van z'n woning gezien kan hij rekenen op en gaat hij zijn huis dag en nacht bewaken tegen de komst van de bulldozers.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tegenover het huis van milly geurtz is een weiland besneeuwd weilanden achter wat wat bossen en hier tweehonderd meter terwijl het vijftig meter vandaan staat een huis en dat is dat is van uw van uw ouders dat van mijn ouders.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar ja dat is ondertussen wel dat maar juist mijn vader nog meer is wat leeft en dan hebben ze dat heus mocht alleen nog in hun lemen ligt en maar hij woont daar nog wel.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja ja hij woont daar nog wel maar inval blijft de meester plaats op in en toorop tot dat hier zo'n beetje afgelegen oh ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het ijzeren hek gedicht waarop twee vandaag niet komen want hij blijft natuurlijk dicht op volgende week op de dit is een houten huizen tenminste heeft een houten.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;D'r is het hotel is hier een ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat is toch een kleine vierkante die in de zomer zit die groen van de kikkers voor natuur en is het nog fris en dan zullen maar ja dan zit je nu niks van hè nee.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In de gebouwd aan ja ja mensen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar dat is geen waterput is maar voor de show.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En het is een wit witte huisje met groene deuren en groene luiken en.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar hoe groot is het dat ze het niet te mooi stuk grond eromheen ook ja dat heb ik van mijn ouders van uw ouders gekregen ja en hier een wat is dat voor hok en wordt.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kippen voor eigen gebruik en een paar mooie mooie halen zoals ja ja ja maar u ouders die achter woonden die die hebben hier ook een boerderij had een bedrijf boerenbedrijf maar er is niemand die ervaring gedaan heeft prachtig als een tuinhuisje en het.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar ook aan hier was allemaal rommel valk de.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nou ik 't is geen film maar ik zou hoe tegenover het huis.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat zeg ik niet dat de mos en toch mooiere huizen naast het.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja dat is waar maar 't is een veel mooier huis dan de meeste huizen die ik in belgië ken vind je dat ja ik vind het veel meer sfeer hebben.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zelf dat de maakt uzelf hoor dat kostanic zei dat is iets dat de van buiten meermalen gemaakt hebben altijd een oude boerderij met balkenende zo je kunt niks meer ik heb geen zekerheid meer.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dus hoe lang heeft u erover gedaan om het de bouw vijfje achterover gaan hier is niemand niemand vrij na een nieuwe stap ik allemaal zelf met de hand gedaan binnen een alles naar de keuken toe waar we zelf geplaatst is wat dit is eigenlijk familie grond dus familie want ja ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat was wel vergunning voor het huis van uw ouders ja want dat dat licht almere was als honderdtwintig haha.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dus dat is nog van mijn over.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En zoals.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja nu nu in ons generaties verkocht aan bij hem nog afstand van inderdaad.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik ben hoelang loopt het allemaal al.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het al vanaf mee vorig jaar af aan verhelpen in augustus is de brief gekregen dat we dan nog een halfjaar de tate hadden voor onze woning af te breken en dan vanaf twintig februari.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het gaat dan de termijn en dat zij met de bulldozers komen ja die gevolgen dat is niet te onderschatten met man en de rol van het ziekenhuis gelegen met hartklachten aan ikzelf ben bij de psychiater al onder behandeling moet alle dagen vijf tabletten nemen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Voor ja voor de slag maar kunnen te verwerken dan kunt ge niet verwerken hoe korter dat dat op de datum gehad hoe dat dat wordt dat is dat is onmenselijk de moeder wordt de traumas van konden dramas van was het echt een complete verrassing doen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja eigenlijk ja eigenlijk wel ja want die dacht dat we die brief hebben gekregen hadden.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat is onmenselijk dat is ja hoe moet ik dat uitleggen dat dat ja dan stort de wereld werelden volledig dat ja daar zijn geen woorden voor u.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En toen was er ook nog niet van andere mensen bekend dat zij hun huis uit moesten of moesten laten afbreken.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Daarop was één omgeduwd al een voor salarissen in zesennegentig dat ik me herinneren kan aan marjan stadje niet bestel gedenkt oogde is het enige aan ons stoppen ze ermee dan gebeurt toch nog dat ze verder gaan daarmee hadden ze begrepen zoiets aan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;U bent zich er ook niet van bewust geweest dat u eigenlijk in een in huis woonde waar ik niet mocht staan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Op 't laatste wel omdat ja dat is voor de rechtbank geweest en met waarvoor die brief.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja ja dat voor en dat is voor die brief ja ja dat is toen voor de rechtbank geweest met het sprak boete en afbraak maar volgens de advocaat ja zee die je kunt op uw twee oren slapen d'r hoofd genoot niks van met de gevolgen van dien ervan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tevoren niet echt nee ze hebben onze teus laat de boter dat we erin woonde en toen zijn ze komen procesverbaal opmaken ja zoiets dat kan niet dan moeten ze zeggen als ge begint de bouwer van hella haasse stopt targets.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nee dat kan niet worden heus afmaken dat iedereen woont en dan komen ze alsjeblieft virussen een procesverbaal ja dat klopt niet zoiets.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Daar zijn dus ook nog reuzen hier in vlaanderen waar de mensen nog één jaar moeten aan afbetalen dus waren ze op dit ogenblik vierentwintig jaar aan betaald hebben en daar volgend jaar zo tegen de krant moeten gaan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;U bent geloof ik een beetje de spil van van alle actie krijgt allemaal mensen over de vloer en ik krijg telefoontjes enne u gaat zelfs naar sloop zo'n andere huizen om zeg maar het verhaal levend te houden.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja kijk wij doen ons best samen met een vriend ludo hebben wij de koppen bij elkaar is stoken ook regeringen steken ongeveer een halfjaar geleden en men tracht nu zo veel mogelijk mensen bij elkaar te krijgen we zitten op dit ogenblik al met een.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vijftig zestig mensen met hetzelfde probleem we hebben.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat ongeveer rond de driehonderdduizend frank advocaten- en reiskosten gehad.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En het is nog niet opgelost en wie betaalt dat.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja allemaal de onze eigen zak moeten betalen met rode is dan altijd gaan werken en die heeft staan natuurlijk met de afbetalingen kunnen arrangeren met die heren na de u werkt u wel doorgewerkt.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nee nee niet momenteel ben ik ook op sicas omdat 'k kon in milaan hè ik werk d'r al zeventien jaar werkt in één keer al maar nu bij die brief te krijgen van.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zeventien jaar gaan werken en.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;C p nooit je een dag verspeeld niet bij een aangetekend schrijven van ruimtelijke ordening dat ge nog zes maanden de tijd voor hun woning af te breken en daarna is het dus helemaal overstuur willen worden en in doktersbehandeling.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het was eigenlijk het doel het vonnis dat geknechte met kanker hebt dan heb je een dokter zegt u ik heb nog maar te leven.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat komt overeen met hetzelfde je dan in de daar staat dan ook nog zes maanden te het zes maanden en die huis met afgebroken border dus dat ik kan doen verenigen staat op straat moet gaan dan doe je hebt niks meer hè al hun geld dan steekt hierin met getuigen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het is een ik 't is in de mistige zondagochtend om tien uur en we gaan nu al de clou vindt maar niet voor het plezier.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wat wat gaan we doen we gaan vergaderen over de aanpak van de of over jullie woning voor af te spreken wat we gaan doen de twintig ste wat we gaan ondernemen ja ze willen een tentenkamp zaten aan toe van alles.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En in afwachting dat de boog dan dat er al constant bewaking is voor de deur staan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De mensen nu komen die zullen als het is weer mensen met een soort piramide onderweg en dan volgende week zaterdag dan zullen we maar een een een misschien een paar honderd en zo verspreidt zich daar volgende week zaterdag is het twintig februari.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dan vervalt eigenlijk een datum dat ik het zal allemaal afgebroken en dan zal het wachten zijn.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En u moet ook afbreken maar we weten wel wanneer.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Neen nog ging in cassatie gegaan zijn dus en na de uitspraak van cassatie dan eerst begint de termijn te lopen van de af te breken en een boete van twintigduizend.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kapper voor in hongerstaking geweest.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Volgende maand gaat een week.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bezoek bij de.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja die meneer is een huis is afgebroken en in die een week waarin de die ze in een tent gaan wonen op dat op datzelfde stuk grond waar die ze in huis had.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het zou dus als ze bij ons zo ver kon staat er bij mij ook gewoon uit protest.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het mag wel een maar ook niet.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Officieel niets officiele.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Gaan toch actie van heeft tijdgebrek dus voor het eerst gekeken hebben wel iets van een op van chris.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Daar al in de loop van de week.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De die heeft luchtafweergeschut staan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wij gebruiken de handen het liefst de handen en we laten ontstaan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wat is er sprake van dan vier zou moeten.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja een een een appartement met twee slaapkamers greet stam voor ons op te wang ja maar dat wil ik dan word je niet.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Huizen of hoeveel mensen al.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Moet een moeten afbreken dat is nog niet aan de orde maar het is zo dat drie mensen een hoge heus maar dit is nog maar een heel kleine gemeenten ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Want hoeveel mensen wonen hier ik denk vijftien nee tweeduizend tweehonderd gezinnen gezinnen en dan nog iets meer weekend duitsers dus ook nog drie vier vijfhonderd.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En dat heeft allemaal te maken met die die burgemeester die de burgemeester naar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De vorige burgemeester doen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De christelijke volkspartij dan lukt dat nog makkelijker dan vroeger toch zeker ja dat was op van huis uit hè zei dat gisteren bij zijn dus wel vriendjespolitiek dan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wat doet ge nooit niks verkeerd maar goed als je van als je ook van die partij was dan kreeg je meer gedaan dan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;U bent echte.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wanneer bent u hier komen wonen tien jaar geleden tot over vijf jaar terug zeker in en toen zijn we hier kom wonen ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En hoe was zoetendaal voor een voor een buitenstaander.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En wie jam heb ik heel veel moeilijkheden gehad van me aan te passen dat was niet makkelijk de mentaliteit is hier heel anders als bij ons als beyond.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nu zie ik dat de in de buurt en mijn moeder daar is in nederland komen wonen die wordt onmiddellijk in de gemeenschap opgenomen en dat heb je in zitten dan niet afschudden niet van dat zij dan accepteren ze niet zo gauw wordt min of meer opzij geduwd.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja ja ja ja ja ja ja ja ja ja ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De pure die van ziet en dat zijn die zijn allemaal dat hangt allemaal aaneen dan zit je niet van zoetendaal dan pas op die mensen keken uniek wat en en en moet dan ook maar die zoeken minder contact contact is moeilijk.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het is hier komt je praktisch geen stadsmens het tegen de leven meer vrij.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Aan ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat willen ze natuurlijk ook zou worden als een van ons op een appartement zetten in een stad die hadden geen tweede loopt en waar je dan is allemaal.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Je kunt je niet voorstellen van nature koeien die.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar ze menen dat wij hier natuur vernieuwende zien wij mensen die natuur beschermen omdat ze hier vrolijke daar ergens in en in de bomen zit dat wij bekijken dat mensen van een stad doen dat niet hè.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Die hebben niveau niet geziene want hier komen de eekhoorntjes die komen hier aan aan aan de vijver bij wijze van spreken comedy drinken.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar ook in in de regelgeving is die die vrijheid en dus ook van leven en laten leven.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat een zullen want in de stad heb je altijd alles kunnen doen wordt geboden als ge problemen want als ge den trein neemt door brussel op de dan rijd je achter de huizen door.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Als ze daar alles moest noemde u wat liet hand hebben.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik heb altijd gezegd hè hadden een vlaming mode in twee zaken niet doen blijf van z'n heette en blijf van z'n huis maar dat is raak je daaraan dan raakt ie aan het diepste want zien.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Want ze zijn geboren met een baksteen in in maag zoals we dat noemen en dat is werkelijk zo dat.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;We zeggen dus de vlaming die zal eerder denken aan een rustige woonstraat dan al een jaar op vakantie te gaan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik zie dan bij mijn kinderen was zo doen als ze bekijken spaarcenten a een mooie reis maken dat is allemaal voor later zorgen voor een.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De modale burger woont ruim een mooi maar daar werkt daarvoor en daar betaalt uit hoor.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het een eigen huis en een plek onder de zon heeft.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De eisen voor ons dat is soms personen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Rijden en als ge dat al gepakt ja dan dan pak je alles af.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het is vijf voor twaalf voor dit artikel is om om dat het roer om te gooien en als ze dat niet beseffen ja dan zij raken dan onze huis dan raken wij aan hun neus oog om oog tand om tand.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat heb dat verliest zelf opgebouwd myron tot want het eerste die mij hier geholpen heeft aan hier is niemand mag ook niemand geweest hier is michael geweest voor het water binnen te brengen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dus wat je zelf niet mogen doen aan de stroom castrum dat alles wordt hier door een vreemde ook alles want zelfs tot de muren toe waar we zelf gepleisterd.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat is allemaal allemaal zelf gedaan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En omdat u het zo leuk vindt of nee voor financieel horend dragelijk te maken.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bedankt als financieel te geven aan de aan een dan een parttime master geldt dat dus niet te betalen dat zal wel want ik heb het ook gedood.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bakstenen noemen wij dat dapper en dat is zo dus wij hebben geraakt.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Onze onze eigen nest.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En als ze daar aanraken ja dat mag zijn wie dat dat toch dan is het.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;We zitten nu in uw woonkamer knusse woonkamer en dat de fotos van hoelang geleden vijf jaar geleden nog niet ideaal andere mevrouw wat erop kan zich maar ik ben aangekomen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dertig kilometer te.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik heb goed mijn best gedaan hè.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nee ik ben bijgekomen van vorig jaar mee van af dat we die papieren hebben gekregen tot nu zestien kilo zestien.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In een half jaar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik denk dat dat ik heb dan medicatie gekregen tegen depressies aan kalmeert tablet.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Van ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Daar moet je wel iets kregen te dat te onderdrukken want dat houdt.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Aan de doden die medicatie ben ik gaan eten en met alle gevolgen van dien.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat is ook nog zoiets van parten speelt ik ben altijd een geweest die heel levenslustig was die altijd niks gedaan heeft als gelach en een plezierige maakt graag en zoals vandaag ook ja 't is carnaval normaal gezien ben ik.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In in aan al carnavalskraker b.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat is allemaal voorbij nu doe ik niks maar als van 's morgens tot op het bankstel zitten aan voor de niet meer jawel wel wolk aan praktiseren van 's morgens tot 's avonds zitten piekeren aan ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat kregen daarvan is dat mark die leven kapot dat.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het is een dat gekund leven als normale mens dat gaat gewoonweg niet meer ik kopen als er allemaal ons is dat dat beter zal gaan omdat ik terug terug zal worden wie ik vroeger was dat hoop ik toch tenminste want dat is.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Die fenomeen levensdoel ten zijn momenten bezig ben je levensmoe hè ja ja ja wat doe ik dan ja wie calvé toe.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het harnas hitler een hoek in een hoekje zitten in een hoekje zitten moet je anders je hebt geen zin voorradig is een tas koffie gaan drinken want het gaat niet aan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ben ik stel er voorheen gingen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Alle drie keer naar de dansschool en de in een vriendenkring op.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bood orale ja dat was er altijd lachen en plezier en dat is dat is verboden.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nu komen die vrienden en vriendinnen van de dans kon wel eens hier.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat is ja hoe moet ik dat zeggen door die situatie wel andere mensen leren kennen en andere en andere vriendenkring opgebouwd aan normaal gezien zeggen ze altijd in nood leert men zijn vrienden kennen maar dat is een feit dat is ook zo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat aan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Je kunt het waarschijnlijk ook nergens anders meer over hebben eigenlijk of dat wel.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik kan nog wel onveranderd die man spreken maar automatisch harde val je terug opnieuw in dat team want daar wordt van 's morgens tot 's avonds over gesproken.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hier gaat ermee naar bed je doet de hoge dicht dan van een moment dat je ook een open doet is het opnieuw van dat het dus die telefoon die staat hier van 's morgens tot 's avonds roodgloeiend zeg maar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Met wie met wie met allemaal mensen die bellen aan gaf kameraden aan en vriendinnen aan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja dan die vragen om is normaal te zijn natuurlijk mensen in je directe omgeving die toch met je meeleven en natuurlijk niet iedereen maar toch.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En positief teken want.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Als ge niemand zou hebben denk ik niet dat ik het zou aankunnen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat denk ik niet.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;U heeft ook altijd gewerkt of ja ja ik heb altijd wat heeft u gedaan ik was een rubberfabriek maanden nu al met die omstandigheden dat is onbehoorlijk hadden.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat kun je niet meer fulltime geen kinderen nee jou het huis uit.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Van een dochter van de maar dat ze niet kinderen van is vorige week.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Twee hebben geen kinderen nee nee weet winny dat begin ik niet meer aan de.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Want vijf jaar geleden dat bent u getrouwd zijn.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hoe oud was u toen toen was ik er ja had nog gekund opdraaien.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nee nee nee nee nee nee nee nee nee nee.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja wij profiteren van leven ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De burgemeester die die die zaken niet gehoord dus die overtredingen waren het meest dan ligt die is het ook.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Die door kunt niks ge deze burgemeester die stapel achter mij maar dat is hier zo'n beetje hoe moet ik dat zeggen mijne nonkel is ie altijd eerste schepen geweest en aan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nu brengt dat.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wat is de eerste schepen is op de loco burgemeester degenen die onder de burgemeester en dat was uw oom.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja die zevenentwintig jaar eerste scheveningen geweest hier.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In de in dezelfde periode als dat de burgemeester ja ja ja ja maar waarom is dat een een probleem.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja dat er problemen probleem aangeeft dat is zo'n beetje daarachter stond dus dat ik de steun had van maar dat dat dat is niet zo want die kunnen dan zelf ook niks aan doen dat.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar dat is mede nonkel alleen die kan ook niks dus gevoel gemeenteraad is dat ie daar moet over beslissen en oordeel naar wat er gebeurd is toevallig ne.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat want ik ben nooit over die zaak maar ook nooit of nooit bij mijn eigen nonkel geweest of noem maar ook je had misschien wel maar ik bedoel te zeggen iets dat dat niet kan en zo is er nooit over ten van nooit nooit.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar ik heb begrepen dat er hier in in in zoetendaal is het normaal of geloof dat het een iedere belg is gemeten is dat de burgemeester houdt spreekuren ja dat klopt en u bent ook bij zo'n spreekuur geweest om.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wordt het huis te vragen en ze gingen dat het noorden maken en voor de rechtbank verschenen hebben ze nog een redelijke jou niet gevraagd bijvoorbeeld nog in orde kunnen te krijgen dus via stedenbouw en als onmiddellijk afgewezen geweest.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mogen blijven zitten zoeken zij is toen afgewezen geweest voor stedenbouw met de burgemeester en de schepen hadden daar gunstig advies opgeheven maar de dienst stedenbouw dat is ook een gemeentelijk.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nee dat is een provincie.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat is een provinciale instellen in haar stad boven boven de die boven de gemeente.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En nu staan juist dat zijn de stoottroepen noem ik van de minister van ruimtelijke ordening.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar die mensen die van dat schepen college aan die zijn niet allemaal dood dus die weten toch ook dat ze u daarvoor toestemming hebben gegeven of of niet.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Een uur per maand zijn die allemaal alles vergeten die leidt naar een bepaalde ziekte.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En nu weten ze van niks en nu mocht ge gaan hangjongeren.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar dat blijft tussen macarthur dus nergens tekenen ze zo slim zijn ze wel gemeens nergens tekenen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar ze zullen toch binnenkort van die terreinen waar dat alles afgebroken is zullen die mensen wel de gemeente een dagvaarding omdat die bewijzen hebben dat ze van van in het begin betaald temmen dus moeten ze niet zeggen het koning omgegaan dat kan niet want daar kunt bewijzen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Want u heeft toch ook gewoon betaald altijd van de eerste dag ja en daar hebben ze ons ook weer te wonen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;We zijn illegaal anders weet want zoals rekeningen wonen we betalen de vulkaan weer betalen de onze stroming betalen aan het water eerbetoon aan z'n hans op het kabelnet huur betalen onze telefoon belasting betalen als ze weet niet op alle punten wonen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar als er tien zaken aankomt dan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hallo u bent toch jarenlang eerste schepen geweest in.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja ja in zutendaal hè dat hij u bent van een in de gemeente vanaf vijfenzestig van een levend aha tot nu nog de familie geurts die moeten die moeten afbreken moet hun huizen afbreken ja en ze zeggen dat de gemeente.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De burgemeester en het college ooit toestemming hebben gegeven om in dat huis daar neer te zetten.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat klopt op dat het op het dat betwijfelt u.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja want dat maar uit het al ludewig ik kan u goed en de koeien tot hij door een begin wordt dit een hotelletje geloof ik.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En dan zo toegezegd iets niet gematst rondom ik weet nog goed hoe het contact met hem had in die tijd tot het toch riskant was om op een.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat het toch wat was dat dat kantoor kan riskant was ja ja wat heeft u hem toen gezegd.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Of waren zo min of meer toch harder worden ook nog andere maand bij waardoor de terug men kregen een door zijn meer illegale gebogen buiten gebleven.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ze hebben al piet zal ik maar zeggen procesverbalen ja aan door de worden doorgestuurd geweest aan eeuwen niet van uw kant hoor.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar u zegt die die dossiers die processenverbaal die zijn blijven liggen maar die zijn blijven liggen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In tongeren en in tongeren is gerechten om en in een hebben ze het laten liggen zegt u.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Eindelijk een en dat eigenlijk alles allemaal toe een beetje gerustgesteld.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Twintig dat.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Want ik ben in zutendaal onderweg naar ludo en sonja en die hebben een tentenkamp opgezet hier in het plaatsje ziet een taal met staat hier al aangegeven en hier moet ik naar links voor z'n bordje tentenkamp sonja ludo stelt op.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het tentenkamp dat hebben ze daar neergezet omdat hun huis dreigt te worden afgebroken en dit is een actie dat tegen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Goedemiddag.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De meeste wolken zijn veel mensen hier niet wist waar in de tuin van een koffietent klonken die hebben ze zelf in indië maakt.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Van van pierre rita en daarachter is om de mobile home van kennis van.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Is een tent die oranje bungalowtent waar had u daar ook slapen vannacht nee nee nee.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja dat is gewoon als een als protest.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hoeveel mensen zijn er geweest honderdvijftig tweehonderd man meer meer zeggen ze.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nee dat was wel een goed gevoel.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja zeggen het was wel veel met die mensen allemaal komen al wat je wilt en waar ik heel veel emoties op.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar ja de angsten die door dat blijft toch altijd en dat kunnen ze niet je kunt je niet bij die ik aan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vandaag is de dag dat.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In die mate mensen om bij te staan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dus dat daar ook een datum u of op dertien juni wat wat is dat voor het is was de dag van de bouw.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En ja dan moet je maar tegen de grond daar te simpel is net als die partij om te breken ja dan moeten die die de bevolking hun verstand gebreken aan dat ze zeggen van.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Die partijen hoeft niet meer tranen grote kans dat ze gewoon wachten tot een.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Denk je ik denk niet dat er een nieuwe tot.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;We zullen wel doorgaan meer dan je kunt overal niet.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hoe bent u de week doorkomen laatst een moeilijk ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja heel moeilijk deze maar daar ben ik niet geslapen heb hartkloppingen gehad ik heb van alles gehad dit toen acht en nu ben ik moe niet moe maar doodmoe.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja en nee nee nee nee nee nee dat hebben ze vrijwel gedaan te hebben geschreven.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik maak eigenlijk mee dan maar in huis en marleen voor de tweede keer dat de belgische staat wordt afgebroken wij zijn in dat huis gaan wonen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zesendertig ben ik daar geboren.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En in veertig komt dat burgers leek een aan een die zeggen tegen haar is de lucht in gegaan mijn vader zaliger heeft toch stuk voor stuk terug opgebouwd eerst mijn petekind erin gegaan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Twee kinderen niet moeten tegen de grond waar het werk van vijftienjarige leerling van vijftien jaar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Waar zijn de politici.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Als als als ergens in de brugse wanneer ze mekaar schutte afbranden dan zeggen ze ja de beschaving moet daar nog voor nul beginnen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar in een land waar de overheid de huizen van burgers door het dat bleek dat mag zich nooit naar een beschaafd land nooit nooit ik wil geen racist maar voor vreemdelingen moeite met direct klaarstaan om onderdak te geven en erger mensen een haas een break is af.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En ik ben zelf migranten konden ze al ik ben hier geboren dus en ik ze zoals in centraal ja oké dus nee trias gehoord is dat je ergens iets zei over migranten dus over vluchtelingen in bijvoorbeeld dat die in de kerk mogen zitten.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ze zeggen buitenlanders niet meer als als te behouden maar is geboren in.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Toen hadden we 'm dan wil je niet pakken naar de familie armeense familie en die zijn dus al anderhalf jaar zonder inkomen zonder frank.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nee nee nee nee nee nee nee nee.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dus je kunt het dus niet goed dus dat naar mensen die dus nog niks zwakker zijn dan ons zal de bitter naar boven shot.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nee meer.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dit wordt vanaf vandaag is publiek een massale belangstelling voor mensen zonder vast.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Die zo zonder papieren naar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik ben.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Een andere misschien voor hollander.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Er zit in hetzelfde schuitje zit in hetzelfde schuitje maar ik ben nog.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik ben zeven keer vorig geweest ik heb zeven keer uitstel gehad meegedaan met advocatenkosten zegt dat natuurlijk langer op te lopen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En nu negentien maart zou dus weer een uitspraak gekomen en heeft u wel het idee dat er zich maar wilt gebouwd wordt of nog steeds nog dan in de buurt nog iemand aan bo natuurlijk want ze hebben hier.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Allemaal stukken grond hebben die makelaars aan de hollanders verkochten sowieso van duizend vierkante meter aan zet 'm al op hè.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Makkelijk zat als je dus deze deze weg volgt richting geld.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En je kijkt en je rechterkant dan zie je het hele bos vol met caravans en huisjes en wat dan ook en dat is van makelaar van belgische makelaars die dus dat bos gekocht hebben helemaal een cd en een duizend vierkante meter is net als op een camping.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Is aan de overkant en die mensen zitten er al jaren in een bos maar de gemeen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De doet er dus een elektriciteit die zette telefoneren.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Die z dus een bushalte voor de deur.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De mensen zitten heerlijk maar het mag eigenlijk niet nee het is nu toen mocht het nou het werd gedoogd.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En iedereen zei jongens en vooral nederlanders hè de mijnstreek die zei u nou maar bos zitten van duizend vierkante meter kost toch niks.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ze hebben dus hier geen goeie naam hollanders niet en nu een beetje hun eigen schuld hè van na de oorlog hebben ze ook de la gebruld god ze hebben dus de goedgelovige.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dorpelingen toch wel belazerd holland hollandse verkopen kwam men zich hier rijk maken en dat is dus niet zo geweldig geweest voor die geschiedenis was niet zo rennen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Er is een folder graaf aangekomen in de nu moeten ze met z'n allen rond het huis daar een foto van te maken en vooral kijken elkaar aan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Op de achtergrond een huis met alle sympathisanten niet franse vriend en medische initiatiefnemer van die hele groep sympathisanten stad daarachter met een een pamflet wij hebben onze woning niet gestolen handen af.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Graafmachine een koppel.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En die pop dat moet steve stevaert voorstellen dat is de minister van ruimtelijke ordening vlaanderen heeft een bij hij heeft een bijnaam steve sloop.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja ik heb me in de wegenbouw schat aan deze week eerst vandaag hier geweest dus ik vind het jammer.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik vind het jammer dat heeft hem gevraagd om te komen maar het schip ik is hier geweest dus dus de eerste schepen en zo en allemaal is nam williams geweest gemeentebestuur.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wat hadden niet te vertellen gehoord hebben die de verteller die zijn dan die william optreden op jouw zit dat gemeentebesturen de burgemeester want die heeft de artikelen in de krant geschreven lezen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Deze week tot de ook daarop tegen was dat dat niet kan dus maar ja wat wat kan de burgemeester dus kan ik ze.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Want hoe is het nu d'r moet nog iemand komen van de provincie geloof ik hè ook van de dienst stedenbouw van de ja die zou normaal moeten komen dan zullen ze de datum moeten vaststellen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Af te breken moet je al wanneer of hoe dat weten we nog niet zo dat zijn maar de poorten worden niet open voor nieuwe om tussen de hond wordt het niet meer opgesloten in.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Van nu af is al vrij en politie of keren politie dat hij me niks meer van.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De politie is nog niet geweest gisteren zijn ze geweest toen heb ik gezegd je kunt mooie terugkomen maar als je een uniform zijn jouw huwelijk aan de rust herstellen pluspunten.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Waarom wilde u niet nee keken we zijn geen misdadigers brief wachten gewoon een iets waar we zelf voor gewerkt hebben dus we hebben een foto gegaan gaan we hebben een overtreding begaan maar geen misdaad.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het is meer een noemen ze dat misdaad hè dus als ze die de doodstraf geven bij wijze van spreken in zal nooit doodgeschoten worden de doodstraf staat het om in levenslange en zo gaat dat met.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar wij krijgen de doodstraf dus w worden levenslang gestraften gedaan en voor deze overtreding.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Goedemorgen u spreekt met joost wilgenhof u bent plaatsvervangend hoofd van de dienst stedenbouw hè dus dat geloof ik ook in een rechtstreeks in contact met minister stevaert van ruimtelijke ordening hè over al die mannen bij die voor het laatst geweest.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Gisteren maar dat had zeer weinig met de familie te wachten.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Heeft niks te maken met het bouwen van huizen en vergunningen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja bedoeling dat zal aan de situatie van bijvoorbeeld de familie niks veranderd in.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De familie gerrits moet gewoon vrezen dat hun huis inderdaad afgebroken wordt.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tot op heden kan ik hen alleen maar adviseren dat ze het beter zelfs.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Want een alle kosten en zo niet met alle kosten en de ellende van de dat dat niet de.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De wat bij je met de heel systeem van plan een vergunning in.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De vonnissen en arresten als men dat met respect voor de rechtsstaat niet meer kan opbrengen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wordt gezegd dat er respect voor de rechtsstaat dat tot nu vooral in de schoenen wordt geschoven van van de burgers terwijl de rechtsstaat in het verleden toch ook niet zo veel heeft gedaan om.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kate meneer ik denk iets meer of of twee jaar geleden liep een ongeveer een half miljoen mensen door de straten van brussel de witte mars bedoeld is.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja punt van die wet mag was misschien compleet anders maar de essentie van de boodschap.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Die daar gebracht was is dat mensen een betere justitie dat mensen erop stonden dat vonnissen en arresten boek hun beslag gekregen ik heb zo'n beetje de indruk dat de mensen daar wel allemaal veroorzaakt.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zolang het niet op hen van toepassing is in dit geval wisten bewust de familie heel goed waar ze aan toe.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ze hebben een andere argumenten pro en of komt er voor te bereiden.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Banken kunnen ontwikkelen kan de rechter.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Heeft die het raarste harry heeft niet de beoordeelt de familie hun persoonlijk belang boven het algemene belang op een goede ruimtelijke ordening heeft gesteld.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar in diezelfde rechtszaak waar u het over heeft is er ook heeft de gemeente zutendaal gezegd van nou we willen het alsnog.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Regelen dat dat heeft niet meegedaan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Veel tussen willen en kunnen de meneer dan moet.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De familie is niet ons met met de verantwoordelijkheden confronteren met de gemeente zutendaal op het moment dat de werd toen werden aangevallen bij de bouw van het huis zijn er al processenverbaal opgemaakt en andere hadden meneer en mevrouw toch wel een balletje moeten worden rinkelen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja maar dat was nog in de tijd dat er dat iedereen tot er stapels processenverbaal lagen bij het gericht in tongeren heb ik net van een oud raadslid de gehoord.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja daar kan de zijn maar moet mij niet confronteren met.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het is beter dat anderen destijds hun verantwoordelijkheid niet dat beroep genoemd die zijn er nu mee bezig die die weet wat de gevolgen zijn ik hoop dat de mensen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Een slepen de heeft u nog een een tip voor de familie geurtz en hun medestanders voor jaren wordt.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het is anderhalve week na de twintigste februari ultimatum is dus ruimschoots verstreken is meer langsgeweest.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat bij nader inzien niet.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar 't kan kan al elke dag gebeuren want natuurlijk weten we dat.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ze komen eerst kijken dan wordt pas op niet procesverbaal opgemaakt en dan wordt pas een toch nog wel een paar maanden over jou als je dat niet van vandaag mogen gebeuren dus en die datum tot te zien zijn eigenlijk verplicht voor wie dat te zijn.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het wordt die van waar ik van droom dat is op de eerste plaats om een heuse mag blijven staan en niet anders zie moet niet als dat maar moe natuurlijk want dat even wat k.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar is het mogelijk om zijn fantasieën te hebben van.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Op het moment dat je zelf niet ik heb geen meer aan ik keek ook nergens meer maar 'k heb niks meer om naar uit te kijken.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Spreekt u ook nog eens een keertje helemaal genoeg van al die mensen die dezelfde klachten hebben als u nee ze komt net iets aan een beter aan aan aan mekaar een beetje kunnen steunen van zo'n beetje beetje moet inspreken maar we zijn nu eigenlijk.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Op dat gebied zijn we goed bezig want we hebben nu we gezin met nul begonnen en we hebben al honderden mensen op de been kunnen krijgen via russen want die die zaterdag dat we dat alles bijeen zo tussen de vijf en zestien andere personen die hij had hè.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Een maar hier een baal je moet met een lijn getrokken worden moeten ze met een zuiver leger beginnen en bezig was de regering.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tot zo ver damokles met het programma de sloop van vlaanderen joost wilgenhof was de maker jean evers de technicus en christof van basten batenburg voerde de eindredactie u kunt een cassette van deze uitzending bestellen voor twaalf gulden vijftig die na ontvangst betaald.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Schrijf naar de kro cassette service postbus drieëntwintigduizend twaalf nul twee e a in hilversum vermeld uw naam en adres en uiteraard de datum van de uitzending vandaag is het negen maart en de titel van vandaag was de sloop.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Van vlaanderen zodadelijk na enen is de kro bij terug met het programma niemandsland.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Te gast is dan zanger stef.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/details&gt;</content><category term="misc"></category></entry><entry><title>Holland ontspoort</title><link href="./50-damokles.html" rel="alternate"></link><published>1998-11-24T00:00:00+01:00</published><updated>1998-11-24T00:00:00+01:00</updated><author><name>John Evers</name></author><id>tag:None,1998-11-24:./50-damokles.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Net als alle illegalen weg zouden zijn maandag al zitten er nog denk ik vijftig. Damokles kro 's radiodocumentaire. Een jongen steekt jan in eigen boezem. Wordt er zelfs belastingen geheven op werkt dat door illegale gedaan wordt. Bosnië als met een a status ja die moet ook teruggestuurd kunnen worden als bosnië veilig is. Kunnen en hoeveel paarden staan hier nou vijf vijf welke is van jou de deze drie. Terwijl die rijp om mekaar af in span en dus onder een man aangespannen doen van alles mee. De jager uit dat gebied ze dus aanspreken zegt dat nou wegwezen de eerste acht uur. Dan zeggen ze dat ze misschien onze rug of weet ik wat ze doen. Talent is dan wordt het van kwaad tot erger die aapjes te komen dadelijk terug met een mes. Dus komen dus naar de hoeren in den haag dat zijn die vier straatjes. Kijk en dan reizen weg maar dat soort dingen. Ramen vertelt dat zullen ook exploitanten ja we hebben het steeds over aan. Ga je die illegaliteit in geen controle meer geen toestanden meer op het is gewoon naar de. Dat heb ik ook altijd geroepen van ja we hebben vijfhonderdzestig ramen.&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Net als alle illegalen weg zouden zijn maandag al zitten er nog denk ik vijftig. Damokles kro 's radiodocumentaire. Een jongen steekt jan in eigen boezem. Wordt er zelfs belastingen geheven op werkt dat door illegale gedaan wordt. Bosnië als met een a status ja die moet ook teruggestuurd kunnen worden als bosnië veilig is. Kunnen en hoeveel paarden staan hier nou vijf vijf welke is van jou de deze drie. Terwijl die rijp om mekaar af in span en dus onder een man aangespannen doen van alles mee. De jager uit dat gebied ze dus aanspreken zegt dat nou wegwezen de eerste acht uur. Dan zeggen ze dat ze misschien onze rug of weet ik wat ze doen. Talent is dan wordt het van kwaad tot erger die aapjes te komen dadelijk terug met een mes. Dus komen dus naar de hoeren in den haag dat zijn die vier straatjes. Kijk en dan reizen weg maar dat soort dingen. Ramen vertelt dat zullen ook exploitanten ja we hebben het steeds over aan. Ga je die illegaliteit in geen controle meer geen toestanden meer op het is gewoon naar de. Dat heb ik ook altijd geroepen van ja we hebben vijfhonderdzestig ramen.&lt;/p&gt;
&lt;details&gt;
    &lt;summary&gt;Transcriptie: Holland ontspoort&lt;/summary&gt;
    &lt;p&gt;Even na middernacht welkom bij de kro via radio één en twee ook deze nacht tot drie uur kunt u terecht bij het caro nacht pastoraat in het.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De gewone man is nul drie twee nul twee vijf zeven vier nul nul nul drie twee nul twee vijf zeven vier nul nul.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hoe.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Net als alle illegalen weg zouden zijn maandag al zitten er nog denk ik vijftig.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Legale vijftig je moet drieduizend klanten moeten die dadelijk gaan bemannen uit hoeveel klanten ze dan daar moeten we wippen hè drieduizend of achter is het om makkelijk tellen of niet het is toch niet vol te houden dat kan toch niet.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Had ik een tot minimaal een kwartier tot twintig minuten nodig ja dan zouden ze zesendertig uur per dag moeten werken terwijl dat maar vierentwintig zijn om alle klanten te kunnen bedienen is dat lukt niet zeggen hou om die zijn als we dan om te zeggen ze moeten weg.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Want ze zijn de de de abate als je daar dus niet tegen te straat wil trekken en dan weet ik het niet.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Er zijn er hele andere dingen die die belangrijk voor je zijn dan morgen maar achter zien te komen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tussen de grijstinten van waan en werkelijkheid in het verdwijnend contrast van de late schemering zoekt de waarheid naar haar zelfportret gevangen in beeld en geluid.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Damokles kro 's radiodocumentaire.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Een nieuwslicht op mensen en gebeurtenissen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm holland ontspoort.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm mmm.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Een jaar of veertien op de van de bakfiets een bekende van van de voetballer die bracht de de no bra rond z'n sport te veel een beging waarmee de.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mocht van de dames die doen in den haag achter het raam staat dat waren er een stuk of veertig misschien in totaal verkochten we daar boekjes aan een sloffen sigaretten zulk soort dingen en de bracht de deze man.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;We hadden een zwager die dus ja huiseigenaar was onder andere in straat waar de waar prostitutie plaatsvond in die stad ja ze zijn toen verkocht op huurkoop basis aan de desbetreffende mensen die dat toen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dus dan met een vrouw in zaten en de althans de rente moest wekelijks betaald worden nou dat altijd die man dus ook op zodoende kwam ik dus in deels is deeltjes terecht in hoerenkasten terecht.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nou daar een bakkie daar een beetje taida die met naderbij beetje ouwehoeren en een boekje verkopen de kom morgen terug voor de centen waar ging die man die met zijn bakfiets want die nog een ander werk drink effe op m'n fiets of zetten naar toe.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na verloop van tijd is is deze man een sigarenwinkel begonnen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Aan dat die eigenlijk geen tijd om dames achterna te lopen en dat heb ik toen overgenomen op zestienjarige leeftijd geloof ik dus toen haalde ik de huur op voor een groot.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Huizenbezitters en verkocht sigaretten zijn boekjes om de desbetreffende dames dus ik heb zoveel met een zeg maar veertien vijftien jaar ben ik zo een beetje in de prostitutie werken.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Op latere leeftijd nog een kastje kunnen kopen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Een kan dat 'k eens tegen iemand gezegd van als een nog eens hoerenkasten wil verkopen dan ben ik ga gegadigden maar dat heeft als de zeg maar een naar een kleine.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tien vijftien jaar geduurd en toen belde die dame dan anders in de stad overleden arie ja wilde tumoren kast kopen maar dat kan 'k wil d'r nog wat van af.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja dat is zo omdat het een stuk iets met een vergunningen kun je toch gewoon ieder willekeurig huis kopen en daar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het bordeel en maken nee dat kan niet in in in het verleden is een dus zeg maar is dat dus een gedoogbeleid ontstaan vooral prostitutie nou dat was dus dat heb je met papier gezien vroeger hebben we dus als zeventien of achttien straten gehad raamprostitutie plaatsvond.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nou dat is dus teruggebracht de eerst naar stuk of negen en op een gegeven ogenblik in drieëntachtig is gebeurd toen heeft dus daarover hebt gezegd van de prostitutiestraten op de raamprostitutie moet terug.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na vier straten in z'n straat geleenstraat pulitzer straat en doubletstraat die werden daar toen waren geweest.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nee maar een zo'n raam dat zo'n zo'n zo'n huis kon je kopen van die mevrouw en dat was een huis wat je daar direct voor kon gebruiken ja dat was dus dat was al bordeel maar dan maar dan heb je toch ook te of ik heb cowboyverhalen gelezen maar je komt tijd toch niet zomaar in terecht je moet dat toch je dat zeg ik toch.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dus dus die die die vrouw die wist al vijftien jaar daarvoor als lawrence ging verkopen als maar beloven ben jij degene die iets dus van kan kopen ja kijk in de raamprostitutie is het heel simpel gelukkig ja om dus in alle sectoren van branches en op buitenlanders in doorgedrongen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dus en horeca of weet ik wat noem maar op groenteboeren slagerijen allerlei.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Plan de haagse markt allemaal ook allochtonen een andere mens.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Als de raamprostitutie allebei de we hebben negenendertig exploitanten.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ze zijn allemaal nederlanders en in amsterdam is dat die hetzelfde en in arnhem is dat die zijn allemaal nederlandse mensen die dus in de raamprostitutie waarom dat haast nooit wat de kopers en als er wat te koop is dan gaat het van of van vader op zoon of het verblijf in de familie of het wordt gekocht.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Door één van de andere exploitanten.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het hoort als je zevenhonderd ramen in den haag en we hebben maar negenendertig exploitanten was natuurlijk ontzettend laag aan eigenaren voor open ramen amsterdam hebben we dus dacht ik honderdtwintig of honderd tweeëntwintig eigenaren voor nog geen vijfhonderd ramen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja dus dat daar ligt het heel anders kijk in het verleden is het dat het zo gegaan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dus macho heb doorgespeeld dat deze op de eigen huisje want dat mocht vroeger in je dus met jaren een dag verboden om gelegenheid geven tot maar als je in je eigen huisje zat je speelde komen ze je slecht sluiten met je had een huisje met twee raampjes of drie raampjes ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Die die was te uit of die zag daar niks meer in en dit en dat en die ging die raampjes huren vroeger zaten ze op de helft.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja dat echt uit nog heel lang gelopen dus dat die meisjes op staat dan had die informatie die had voor de rest van haar leven had ze.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja had nog nooit geplakt natuurlijk dus krijgen weinig pensioen in katar weet zoals een vijfenzestig was met pensioen kreeg ze niet dat was daar huisje waar zoals het pensioen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Verder dan ook gewoon is aangeslagen voor de belastingwet gewoon netjes belasting betaald.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ondanks dat het verboden was vindt de belasting vindt dat allemaal hebben er allemaal gaat dan dus wat dat betreft is nederland nederlandse hypocriet als de pest ja werden werd verboden ja dat is dan wil zeggen maar als het geld dat verdiend wordt willen ze waarmee je snoepen ja dus daarom vind ik als er dus een beetje scheef naar ons kijken omdat wij bordeelhouders en ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Een jongen steekt jan in eigen boezem.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Want ze eten van in beperkte mate nou dus toen ben ik.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wordt er zelfs belastingen geheven op werkt dat door illegale gedaan wordt.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Waar ze de natuurlijk.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Toen we het verhuren aan illegalen ja maar kijk het is heel simpel.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik ga als illegaal zenden wil ik een garagebedrijf huren.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Die basis werkt het garagebedrijf onguur van die gaat niet vragen je hier legaal of illegaal nee niks die zegt maak een huurcontract op die zich heeft maar drie maanden borg storten in die drie maanden borg gaan naar het gaslicht en water en zeggen joh we willen dat de krijgen ze dat wel want de rekeningen naartoe daarnaartoe prima maar een beetje boos dochter dat doen die mensen en dan hebben illegale heeft een bedrijf.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja dat wordt gevraagd van de daar wel een vergunning voor dit of dat natuurlijk kunnen verhuren nou dat gebeurt en dat.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat gaat vaak goed ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bij ons die kan met mensen die zich na de fusie een raam.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het is toch te gek voor woorden dus je kijk dat is niet de maar het is natuurlijk belachelijk ja dat mensen die vijftien tot twintig jaar hier gedood zijn om het vuile werk te doen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja we gaan toch ook ze gaan maak hier in holland maken ze cabauw dat dus daar gaan ze z is laten ze dat de politieke carriere van afhangen dat ze zeggen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bosnië als met een a status ja die moet ook teruggestuurd kunnen worden als bosnië veilig is.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja onze gastarbeiders die de één zeven vijfenzeventig en tachtig door de de de de de ja het kabinet de uil naar hier toen zijn gehaald ja althans de bedrijven hier naartoe zijn gehaald zijn hier nog steeds ja hebben ze niet meer weggejaagd gaan niet zeggen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Opsodemieteren we hebben als zij dat mensen die dat werk kunnen doen ik kan wel naar huis roept de uitkering hebben voor omdat ze arbeidsongeschikt zijn of ze hebben aow en dit en dat kon hier allemaal gedoogt onder andere ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar het is dan is het toch te gek voor woorden dat je mensen die twintig jaar het vuile werk laten doen en dik trom en kan geen moeilijk werk vinden van mevrouw ja als broers beiden want dat is een heel zwaar beroep ja dat ze die dan al na twintig jaar te gedogen te hebben dat charles want je trek overlast dan dat centrum in shock kazen die dat zeggen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het is de overlast die is er altijd al geweest enkel in andere op andere plekken in den haag maar nu omdat het zich concentreert bij ons omdat wij ja ergens staat dus de druk naartoe is dat ze daarnaartoe zijn gedreven dan gaan ze ineens roepia dan moeten die illegale vrouwen weg maar ik vind het schandalig.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wat is dit nou een manege maar dit is een bak dat is een nieuwe bak met zand.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het meisje dat is een pakje voor onszelf niet om mee te rijden maar het beest te laten lopen benen strekken als we dadelijk glad is of zo dat je niet naar buiten kan daar is dit.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De manege ik midden in de in scheveningen vlak aan het strand ja dat is dus niet gek hè nee dat is bij de debat.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Waarom omdat ik heb paden die niet zo makkelijk als de honderd te slaan ze dus daarom ben ik gelukkig dat 'k vlak aan het strand zit.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In de stad kan natuurlijk dat is eigenlijk een een stuk huizen gestaan nee nee nee nee het is een af afvalverwerkingsbedrijf geweest dus alle vis afvallen in scheveningen werden mij hier gebracht en hiervandaan werden.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De opgeruimd en dat heeft de kennisje van me toen kunnen kopen en.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Die door robbie is paden en maanden zo dus vandaar dat we dus die ene hebben dat we hier samen met ons op.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kunnen en hoeveel paarden staan hier nou vijf vijf welke is van jou de deze drie.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Drie drie twee grote dus dat is dus eigendom van even kijken wat mijn ex en daar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Daar heb ik dan ook maar liever liefhebberij om die andere twee die zijn dus en komma van mevrouw van eigen paarden en en ja die kan ie zelf averij natuurlijk.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Terwijl die rijp om mekaar af in span en dus onder een man aangespannen doen van alles mee.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja ja die is deze jongen is tweeëntwintig jaar oud commercie.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat is een tafeltje de in de koersen gelopen is de dag de rug of vijfendertig nog kunnen winnen voor z'n baas toendertijd niet toen ze baas was.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En krijgt ie een voor pace blessure nou dan is het in principe afgelopen voor die beestjes die dames waar die van was die wilde wel verkopen maar niet voor de dood is ze mocht niet dood.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Toen heb ik dat te kunnen bemiddelen heeft de is in de de en daar heeft ie in z'n oude dag maar gaat nog hartstikke gezellig op het strand terug.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja want ik heb een gezin ik goed lopen nou nee dat is perfect hebben gehad ja dat is op aardig wat stallen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja want de paarden gaan zo'n beetje naar het noodgebied was een heel andere kant van de stad hè het is eigenlijk centrum.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het gebied is in principe tussen de doubletstraat zeg maar de stille veerkade de en de parallelweg.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En dan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja koningsstraat oranjeplein wat is eigenlijk doodgebeten door het aangewezen is waar maar het is wel terecht ja tuurlijk terecht waarom omdat ze dus in het verleden hebben ze.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dus plekken waar ze dus erg veel overlast hadden van van van die ramp crimineeltjes die dus ja kleine beetjes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Drugs te kopen of verkopen ja die had dus op een gegeven ogenblik hadden ze die dus ja bijvoorbeeld plein was een bekend de verzamelpunt van die gastjes dat was dus heel dom.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vooral dat 's avonds jij bent in rijswijk gehad hebben het in de spoorwijk gehad heb je het overal een beetje gehad overal hebben ze steeds kunnen verjagen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Op een gegeven ogenblik was dus de poule duitse straat was daar dus je erg de dupe van waarom doel van door straten stonden ze tussen de dealer als gekken.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Een andere hoek van de dat was de ploeg van de hoefkade op de hoek van de parallelweg daar hebben ze een café waar vroeger gedeald werd ik ben niet de denkt dat er nog wel wat te koop zou zijn maar ja was in ieder geval gedoogd door de politie want anders hadden ze dat al lang gesloten dus nog nooit.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nee maar dat gebeurt eigenlijk ja politie treedt nu al op zeggen ze maar ik weet niet wanneer nee maar nou ja goed gisteren nog geloof ik eergisteren nee maar dat is niet optreden in het noodgebied kijk het nooit.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dit is uitgeroepen voor dus de overlast te bestrijden en dat houdt in dat de politie elke politieagenten op straat is eigenlijk bij machte om mensen acht uur dus.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De jager uit dat gebied ze dus aanspreken zegt dat nou wegwezen de eerste acht uur.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Die het niet meer zien dan toen zo'n zo'n jongetje wegwezen niet meer komen anders krijgt de dus procesverbaal zeggen ze maar ze kunnen ze maar ze kunnen 'm ook.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Veertien dagen het noodgebied uitjagen nou we hebben daar nog niet zolang geleden hebben we dus toen ze het gingen behandelen in de gemeenteraad van papieren van gezien.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En dat blijkt dus dat ze dus de laatste acht maanden hebben ze dus ook tour dus de doubletstraat dus waar nu dat de overlast is om dat te doen of kader is nu politiebureau dusdanige om de vijf tellen komt er een agent langzaam naar binnen of naar buiten dus daar zijn ze een beetje vertrokken.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En nou dat is het dus onze kant op gekomen hè dat nonchalant doubletstraat dat wat ja dat is het waar dat is het waterbedeffect natuurlijk je aan de ene kant gaat duwen komt het aan de andere kant om maar zo simpel is het een mooi mens naar de doubletstraat dat heeft jouw gebied niet mijn gebied maar daar heb ik dus daar heb ik dus een bordeel wat ik.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En ja dat dat daar ben ik dagelijks dus dat daar zie ik wat er gebeurd nou dus dat daar kwam dat dat dat overlast naartoe.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nou die mensen zijn daar die om omwonenden die zijn daarover gaan klagen dat kan best begrijpen dat mensen daarover geklaagd.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Want daar zijn daar ook niet gelukkig mee natuurlijk dus nou goed dan ga je kijken wat dus als we het gaan evalueren wat er dan eigenlijk gebeurd is in die acht acht maanden die achter ons liggen we ze dan zie je dat ze tweemaal tweemaal zesmaal.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Een veertien dagen verbod hebben uit de gevaarlijke na dus ja bij van het lachen want ik ben ik bij mezelf dat ik als ik dus daar gaat lopen als politieagenten aan de dat ik daar wel zes per dag die veertien dagen kan verjagen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zo zit ik er staan allemaal doeken van de straat van afstand te leggen wat er gebeurt proberen wat te verkopen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De negen van de tien dus daarom zijn het zijn uiterlijk ook schlemielig want dat zijn eigenlijk verslaafde ja duren verslaving jouw bekostigen doet de deal doe.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja zijn mensen die die die zeg maar twee gram.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coke gebruiken per dag als een als ze als ze nou zes gram kunnen verkoop juist of ze de ik weet niet 't ik dacht dat het in engelse in die handel dus dan heb je zeven gram veertien achtentwintig gram als er maar zeven zeven gram kunnen kopen ze kunnen d'r daarvan vijf en half.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Op vijf verkopen voor we aardig geld aan de kleine man dus met bob balletjes van een geeltje van misschien van vijf en de gulden werd ik door die prijzen liggen ja dan kunnen ze waarschijnlijk een eigen twee gram kunnen ze dat financieren.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dus die gastjes en constant op straat om de te verkopen die gastjes die in de stad lopen te pikken winkeldiefstal weet ik wat ze allemaal doen als ze de kans krijgen waarover ze gestolen mobieltjes die daar in die doubletstraat.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En naar de hoeren gaat je bureau verzet van z'n portemonnee of een gouden ketting of weet ik wat ze doen ja dat heb dat maken zich gaat gelden en die kunnen dan ook weer de verslaving bekostigen die kleintjes die maken nu eigenlijk die die overlast want degene die die die die die dames bezoek ja die maak je en overlast die komt kijken.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Je gaat staan te loeren die denk hé dat is een aardig niezen of dat is een aardig meisje dat wil ik naar binnen dan gaat naar binnen en gaat weer weg ja maar dat zijn dan wel dagelijks drieduizend die bij ons in den haag.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De raamprostitutie bezoeken wat is makkelijker voor die gastjes dus die om zich een beetje dus tussen de mensen te te manoeuvreren kijk als op de maliebaan staan ja dan ziet iedereen wat ze aan het doen zijn want dan staan ze allerlei en bij ons in de straat staan altijd mensen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nou dan lopen ze dan tussen te rommelen en als er dan een potentieel slachtoffer zien dat ze je en dan lopen ze daar effe langs.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dan zeggen ze dat ze misschien onze rug of weet ik wat ze doen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar in ieder geval proberen ze die man te beroven als een man die doet ook nog geen aangifte want die misschien getrouwd of weet ik wat een icoon zagen niet permitteren.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat die een procesverbaal thuisgestuurd krijgt dat u beroofd is in de doubletstraat ja want het is een soort tas terug en wat is dat dan wel doen ja dan nou nou kijk zulke dingen dat is de overlast.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;D'r zussen dafina nog tegen optreedt ben ik ervan overtuigd dat ze het in de de keren dat je dat geregeld heb enkel of ze hebben geen mankracht of ze willen het niet zo want waar moeten ze dan heen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Van ja kijk dat is het en ik heb het idee maar dat weet ik niet zeker maar ik heb het idee als ze denken van nou jos staan allemaal maar een beetje gebouw is.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja laten we het daar maar een beetje escaleren.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dan dan kunnen we misschien met de in ons achterhoofd en met te vertellen van hé we hebben overlast en we moeten daar een eind aan maken zo'n doen dan moeten die illegale prostituees het land verlaten.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja want dat trekt de overlast aan als is denk ik bij mezelf ja misschien heeft het een hele andere achtergrond dan denken ze wel van als u dat nog kunnen regelen wat hun dadelijk dus de die overlast die gaan we dan zogenaamd bestrijden met het verjagen van de criminelen en van die illegale prostituees ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De kosten die hoerenkasten is dadelijk niks want als die twee jaar leeg gestaan hebben dan zijn ze niks meer waard en dan kunnen we misschien heel makkelijk in onderhandeling met die klanten om te zeggen van nou weer vertelt u het maar we willen graag hier nieuwbouw plegen of weet ik wat een ja jullie moeten maar vertrekken qua en dan heb je natuurlijk een aangifte van nul komma nul.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Want ja als dat ik verdien je elke gaan aangifte doen ja parkeer- want kan de ook heel goedkoop natuurlijk naar zich toe trekken dus je voelt eigenlijk aangetast de portemonnee jatten is het allemaal natuurlijk kijk hoe dan ook wat er ook gebeurt zijn wij ook daar de dupe wij zijn wij zijn exploitant ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Want het is zo makkelijk als de mooie mensen dat doen en wil kan toch ook zelf zorgen dat de staatsschuld blijft nee dat mag niet kan natuurlijk ja kijk ik dus helemaal geen kunst om te zeggen van joh nu de nog wel eens zelf te doen ook want we zijn niet allemaal armlastig.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dus je kunt er heel wat dat betreft heel aardig optreden voor onszelf dus als we nou volgende gaan doen dan kan ik dus helemaal geen punt om te zeggen van joh.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;We hebben ze niet armlastig we zorgen dat we nog een gehaaide knokploeg in krijgen die dus heb beetje honkbalknuppels daarbij een jongens tegen zo gauw die aapjes in de straat en vegen ja maar dat het escaleert waarom ze ook apies die laten zich niet verjagen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Althans niet op door particuliere die gaan ook die zijn ook zo gaan misschien wel met de politie vechten nou doet de politie d'r misschien niks aan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja dus dan krijg je een.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Talent is dan wordt het van kwaad tot erger die aapjes te komen dadelijk terug met een mes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En de met een.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dan schieten ze mekaar op doeken van de stad hebben ze daarom meer ellende is er daar ontstaan met ja geweld andere dus een antilliaans of een colombiaans nummers rechts op bij de proberen ze vreten te verdienen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Een andere dus op de andere kant van de straat ja maar wat gebeurt daar tot daar een grote ellende.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja schieten maar te leven zat op wat gebeurt gaat niet dit en dat na al de ellende van dien kijk dat zijn dingen die moeten voorkomen door wat.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Particuliere bewaking of weet ik veel dat werk voor een gulden.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Meneer koster ja ik zit op het politiebureau in op de hoefkade een zeer beruchte buurt in den haag ik sta doodsangsten uit voor een auto buiten maar misschien valt het mee vlak voor bij een politiebureau en ik zit in een kamertje naast het promoot tien zo ligt het ongeveer hè toch gelost en daar bent u de leider van.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik ben inderdaad projectleider hier coördinator of projectleider hoe u dat maar noemen wil janken.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De politieman toch zeker ja zeker dus dat houdt in coördineert het noodgebied.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja en vanouds is de acties in het noodgebied te activiteiten als u dat zo wilt noemen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nou het is een een een enge buurt tenminste als je het niet gewend bent en je rijdt hier rond of je komt daar als toerist in verzeild dan denk je goh waar ben ik maar d'r is meer aan de hand blijkbaar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Promotie moet worden opgericht.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja nou los van het van het promotieteam het is in ieder geval door de gemeente aangewezen als noodgebied en ja zo'n dat woord noodgebied dat dat is natuurlijk al niet normaal betekent gewoon dat er in een bepaald gebied moet ongeveer denken aan een vierkante kilometer denk ik ongeveer.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja de leefbaarheid en de veiligheid ja op een gegeven moment zo achteruit zijn gegaan dat dat de gemeente en de politie hebben gezegd van ja hier hebben we echt extra middelen extra instrumenten voor nodig.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En één van de maatregelen die toegenomen zijn is dat de gemeente het heeft aangewezen de burgemeester heeft aangewezen als noodgebied.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Betekent ook gewoon heel concreet dat wij binnen dat gebied bepaalde extra bevoegdheden hebben moet natuurlijk allemaal met met voorwaarden omkleed dat begrijpt u maar we mogen dan mensen onder bepaalde omstandigheden wegsturen of we mogen ze zelfs een acht uur 's verbod.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Of een veertiendaags verwijdering bevel.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En geven en dan mogen ze dus gedurende die tijd niet meer in dat gebied komen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En dan denk ik aan of u aan junks.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat zou kunnen dat de dat is in ieder geval aan mensen die zich in ieder geval schuldig maken aan bepaalde overtredingen dat kozijnen alcoholgebruik op straat maar inderdaad dat kan ook zijn dealen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Op straat en ja dat kan zowel een dealer als hun junks zijn dealer rosseler ripper en alles wat u ja mensen die dus de openbare orde verstoren en die kunnen daar in ieder geval voor mij aan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pakt worden het is niet zo dat er dus d'r is ook een samenscholingsverbod toch ja dat klopt wat houdt dat in meer dan vier of vijf.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja dat betekent dat de weer het gaat over een aantal mensen wordt samenscholing zegt dat al dus als daar ook echt als daar dan ook aanleiding toe is en dat wij zien dat er mensen zich gaan groeperen en zich niet meer gedragen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nou meestal als het redelijk weer is ik weet niet hoe het nu is voor coffeeshop hè de ingang daar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja hoor dat dat zijn en je ziet natuurlijk in dat gebied ook bepaalde locaties waar men zich dan ook gaat gaat verzamelen dat kan inderdaad heel terecht dat u zegt dat kan zijn voor bepaalde horecagelegenheden dat kan ook zijn bij bepaalde gebieden u ziet dat hier bijvoorbeeld bij het oranjeplein dat is echt tussen de loop.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Van der poel dijkstra doubletstraat in twee prostitutiestraten en dan zie je dat met name in die lopen ondertussen dat gebied is een park ja en dat daar dan bijvoorbeeld veel junks zich ophouden en en en dealers maar dat zie je ook op de koppen van die van die prostitutiestraten.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja ja arie heeft me daar het één en ander van laten zien en aangewezen en ja goed dat was gelukkig overdag maar ik heb dat natuurlijk 's avonds ook gezien dat ziet er niet misselijk uit het lijkt me een hele klus.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nou ja als u dan praten over de aard en de omvang van die problemen dan ben ik het met u eens dat dat een hele klus is.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dan krijg je tussen elf uur 's avonds en vijf en zes uur 's morgens als de ene helft van de stad slaapt dan is de andere zeer actief.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja en ik denk dat u in dat gebied ja ik denk dat je inderdaad.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Over de vierentwintig uur verspreid dan zie je dat beeld ook veranderen dan ben ik het ook met de mensen eens die zeggen van het lijkt wel alsof het 's avonds het wordt natuurlijk ook donker en dan wordt het ook door de door de mensen en doe die samenscholingen vinden mensen dat ook heel dreigend worden.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het wordt de de de waarheid gebiedt trouwens te zeggen dat er dan ook heel veel incidenten gebeuren ook in die tijden hè die mensen krijgen ruzie met elkaar om wat voor reden dan ook en dan zie je dus dat mensen zich daar heel erg onveilig gaan voelen en dat gaan we nu aan doen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nou in ieder geval is de politie al gedurende langere tijd bezig om daar heel hard aan te werken.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De gemeente heeft er is d'r in ieder geval ook mee bezig om bepaalde dingen op te knappen om bepaalde dingen structureel te veranderen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat is dus iets concreter.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nou dat kan zijn dat dat kan zijn van heel onbelangrijk maar wel voor de publiek bijvoorbeeld heel belangrijk is dat er bijvoorbeeld openbare unie waar urinoirs zijn geplaatst en waarom omdat heel veel mensen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Een gewoon tegen de gevel lopen te plassen nou dat zijn maar dat moet wel gebeuren bedoelt die moeten wel geplaatst worden de politie is natuurlijk hard bezig als het gaat om zichtbaar op straat aanwezig te zijn mensen die daar aanleiding toe geven om die dan ook.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Repressief aan te pakken en dat kan zijn mensen dus weg te sturen of om mensen voorlopig te verwijderen voor langere tijd.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Of om ze te verbaliseren als daar aanleiding toe geven dus we zijn daar heel druk mee bezig.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het is zo simpel ligt het dus de plek die poortjes dat mensen hier staan die dan niks te zoeken hebben in de politie gaat het dus als het moet zich een brede straat hierin had een vlieger die gasten als wat de weg te lopen ze zijn poorten en dan is de dag dat niemand die die daar naar kijken of de auto had gehad om te kijken van hee wat gebeurt daar nou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nee maar dat kan ook niet dan word je dan moet je wat is er dan zoals een interview had de straatkrant van deze heb ik ga nee die liet ze me zien is dat is een interview met de straat komt.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dan kan 'k sinds de ministers eens in de zoveel dat die dat diens gaan maken tegenover ja en het werk van geen gegrilde kijk als we dadelijk te laten zien zien gewoon of dat ik de.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kalk de urine blijft hangen openbaar toilet hiervan meetlat worden dan krijgen ze niet of gek dat dus dat dus dat boek goed gedaan worden hebben gezegd wat dat ja gezegd wil drieduizend mannen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dus komen dus naar de hoeren in den haag dat zijn die vier straatjes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kom er drieduizend hits per dag die naar binnen gaan dan zijn er natuurlijk ook nog de kom mijn maar kijk maar kijk hier de het is geen kunst maar daar kan ik blijven zitten roestvrij staal omdat schoon te maken en dat laatste zit.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kijk en dan reizen weg maar dat soort dingen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat klopt voor gaan de pleuris dus nou is onze bedoeling om hier een hek neer te zetten aan de kop van de straat een hek neer te zetten dan is het in ieder geval een beetje meer beheersbaar nou dat is de bedoeling begrijp je om.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Beheersbaar te maken.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat is heel zeggen ja maar dat is dat trek aan een dus de criminaliteit drugsoverlast zeggen we dus wij kunnen ze niet eruit slaan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat mag niet de daar zijn we niet voor opgeleid en hebben we geen toestemming voor.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hij was onder maar geef ons dan in ieder geval de mogelijkheid.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Om de straten af te sluiten ja dan maken dus een heet dat ding geloof ik ja en en dus twee en wij de in waar de voor de ingang zou je dan zeg maar een kleine vergoeding moeten betalen die dus als je eventueel dus in een wip gaat maken dat dat meisje dat eventueel met je kan voor rekenen dus zegt rekenen vijf gulden intree.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja daar kunnen we dus voor de genen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Die dus niet.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wippen die is dat in principe dan kwijt en daar kunnen we dan de spil van onderhouden om vierentwintig uur.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Komt er een bewaking bewakingsdiensten lopen dus die dus voor voor calamiteiten zeg maar der kopen kan maken kan zou kunnen gebeuren dat er brand komt dat er een en je hebt joachim geen idee waar ik moet nou was er nog eens moet gaan zoeken van wie op de sleutel dit of dat nee permanent vierentwintig of dan de euro die we open zijn.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bewaking in de straat en daarna dus iemand dus die dus bij de zit.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja het dus open en dicht dus nog nooit toestemming voor natuurlijk niet zeker nee een stukje dat maakt niet uit we hebben ook gezegd van verkopen om de weg naar de schoenen verkopen costerstraat dan maar het is geen openbare weg mag niet doorrijden je mag de enkelband door lopen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hij had tot twaalf uur morgen eventueel dus mensen die de auto daar dus iets moeten brengen of halen hun voor twaalf in verkopen verkopen op de rond maar ja geef het en.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Want dat we dus in ieder geval dan de mogelijkheid hebben om de overlast kijk dan sla je spijkers met koppen niet bent ja we gaan illegalen wegjagen ja dat elf gaat in de pers boeken want heb je dat is de die junken niet meer weg.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hier zijn van de week geweest dat is allemaal leeg ja tenminste niet allemaal maar daar hebben ze dus die dit is een andere straat hoe heet tegen de.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar we hebben in de drie zevenhonderd stuks zevenhonderd stuks vergis je niet hè weet je hoeveel staat dat het vroeger waren dat er achttien straten waar hele lijst ja we zijn een.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zie je hier mag je niet rijden is na twaalven.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ramen vertelt dat zullen ook exploitanten ja we hebben het steeds over aan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In negentien negentien drieëntachtig hebben aangehouden omdat ze terug te draaien.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Drie straten.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De dunne bierkade zeven.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Is zeilster abby waar u staat hier kater straat limburgers tearooms runstraat groeneweg die harddrugs de straat hier logisch.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hij heeft net uitgelegd omdat er een hoop aap is noemt hij dat vervelende jongetjes in die straat op komen zegt de politie dat overlast daarom moeten die straten maar verdwijnen of de illegale ruikt want dan zouden we minder over.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja het gaat veel gemeen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De gemeente heeft dit met een veronderstelling.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tot was i illegalen eruit gooien dat illegalen gaan we met een grote koffer naar huis toe want er zitten spullen in voor thuis van nemen ze geen junk of geen dealer in die koffer mee naar huis dus die dealen of de junk die blijft toch gewoon in de buurt van je gaat echt niet mee het land uit met dat meisje dus ik bedoel wat die hebben niks met de meisjes te maken die het nieuws dat is juist het gekke is alleen maar dus de overheid kan d'r eigen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Probleem niet om het drugsprobleem en de toestand niet eromheen hangen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hè en de de de berovingen en noem maar op kunt de overheid niet op te zoeken goden kapstok zoeken ze.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Die hebben ze elkaar gevonden dat zijn nieuwe meisjes te hangen ze dan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het probleem dan is dat als er geen illegale meisjes hier in die in die ramen ritten dan krijg je d'r ook geen andere voor terug naar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het wordt een hele moeilijke zaak dat is echt nederlands meisje begint er niet veranderd is tegenwoordig is dat over.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat is precies het landen erbij komen maar noemt de zes landen zijn één zes één.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nee ook die valt er misschien ook maar het is dat is nou precies hetzelfde al eens meer gezegd utrecht dus een junk probleem en er overlast gehad van.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Berovingen en noem maar op een hoog catharijne ja in dat winkelcentrum niet het winkelcentrum opgedoekt in utrecht om van de junk af te komen lezen hebben dat probleem van die aangepakt en dat moeten ze hier ook gewoon aanpak ja maar niet zeggen van ja nou ja dan gaan we toch wat anders gevonden wat die prostitutie dat.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Toch mag gekke en als hij toch wel criminelen en noem maar op de stad gaan aanpakken maar dat de hele redenering klopt dus gewoon niet waar of niet dat is precies wat ik zeg en dan terecht en dus ook hoog catharijne niet gesloten.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Is het niet zo dat ze gewoon denken van nou weet je wat we hebben dat probleem nou toch proberen lijkt de exploitant is een beetje een kopje.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De merel de hond we zitten in een voorbereidingsbesluit van een nieuw bestemmingsplan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En dat het nieuwe bestemmingsplan geeft eigenlijk aan waar wij zitten grote huizen grote herenhuizen dure huizen dus wij zijn eigenlijk zijn te veel in de buurt ja dat is de de de hoe heet dat de poule dankzij de straten doubletstraat binnendijkse hè straat jullie moeten je weer in herenhuis hè.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nee hier in deze straat is niet mooi maar uit uit de.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik woon in de buurt maar een beetje te hard die aan de maar als ze die die staat willen schoonvegen van illegale is natuurlijk een heel ander probleem aanpakken denk ik.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja uiteraard ik bedoel en mannen zijn illegaal natuurlijk wel ja maar ook vijftien jaar lang als nederland ook achttien jaar wordt het gedoogd het is een erfenisje van.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En dat het bestaat gewoon klaar en dan voel je je kan een dief je kan dat hun noemen het illegaal ondertunneld niet willen legaliseren maar ik bedoel vroeger werden buitenlanders die bij philips gingen werken en noem maar op die werden ook gelegaliseerd maar of niet en dit zijn dus ook gewoon buitenlanders die oudkerk doen want het is niet uit het nederlandse.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar ze zijn natuurlijk onverzekerd weet ik veel een hoop ellende ja maar hoe kan dat nou precies verzekerd zouden zijn.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De man die meisjes die willen hier eigenlijk niet eens graag werken denk ik denk dat dat alleen maar puur om geld gaat.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Toch dat is het ook waar ergens ik heb zelf ook een paar meisjes had nou eerst twee meisjes die zijn dus gepakt toentertijd op de dominicaanse republiek dat het daar leuk het tenminste naar hun begrip iets leuks opgebouwd leuk huisje restaurantje daarbij ja nou dan komt ie gekke georges blanc langs die orkaan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En alles ligt tegen de vlakte dus wat die meisjes geinvesteerd hebben en nog schroeven hebben erop dat is weg.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dus is meisjes moeten zich als een idioot moeten ze zich weer gaan werken om staan in die landen dat is hier anders dan hier dan hier als je hier een lening aangaat bij een bank of wat ook al goed daar sta je met je spulletje staan garant moet in die gekke landen lenen ze alleen maar voor woekeraars en noem maar op dus die staan garant putten leven familie.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Snap je het dus ik bedoel als dat niet nagekomen wordt in die landen is het gewoon de eindjes eraf want dan ga je morgen wel zorgen dat de centen zijn broer is dood gesneden zo werkt dat dus die meisjes die gaan echt niet weg te gaan grote illegaliteit in je gaat alleen maar steeds dieper en dieper en dieper.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ga je die illegaliteit in geen controle meer geen toestanden meer op het is gewoon naar de.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De beelden zijn te zien.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar versproken op straat dus meisjes die achter de raam de prostitutie werken.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Verdienen allemaal twee driehonderd gulden per dag voor zichzelf in de top.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En maar minder als als onder knaken kunnen ze het niet doen want ze moeten huur betalen en dat ook nog wat voor zich uit voor zichzelf overhouden dus zo simpel ligt het ja dus als het tegen mijn maar vertel ik verdien twintigduizend gulden per maand een je het liefst in de gezichten zou ik niet doen want daar liggen ze.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja maar ze zeggen van achttien meisjes zijn allemaal zielig toen ik het liefst herinneren zich want dan weten ze niet waar ze het over hebben d'r is natuurlijk het is een hard beroep en je krijgt het niet cadeau.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zielig zijn ze niet want als een zielig zouden zijn gingen als een haas want ze leggen niet aan aan aan de ketting of een met een ketting ze kunnen gaan en staan waar ze willen als jij dan denkt van hé dat bevalt me niet dat is niks voor maandag vrij rustig en kun je weer terug.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Die werken daar in dat kamertje dus in een klein kamertje het gezien met een bed en een fonteintje en dat is het.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dan wordt goed gekeken of d'r is het annemiek de kachel en de warm en koud stromend water verwarming ja tuurlijk is het niet groot het is ja ze slapen er allemaal.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar dat willen ze waarom in het verleden ik heb daarboven huizen zoals ze daar gezien de dus allemaal laagbouw de prostitutie in de hoogbouw heb ik in het verleden omgebouwd en daar konden ze dan slapen dus dan moeten ze op het bed waar ze werkte niet ook 's avonds of 's nachts nog eens te slapen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;We zien die meisjes niks in om zon 's avonds door spullen mee te nemen want ze zijn bang dat dat al dat veroverd wordt of dit of dat want ja dat we d'r komt ook een ander om schoon te maken misschien praktijk is dat we werken en slapen in dezelfde in dezelfde ruimte enkele heb ik het dan zou ertoe kunnen passen dus dat ze dus twee stellen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dus beddengoed hebben dat ze dus op het ene werken en op het anders gaan ze dus nou eten wordt aangebracht aangereikt wij kunnen niet koken wat die mensen graag eten krijgen bij mijn wel drinken koffie thee limonade werd ik het allemaal maar het eten wordt ook weer door zuid amerikanen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Die ze dat buit thuisbasis dus maken wordt de verkocht wordt er precies daar worden of eraan verdient iedereen verdient aan hun zelf verdienen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De economie verdient eraan want ze kopen ontzettend veel spullen hier zijn we dus negen zeg maar vijfentachtig procent van het geld wat ze verdienen kunnen ze hier en daar wordt hier daar wordt hier spullen ja dat is helemaal schandalig maar daar word je spullen voor gekocht en als ze naar huis gaan zegt door hebben ze.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zestig zeventig kilo overgewicht waar ze voor moeten betalen betalen ze dan ben ik gewoon ja omdat naar huis te nemen werd er geld pakken.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nee want er zijn spullen wat we nu zeggen van dat is in duitsland niet te koop inleggeld heb je alles te koop.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja maar dan voor die prijzen die ze dat ze het beter mee kunnen nemen en een dus voor duur geld kunnen zijn ook want ze zijn natuurlijk erg angstig want in hun thuisland is iedereen corrupt ja ze durft ook niet met de boot te sturen want als het werden boot aankomt dan is het waarschijnlijk dat kist waar ze 't instoppen is leeg als het dus thuiskomt ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Iedereen in hun thuisland dus ook nog corrupt is daar hebben ze ook nog mee te maken dus het zijn ellende het ellendig voor die.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ook gaat dat nou als ze nou een meisje wordt gepakt hebben wilde zijn gisteren weer eergisteren en weer vijf gehaald van jou of andere nee nee.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dus in ieder geval in februari zijn ze bij mij geweest dus ik hoop dat ze maandag effe met rust laten.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar dus zou worden dus donderdag hebben zullen gepakt en drie liberianen en twee zwarte amerikanen die zat amerikaanse meisjes laat over hebben die moeten dus het land verlaten die hebben dus de tijd kwartier of twintig over een half uur gekregen om de koffers in te laden.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Gaan de spullen gaan mee en ik geef maar een voorbeeld dan hebben ze bijvoorbeeld de veertig kilo ellende bij zich.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dus al die spullen die ze mee maar ze gaan goed radio dat dit met dat.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Willen ze meegenomen als er dus geen ticket zelf hebben van de klm.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja dan wordt er als er geen geld in de zak hebben als er geld in de zak hebben wordt het ticket gekocht.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Van hun eigen geld dus worden ze teruggestuurd dan moeten ze zelf op eigen kosten betalen ja gezegd ik heb geen geld voor willen niet vergeven dan betaalt de overheid de tickets dus zo is het dan wel maar dan mogen ze willen want ze van die valt het met de klm terug dus nooit metafoor jan van andere chartermaatschappijen waar ze zelf dat het ticket van hebben.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hij wordt met klm gevlogen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dan zijn ze op schiphol worden uitgeleverd aan dan komen ze daaraan hebben ze grote koffer bij nog twee tassen en dan zegt de de daar op schiphol van klm twintig kilo bagage kunt u meenemen anders moet je extra betalen nou die zijn te hebben ze dan niet want ze hebben er niet op gerekend dat ze dan ineens weg moeten dus die zijn te zijn of net verstuurd of dit of dat of ze hebben het niet.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dan mag je ze twintig kilo bagage uitzoeken wat ze mee willen nemen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En de rest gaat naar een gevonden voorwerp.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dus dat wordt niet gezegd van insturen of allemaal dat naartoe want als er dus zouden zeggen van maar ja dag meneer de jonge aftandse meisje waar ik kan die voor maar hebben gewerkt op bij me hebben gewerkt zeg het verkeerd die bij me hebben gewerkt zegt dat het beste op willen halen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En dan kunnen ze dat naderhand kunnen ze dat dus op laten halen de die of gene om het weer te versturen of dit of dat.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nee gaat hè boem naar gevonden werden voorwerpen en dat zijn ze in principe dank waar hadden ze een lachertje van de bovenste plank lag is een van de bovenste plank weet was de één of andere asielzoekers erger misdragen douches dan moet er gewoon een vliegtuig gecharterd voor zevenendertigduizend gulden om zo vindt dat we terug te brengen naar naar afrika.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De laatste vergadering die we hier hebben bijgewoond.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En daar ook over gesproken onze gebleken dat hij een verkeerde inschatting hebben gedaan over hetgeen wat hier toen beslist was wij hadden namelijk de.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De wetenschap mee naar huis genomen dat dus de voorzitter buiten schot wordt dat die gaf dat zij dan komen d'r moet er zeker geen nieuwe bij degenen die daar had ik me had ik begrepen dat de dus de politiek vond.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat de dames die de ton zware.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In ieder geval een en dergelijke afwikkeling en zou komen voor die mensen dat ze dus zoals meerdere insprekers ook hadden gevraagd.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat ze dus de mogelijkheid hadden om hier nog een paar maanden aanwezig te zijn om een schulden te dus terug te verdienen en dan naar huis en dan niet meer terug de mogelijkheid voor illegalen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja die die staan op ons te wachten de toetreding van de associatie belanden dan kunnen wij eigenlijk ja dus wat de gemeente graag wil legale dames achter het raam dan kunnen we dan waarschijnlijk in een impasse.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dus vandaar dat wij erg geschrokken toen er alsnog een controles plaatsvinden waar bleek dat de meisjes die niet gericht waren en dat heb ik zo gelezen uit de stukken die ik toegezonden hebt gekregen dat dit dus de controles hoofdzakelijk gericht waren zijn naar drugs- problematiek.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Over criminaliteit of criminelen aan de acties nou die hebben we dus dat hebben we niet ervaren hebben gezien dat dus een willekeurig pand eerst in de doubletstraat en daarna in de straat is binnengetreden waar we ervan overtuigd waren dat daar nog drugsproblematiek nog criminaliteit dan de handen was maar toch de dames dus ja opgepakt en meegenomen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het wordt dus weer en dat de in het verleden al verteld.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het steentje in de vijver was alle dames vertrokken en ja dat duurt het toch weer een poosje eer dat er een beetje rust kwam omdat er een beetje terug zijn gekomen dan zijn d'r ook weggebleven we hebben als exploitanten hebben dus daarom op ook heel vlug een vergadering bijeengeroepen daar eens even kijken wat we dus wilde.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;We hebben de gemeente den haag een stuk aangeboden wat eventueel wijk zouden willen doen om dus de overlast aan de buurt terug te brengen moeten d'r ook bij vertellen dat dus.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ook ik doping is met de dus de exploitanten dat we dus in ieder geval de dames die dus niet wegvluchten en in handen vallen van van onbekende mensen in de provincie ook niet aan te spreken met mensen in de prostitutie dat we dat dan in principe als het dan toch gebeurt beter zelf kunnen doen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Je moet dus zelf dus moeten gaan proberen en de dames in een illegaal dus bij ons te houden waarom dan is ten eerste de dus onze broodwinning is dan ook natuurlijk een beetje verzekerd dat ook maar het is dan in ieder geval dat de dames dan worden begeleid door mensen beter.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In de prostitutie en dat we niet bang hoeven te zijn als er een mogelijkheid is om dat ze terug kunnen leiden dat we dat dan ook natuurlijk bewerkstelligen want als in handen vallen van.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Waar we allemaal bang van zijn van vrouwenhandel of de illegale praktijken waren dus de prostitutie dan plaats zou vinden dan is het de kalfje verdronken en dat is niet meer terug te draaien in ook nog eventjes terugkomen op de aantallen die we in het verleden genoemd de meneer de voorzitter zoals ik gesproken had geteld met het doorrijden van der straaten kwam het tot vijfhonderdzestig ramen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat heb ik ook altijd geroepen van ja we hebben vijfhonderdzestig ramen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;We hebben nu heel goed geïnventariseerd en dat is nog niet zo lang geleden en we zijn gekomen tot zeshonderdachtentachtig.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zegt u ja ik weet niet of het in uw optie is dat nog erger dat zal dan wel.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar deze is de dus die mogelijkheid in die vier straten zijn daar geweest u heeft ook in hetzelfde briefje wat u heeft gehad van een medewerker van een exploitant heeft u gezien dat we dus wel terdege in den haag.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Terug zijn gegaan van twintig straten waar raamprostitutie plaatsvond na vier en dat is op aan raden natuurlijk en ook met medewerking van de gemeente geweest dus alles is nu wel geconcentreerd.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En ik zeg nog eens dat dat hoef ik niet te benadrukken dat er natuurlijk veel beter is zeker voor de handhaving dat het dus zichtbaar is in vier straten en dan is het waarschijnlijk beter te handhaven als een over de hele stad bel ik verspreid is die wou ik dat even bij laten.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Waarom wij op straat zijn is dat we proberen hier kennis te maken met vrouwen of contact te leggen met de.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En om als die vrouwen vragen zouden hebben dan kunnen ze die later stellen nee ik spreek veel te weinig hiervoor staan ook wat de afrikaanse meisjes daar hebben amper contact mee vind ik heel jammer.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar het is niet anders vind je niet ik heb de ik we hebben de indruk dat ze ook niet zo heel erg willen of mogen praten met ons.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat vind ik dus ook het probleem en deze acties zijn een aantal vrouwen die zeggen liberiaans te zijn opgepakt hebben geen papieren wordt driftige.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Getikt is om klanten binnen te halen dat begrijp ik niet voor ons dat weet ik niet waar we lachen nou eigenlijk intriest wat hier gebeurt.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat is het ook lastig is dat we dat je dat bijna al die vrouwen hebben een eigen verhaal.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En bij een heleboel vrouwen weet je het verhaal niet of gaan ze jou dit verhaal ook niet vertellen met name zeg maar die afrikaanse vrouwen die hebben geen paspoort en als ze worden opgepakt dan kunnen ze maar een aantal dagen in vreemdelingenbewaring blijven.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En hoe moeten ze uiteindelijk weer of grenshospitium het land uitgezet te worden of als dat niet kan worden ze weer vrijgelaten en waar moeten ze geld te verdienen en dat is toch weer hier.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik denk dan ik had gehoopt dat zeg maar met de gemeente en met de politie op konden afwachten wat de uitspraak zouden zijn.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Een voorbeeld een rechter of wat er nou moet gebeuren die vrouwen uit de oostbloklanden geassocieerde landen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat gebeurt deze week en dat betekent dat die exploitanten zeggen van nou ik heb m'n buik vol van die vrouwen die hier op de schopstoel zitten met iedere actie uitgezet kunnen worden ik neem gelijk tien en ik schrok er zelf uit.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Er is natuurlijk aanvankelijk jaren gedoogd en nu zit de kansen die ik in dat de exploitanten deze vrouwen niet meer hier zullen laten werken alleen maar ellende ja voor deze vrouwen willen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nee maar ja nee maar ook voor de exploitanten op het moment door die acties van de politie.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja tuurlijk en niemand wil natuurlijk dat z'n dat voordeel gesloten worden zijn ramen huis wordt wordt gesloten omdat je illegalen vrouwen laten werken.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wat ze nu doen met die invallen die zo niet doen bij de de desbetreffende de bordelen waar ze steeds in het water gooien al eentje zijn weg.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dit is de slechtste manier van jagen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ze dat van twee vijftig bis moet geschrapt.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Worden ja is d'r enkele ellendige maar daarvoor hebben ze nog nooit naar ons omgekeken hebben we altijd onze eigen boontjes moeten doppen en hebben we op het aardig kunnen bedruipen sinds dat overgaat ermee begonnen is en ja de zorgen dat ik het moet zeggen maar die mensen hebben natuurlijk misschien wel veel meer verstand als ik maar niet van de want dan weten ze niks af.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tot zover damokles matt holland ontspoort op dit programma is gemaakt door ernst techniek jean evers redactie christof van basten batenburg.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;U kunt een cassette van deze uitstalling uitzending bestellen voor twaalf gulden vijftig nu na ontvangst betaalt schrijft naar de kro cassette service postbus drieëntwintigduizend.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Twaalf nul twee e a in hilversum vermeld uw adres en telefoonnummer en uiteraard de datum van uitzending en vandaag is het vierentwintig november negentien achtennegentig de titel van vandaag was holland ontspoort.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zo dadelijk na het nieuws van één uur is de k bij u terug ik heb dan te gast de toekomstige astronaut andre kuipers.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/details&gt;</content><category term="misc"></category></entry><entry><title>DAMOKLES; DE RADIO 5-DOCUMENTAIRE 'Een huisvrouwtje in de dop'; Dokument op 5</title><link href="./110-damokles.html" rel="alternate"></link><published>1998-05-19T00:00:00+02:00</published><updated>1998-05-19T00:00:00+02:00</updated><author><name>John Evers</name></author><id>tag:None,1998-05-19:./110-damokles.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Zestien graden op de wadden tot plaatselijk vierentwintig in het zuidoosten dit was het nieuws. Tussen de grijstinten van baan en werkelijkheid. Nieuwslicht mensen en gebeurtenissen. Voor één vertrekken en dan krijgen zo een kopje thee. Hoe liet zij zich chanteren door u eigenlijk. Maar denkt u dat u anders meer van haar had gehouden als ze zodat ze. En dat kan als boodschap steeds goed over was om een hele harde boodschap. Ja wat wat er toen gebeurde dat weet ik vooral dus uit de verhalen van andere van derden dat. Al die wagon in staken was de deur waar de. Keer en dat dat was wat en dat noemde men hier en nam een beetje met die brouwer stem herr. Heeft ze die zuurtjes uit die uit dat straks ook echt gegeven. Dat zuurtje dat zaakje werd een beetje heilig vonnis is iedere avond w pakken. U denkt niet dat uw moeder al in in amsterdam met het verzet afspraak had. Ik denk dat dat gewoon in inziet dat kan je niks aan doen. En dat was de broer van u pleegmoeder waar heel dichtbij. Uw broer philipp die met u naar sobibor. Op deze foto van kozen genomen weet u dat deze waar ze een stralend opstaan. Het gaat daar voelt u niks bij als u die twee verplaatst. Als we op het nippertje op de valreep dat heeft u gezegd ja.&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Zestien graden op de wadden tot plaatselijk vierentwintig in het zuidoosten dit was het nieuws. Tussen de grijstinten van baan en werkelijkheid. Nieuwslicht mensen en gebeurtenissen. Voor één vertrekken en dan krijgen zo een kopje thee. Hoe liet zij zich chanteren door u eigenlijk. Maar denkt u dat u anders meer van haar had gehouden als ze zodat ze. En dat kan als boodschap steeds goed over was om een hele harde boodschap. Ja wat wat er toen gebeurde dat weet ik vooral dus uit de verhalen van andere van derden dat. Al die wagon in staken was de deur waar de. Keer en dat dat was wat en dat noemde men hier en nam een beetje met die brouwer stem herr. Heeft ze die zuurtjes uit die uit dat straks ook echt gegeven. Dat zuurtje dat zaakje werd een beetje heilig vonnis is iedere avond w pakken. U denkt niet dat uw moeder al in in amsterdam met het verzet afspraak had. Ik denk dat dat gewoon in inziet dat kan je niks aan doen. En dat was de broer van u pleegmoeder waar heel dichtbij. Uw broer philipp die met u naar sobibor. Op deze foto van kozen genomen weet u dat deze waar ze een stralend opstaan. Het gaat daar voelt u niks bij als u die twee verplaatst. Als we op het nippertje op de valreep dat heeft u gezegd ja.&lt;/p&gt;
&lt;details&gt;
    &lt;summary&gt;Transcriptie: DAMOKLES; DE RADIO 5-DOCUMENTAIRE 'Een huisvrouwtje in de dop'; Dokument op 5&lt;/summary&gt;
    &lt;p&gt;Zestien graden op de wadden tot plaatselijk vierentwintig in het zuidoosten dit was het nieuws.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Even na middernacht welkom bij de kro.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Via radio één en twee ook deze nacht tot drie uur kunt u terecht bij het caro nacht pastoraat in het telefoonnummer is nul drie nul twee nul twee vijf zeven vier nul nul nul drie twee nul twee vijf zeven vier nul nul.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Op het moment dat je inderdaad aan onbekende je kinderen afgeeft dat is toch kan het af en toe nu bevatten hoor.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het gaat af en toe inderdaad mijn vermogens te boven en dat beeld roep ik al jaren op en dat is één keer wat sterker dan de andere keer denk ja zich vaak dat heb ik toch heel vaak dat jannes teruggaat van dat moment afgifte van je kinderen aan onbekenden.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tussen de grijstinten van baan en werkelijkheid.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In het verdwijnend het contrast van de late schemering zoekt de waarheid naar haar zelfportret gevangen in beeld en geluid damokles kro 's radiodocumentaire.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nieuwslicht mensen en gebeurtenissen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm huisvrouw in de dop.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Weet ik niet.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mijn vrouw echt structureel.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En de uit.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Is deze.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Voor één vertrekken en dan krijgen zo een kopje thee.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Daar is 't kopje thee heerlijk en nu zal daar wel trek in hebben en nou en nou gaan we zeker de even.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Praten over het boek van koosje het boek heet koosje en koosje had dan een dochter die in.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het begin van de oorlog werd geboren uit joodse ouders en van negentien drieënveertig af is ze in het gezin van mijn zuster.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Call me mijn zwager stuurde ons een briefkaart dat ie dat ze het weekend naar ons toe zouden komen wilde komen en maakt dat ze een logé jeetje meebrachten.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dus wij zaten een ne wij konden niet raden wie het was met geen mogelijkheid konden we bedenken wie zal dat zijn.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wij waren nieuwsgierig en toen de bel ging toen stonden er vier voor hun deur een zuster met haar man en twee kinderen theo en een schattig meisje kan niet anders zeggen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ze direct een zei je wat een schatje lief een lief meisje en toen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Is natuurlijk aan ons verteld wie het was.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik was heel lastig ik was ook gaat ergens het gevoel van ik hoor hier misschien niet helemaal.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar ik ik realiseerde me dat het wel belangrijk was dat ik daar zou blijven maar wat men alternatief was dat ik ik had natuurlijk geen alternatief dus ik moest wel ik had ook geen keus maar ik was een een een een kringetje naar meisje.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Daaruit bleek dat bijvoorbeeld.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar ja dat is dat ik dat ik haar chanteerde dat ik nooit lief voordeel was dat ik nooit heb en dat ik mijn armen om haar hals sloeg dat ik een keer verliefd bedankte met een zoen dat kon ik niet was misschien ook enige fysieke af.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het landelijk hij heet of een beetje afstotend ja ik kon dat niet ik kon niet lief voor haar zijn en ik kon niet lekker in mijn armen om haar hals doen kon ik kon haar warmte niet voelen dat durfde ik misschien ook niet en ik wilde het niet het het stootte mij af ik was er bang voor.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hoe liet zij zich chanteren door u eigenlijk.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nou doordat ik zei al door een koffer die ik altijd had klaarstaan hè van als het mij hier niet bevalt dan ben ik weg en die koffer die stond daar altijd die lag onder het bed maar hij was altijd min of meer zichtbaar aanwezig en die was ook wel eens weg die koffer.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar zij reageerden de die het op zoals ik had gehoopt en dan ging ik altijd ging steeds verder ik denk nou eens eventjes uitdaging ik heb er altijd iets uitdagends iets provocerends gehouden ook.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar wat had u geen opvang.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat ze kwaad zou worden op mij maar ze werd nooit eigenlijk echt kwaad op mij ik probeerde dat haar te ontlokken maar maar ze durfde niet kwaad op mij te worden denk ik niet echt kwaad.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar denkt u dat u anders meer van haar had gehouden als ze zodat ze.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Oh te praten in termen van liefde of houden van dat gaat me wat ver maar ik denk dat ik haar nog geval meer gerespecteerd had en meer genegenheid voor had had haar gevoeld meer respect ook in elk geval.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Was dat die koffer waarmee we ook binnen was gekomen in het huis.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het was een heel klein die koffer was inmiddels wat groter en inderdaad inmiddels wat grote kleren stukken in dat koffertje was alleen een poppen koffertje dat was een heel miniem koffertje maar die andere was er wat groter zat er echt nacht goed en negentien logeren koffer was dat wel.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar die had u ook echt samengesteld om eventueel.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In dat gezin was nog een jongen die was vier jaar ouder dan ik en die zat al op de lagere school en ik zat toen nog.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Op kleuters nee ik zat nog niet op de kleuterschool.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik was drie vier jaar dat was in de oorlog en die die had een hele buidel met knikkers en ik dacht en ik had zelf ook een paar knikkers en mijn pleegmoeder had voor mijzelf ook een mooie knikkers zakje gekocht en ik met iedereen in de buurt en ik en ik won.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Berlin was op een gegeven moment bezig om haar knikkers te verkopen omdat ze liever geld wilde hebben dan knikkers.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kennelijk liep dat handeltje als een trein en er waren we op een gegeven met haar knikkers op en dacht van wacht even theorie toch nog een zak met knikkers.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En is toen mijn knikkers erachteraan gaan verkopen heeft zorgvuldig de centjes van mijn knikkers apart gehouden van de centjes van haar knikkers en toen ik uit school kwam kwam ze heel trots naar me toe met geld en zei.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Alsjeblieft dat is voor jou zij hoezo nou ik heb je knikkers verkocht en toen ben ik als kind kennelijk heel erg kwaad geworden.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En in mij dat ook nog.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wij toen heel erg boos ben geworden want waar ik bij wijze van spreken als kind twee jaar over gedaan met knikkers seizoenen om die zak vol te krijgen had zij een slordige woensdagmiddag eventjes voor een paar gulden van de hand gedaan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Theo een verschrikkelijk verdrietig en huilen en krijsen dat al zijn knikkers waar hij toch voor gezweet en geploeterd had één of twee jaar lang dat die allemaal weg waar ik helemaal trots.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En op dat geschreeuw kwam zij dan aan en in plaats van dat ze nou een een hele eerlijk scheidsrechter was en mij ja terechtwees dat ik dat echt niet mooi mocht doen en haar eigen kind troosten was zo bang om om onpartijdig te zijn om voor eigen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kind te kiezen dat deed ze niet dat durfde ze niets was eigenlijk misschien een beetje laf maar ze was ook bang tegen mij te kiezen ze was zo bang dat ze niet voor d'r eigen kind voor voor rechtvaardigheid durfde kiezen en op dat moment dan dan dan was zowel theo als ik in haar teleurgesteld natuurlijk.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik had gewoon een af en toe een pak slaag moeten hebben maar een draai om mijn oren in elk geval maar dat deed ze niet misschien vroeg ik daar ook wel om dat deden dat ze durfde het niet ze wilde lief zoals ook bang want.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kijk als als ik dat dat zou ik dan ook weer uitgespeeld hebben en dan had ik daar misschien weg gemoeten want dan was zal mijn oom zal dus gekomen en ze ervan via maatschappelijk werk had ie dan gehoord dat dat ik een draai om mijn oren had gehad en dat was meteen een argument om mij uit dat pleeggezin te laten halen dus zijn moest lief voor mij zijn en aardig en dat speelde.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Een aardige uit ik bespeelde al die mensen heel lelijk.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wilde u niet liever dan naar u om in plaats van in een pleeggezin.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nou nee dat liever doet dat wilde ik ook weer niet want dat was ook niet een makkelijke oom en dat was ook een onduidelijke.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar ik liep ook vaak weg en dan ging ik ook wel eens richting utrecht met de trein maar ik kwam daar dan nooit aan althans ik maakte vaak rechtsomkeert ik kwam nooit in zijn huis terecht dat dat deed ik dan ook niet.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Weet u nog incidenten waarin waarin die moeder eigenlijk veel te lief was voor mali.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nou echt incidenten feiten zo één twee drie weet ik echt niet meer maar af en toe wat ik nog wel bewijzen dat ik het zo formuleren dat ik vond dat alleen af en toe meer mocht dan ik.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja dat als je uit op een gegeven moment thuis moest komen en daar kwam te laat ik op m'n donder en als te laat kwam dan vond ik dat ze minder op d'r donder krijgen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar waarom was dat denkt u waarom was mijn moeder misschien minder streng tegen haar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nou ze mailen naar belgië waarschijnlijk hè in dacht van nou dat kind moet niet meer leed aangedaan worden dan al is.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vindt u dat eigenlijk praten over uw zusje of u pleeg zusje eigenlijk.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Een beetje moeilijker.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Marleen beschrijft in het eerste gedeelte van haar boek het leven in het pleeggezin waar u dus ook in zat pleegbroer bent haar pleegbroer en dat dat gedeelte waarin ze dat leven in het pleeggezin beschrijft vindt u moeilijk om te lezen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja heel moeilijk ik had verwacht dat er inderdaad wat meer liefde uit zou spreken en dat mis ik een beetje toch ik denk.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Veel liefde te ontvangen en in mijn ogen maar nogmaals ik zeg daar heel duidelijk bij in mijn ogen als ze best wat meer liefde terug kunnen geven.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In die sfeer denk ik.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar ja het is nogal een eigengereide tante het was haar moeder niet en ja die heeft toen op een gegeven moment toch het één en 't ander voor de kiezen gehad dat ze destijds in dat ze iets terugverwacht niet of in onvoldoende mate kwam in onvoldoende mate in haar ogen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En dat beschrijf naar in ook in dat stuk ik herkende daar iets in ook een streep onder gezet of strepen in de kantlijn van van.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Yes bijvoorbeeld.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Heb bijvoorbeeld altijd ketst en jouw toenaderingspogingen af of die meer van stilte die om het kind heen opdat harnas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het harnas heeft u een circus in omdat ze daar zelf typeert waar het probleem zou remmen kon ze zich helemaal afsluiten en deed dat ook.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En dat kan als boodschap steeds goed over was om een hele harde boodschap.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Iedereen kent zijn eigen moeder zo goed wat die precies weet wat er aan de hand is of z'n.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kijken merk je meteen denkt van hoe gaat iets fout.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Als uw moeder dit niet gelezen zou hebben dit verhaal waarin staat dat ze dat marley niet echt van haar gehouden heeft.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Als een potje zitten janken.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bij het antwoord kan geven.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik was tweeëneenhalf bijna drie dus toen ze weghaalt werden.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En wat gebeurde er toen met u.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik ik ging gewoon mee op reis ik had mijn eigen koffertje en mijn ouders hun eigen bepakking hun zakken koffers en ze gingen van amsterdam in de trein naar westerbork en ik had mijn eigen koffertje ging ook op reis ik vond het prachtig.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar het beeld dat u daarvan heeft iets van een kindje dat het eigenlijk wel leuk vond om op reis te gaan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het spannend vooral misschien niet echt leuk ik vond het spannend ja en ik vond het avontuurlijk en ik was ik was wel avontuurlijk en ik was benieuwd wat het me zou brengen hoe ze hoe het zou gaan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Die zat met uw ouders in de trein en wat gebeurde er toen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja wat wat er toen gebeurde dat weet ik vooral dus uit de verhalen van andere van derden dat.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mijn ouders zaten met ons met mijn kleine broertje dus en mij in die in die die wagon en die maakte een tussenstop op een perron en daar stonden mensen op dat perron en die vroegen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maakte gebaren van kon eruit en geef dan tenminste toch je kinderen en en en en doe dat dan tenminste als je ja en mijn moeder zo heb ik gehoord die heeft daar in een soort impuls moet instinctmatig zijn geweest van het idee van nou ja wat me nu verder te wachten staat weet ik niet maar deze mensen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Die willen tenminste iets iets doen en dat geeft enige duidelijkheid en zekerheid misschien laat ik dat dan maar doen en zij keek mijn mijn vader aan een.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En daar kreeg ze geen enkele hulp van maar ook geen tegenspraak en zij heeft ons toen naar naar buiten gebracht althans overgegeven in die handen die die.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Al die wagon in staken was de deur waar de.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Portaal van de van de trein en toen waren we weg begreep ik.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik heb me dat pas goed kunnen realiseren toen ik zelf kinderen in die leeftijd had.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wat het geweest moet zijn ja ik kan me er wel iets bij voorstellen als je de keus hebt tussen totale onzekerheid onduidelijkheid en waarschijnlijk gevaar maar dat zal zich toch niet helemaal bewust hebben willen zijn.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En deze uitstrekkende reddende handen als je denkt tussen die twee dingen kunt kiezen dat je dat die handen kiest dat dat denk ik wel dat ik dat ook misschien gedaan heb maar ik.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik kan niet voor haar spreek ik je ik spreek nu in deze eeuw in deze comfortabele situatie en in die situatie kan ik me heel moeilijk verplaatsen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik reisde niet ik heb altijd mijn soort controle willen houden over mijn gevoelens nog steeds trouwens en ik ben ook zuinig geweest met mijn tranen toen ook al nog steeds meer jongeren en ja ik heb een soort greep op mijn levenswil houden en ik denk dat dat toen al begonnen is.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Via blijkt later het studentenverzet dat waar utrechtse studenten op dat perron ben ik in een pleeggezin terechtgekomen ze kwam binnen met hun koffertje met m'n koffertje.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En het was ook maar voor tijdelijk begreep ik.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Voor heel tijdelijk maar achteraf werden toch vijftien jaar nog maar dat wisten die mensen ook niets hadden ze het geweten dat ze nog vijftien jaar met een lastige kind opgescheept zou de zitten dan weet ik niet hoe ze reageert hadden mijn elk geval hebben ze toch de moed gehad om dat maar even.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Om ja te zeggen en niet nee en dat het is fantastisch dat ze dat gedaan hebben want als ze dat als ze misschien nee hadden gezegd dan had ik hier nu niet gezeten en en dit na kunnen vertellen misschien.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De eerste dagen is er met het kind niet veel te beginnen het huilende natuurlijk huilde dat kind van zat in een heel vreemde omgeving en mijn zuster heeft die wist niet wat ze doen moest steel te krijgen totdat ze ontdekte dat ze wel een keer op de fiets mee.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nam m'n boodschap te doen en dat ze toen stil was en dat ze dat heerlijk vond een hield het huilen op en dan hield het huilen op als op de fiets zat.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Urenlang.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Door utrecht hing urenlang ja een door utrecht heen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mijn vader had op een gegeven moment zusje je bij me bij zich en toen ik uit school kwam lag m'n zusje en wet waarom dat precies gebeurt en welke weg melina heeft gevolgd vanaf het station naar ons huis weet ik ook nog.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wilt u dat niet weten nee nee nee waarom niet denkt aan een.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In het dat het een misschien een toevalstreffer zal zijn geweest of zo naar de is mijn zusje en dat is voor mij genoeg ik denk dat mijn moeder best een tweede kind had willen hebben.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nou en die was echt van harte welkom met alle risicos van dien want die waren d'r wel natuurlijk.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Heeft u daar veel van gemerkt van die risicos nee daar was ze te klein voor ik weet wel doen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat bepaalde dingen niet mocht vertellen dat ik ook naar binnen werd geroepen toen ik mijn vriendjes ging vertellen dat ik een zo groot was strak tegelijk mee kon spelen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tweeënhalve was zo en wat zei je moeder dan kom je hier kom hier.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Niet zo veel over praten dan merken ze als ze vragen dan ze maar naar mij.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat koffertje daar zat ook in een zakje met zuurtjes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het het koffertje waarmee ze in het pleeggezin kwam.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Waarmee ze bij mensen rest kwam en daar zat in een zakje met zuurtjes rode zuurtjes maar er zat ook een brief in van de moeder van merleyn aan de nieuwe moeder en daar was een beschrijving in.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wat dat kind deed.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Als moederland stad astrov afnemen was was er gewoon een huisvrouwtje in de dop en zij zij dan ook 's avonds als.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ben geen kreeg ze al een.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Keer en dat dat was wat en dat noemde men hier en nam een beetje met die brouwer stem herr.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En de bedoeling was dan de zorg ook van haar echte moeder dat er een zakje met die zieltjes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zodat ze die voor overgang naar andere gezien.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Had kreeg ze iedere avond zo'n dat was dat vergeet ik nooit.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Heeft ze die zuurtjes uit die uit dat straks ook echt gegeven.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja ik iedere avond.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En zei toen ze op heeft zij stad en land afgelopen om ook iets dergelijks hè want precies hetzelfde krijg je natuurlijk niet worden om te krijgen en dat door de door te gaan met.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat zuurtje dat zaakje werd een beetje heilig vonnis is iedere avond w pakken.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ze deed dat met zekere schroom dat ze dacht ja eigenlijk had daarbij echt te staan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Eigenlijk had haar echte moeder dat haar moeder geven daarvoor is het ook gekocht en altijd dacht ze die moeder heeft dat er voor gezorgd.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En waar zou zijn.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik denk daar maar niet verder over na over het wanneer is die schreven die brief zat in het koffertje en die was gericht aan degene waar ze terecht zou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Komen dan moet ze een voorgevoel gehad te hebben die moeder dat dat mogelijk gebeuren komen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ach die omstandigheden waren toen zo onduidelijk en onzeker je had altijd iets klaarstaan voor het geval dat een.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Die waren dan toch zo ja weinig.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Concreet die omstandigheden kon je ook niet voorzien maar voor dat soort omstandigheden of varianten daarop waar dit soort kleine aanwijzingen is het was van een hele kleine orde natuurlijk naam adresje waar zo'n kind van hout rondjes noemde ik die snoepjes ja hun rondjes zuurtjes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;U denkt niet dat uw moeder al in in amsterdam met het verzet afspraak had.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nee zeker niet nee hoor dat dat niet nee die afspraken waren er trouwens ook niet goed te maken en dat was heel moeilijk in praktijk.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nee.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mijn zuster heeft haar haar laten verven in de kleur van haar gehaald zodat het niet opviel dat de mensen konden denken gunsten.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wat een verschil hè van van een kindje wordt heel anders.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar het is wel zo geweest mijn zus deed zich ook ook hoorde ik ik weet niet hoe dat was maar er was zelfs een dame die zei nou dat kan je wel zien dat dat familie van uw is ze heeft er ook.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In haar trouwboekje.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Heeft ze een berlin bijgeschreven als tweede kind zoals eigenlijk bereid op alles hè dat.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En dat dat kind maar veilig bleef.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Marlies zegt ze werd nooit boos op me omdat ze bang was een pleegmoeder dat.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja ja en daar speelt dat koffertje natuurlijk de grote rollen in.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Jansen kreeg na dat kleine een echte vlucht koffer.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja ja zei dan toch wel het juiste me z'n drijft me en ze loopt naar boven toe om de te halen en dan dan de.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat is precies zoals met het zelf beschreef want die weet 't die weet dat ze dat gedaan heeft.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nou zeg maar lien ik ik heb nooit echt van haar gehouden.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja dat dat heb ik natuurlijk ook gelezen en ja daar kan niemand wat aan doen maar mijn zuster heeft wel van haar gehouden zijn verlang.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na haar natuurlijke moeder ik denk dat dat een instinct is in een mens dat je je.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Jij eigen hebt je eigen bezit je je je je vader en moeder en dat je voelt dat dat niet echt is.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik denk dat dat gewoon in inziet dat kan je niks aan doen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Om het kind inzicht te geven in wat zich rond haar afspeelde leek je nu de tijd rijp om het grote geheim prijs te geven je had dat moment steeds voor je uitgeschoven omdat je diep in je hart vreesde dat het een niet te stuiten kettingreactie van nieuwe problemen zou oproepen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Onder druk van de omstandigheden en zo werd later duidelijk op aandringen van de betrokken maatschappelijke instanties raapte je alle moed bijeen voorzichtig om met de kleinst denkbare schade het geheim toch zo duidelijk mogelijk te ontrafelen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Begon hier vanuit verschillende invalshoeken je verhaal tot drie vier keer toe opnieuw.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Was je zo nerveus of had je op dit moment dat toch een heel tactvolle benadering verlangde helemaal niet voorbereid er zat geen logische lijn in je verhaal het werd een hortende ongestructureerde monoloog met woorden die het kind wel bereikte.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar waarvan de draagwijdte nauwelijks tot haar leek door te dringen maar ach hoe kon dat ook 's werelds grootste denkers zouden decennia later nog niet kunnen begrijpen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Als bevestiging dat het echt waar was werden papieren tevoorschijn gehaald waarin het keurig netjes getypt stond dat aangenomen moest worden dat haar eigen papa en mama en opa en oma was in een dorpje in polen dicht bij de russische grens door gas verstikking om het leven waren gebracht.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het viel buiten hebben bevat en voorstellingsvermogen misschien had je gehoopt dat ze overmand door verdriet je om de hals zou vallen en aan je boezem zou uithuilen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het gebeurde niet terloops voegde hier nog aan toe dat er ook een broertje was dat jongetje was als baby opgenomen in het huis van de machinist van de spoorwegen deze pleegouders waren nog niet van plan hun zoontje de waarheid omtrent zijn afkomst te vertellen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar 's avonds in bed zag het kind weer de getypte regels omdat ze niet.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar nu is natuurlijk vertelt op een gegeven moment dat u als op het station in utrecht mensen overgedragen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja maar dat dat verhaal dat inderdaad is mij verteld dat ik dus in utrecht op het station ook bij overdragen aan mensen mijn ouders.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pleegouders anders hebben gemeld dat het via een soort kinderwagen terug is gegaan we beter mensen uit het verzet op het station zouden staan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En een soort wisseltruc met een kinderwagen waardoor door ene keer de pop en al een keer ging ik weer terug zo zou ik dan dus bij pleegouders terecht zijn gekomen en dat is mij altijd verteld dat beeld op zich heel interessant zo'n kinderwagen truc ergens daarbuiten utrecht.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En nou dat is op zich heel goed gegaan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hoe bent u eigenlijk op de hoogte gebracht van het feit dat u dus een pleegkind was.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mijn moeder heeft verteld dat ik pas met geschiedenis bezig dat ging toevallig over de oorlog fondsen een heel goed aangrijpingspunten aanknopingspunt om toch maar een keer te gaan vertellen dat ik niet hun eigen kind was ook een beetje onder druk.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Heb ik later begrepen van mijn oom die was volgt niet toeziend voogd maar voogd die had natuurlijk dan ook op dat moment alle zeggenschap meer dan een toeziend voogd enne.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Waarbij van zijn ja je bent er met geschiedenis bezig de oorlog en ik zie nog heel goed voor me ik zat met m'n huiswerk toen te maken maar wij zijn niet je echte ouders dat meisje wat je regelmatig ziet men lien van nec dat is eigenlijk je eigen zus.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En ik heb dat helemaal niet begrepen dat maar met de.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Moeder was heel bedroefd dat mijn enige reactie dat het niet te huilen uitbarsten maar dat mijn enige reactie was.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Oh ik weet het ook heel goed ook want ik begreep het helemaal niet zo nauw voor mij helemaal onduidelijk en dat.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Verhaal ben ik weken later weer gaan herhalen en een en toen begon het me heel langzaam buiten worden.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat heeft maanden geduurd en komt nog bij dat mijn pleegouders de de broer van mijn pleegmoeder was zelf helaas dat met ook als anders ben je geregistreerd dus dat was heel cruciaal dat ze het bij deze playhouse kwamen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat ook in de buurt direct opviel viel dat zal ik ook voor mijn zus gegolden hebben dat je daar opeens drie maanden oud babytje hebt dat stuk op zich heel cruciaal in de oorlogsjaren dus met alle risicos van dien hebben ze toch gedaan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En dat was de broer van u pleegmoeder waar heel dichtbij.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Heel dicht bij ons heel gevaarlijk ja maar die heeft het dat moet ik wel nageven hij vermoeden was dat heeft dat toch nooit willen melden die kans is heel groot en ja hoe is.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mijn gevormd 'k heb toch heel veel over gedacht nagedacht het was warm te daar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik werd ook wel verwend waarschijnlijk was enige jongetje daar in huis want ze hadden heel graag kinderen willen hebben maar dat ging dus niet en en zijn hebben ook altijd gehoopt dat ik echt hun naam zou aan nemen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hè filip groot ja begreep ik maak je toch de keuze om dat niet te doen en ik denk ook dat ik mijn pleegouders op dat moment voor mij was het een hele duidelijke keuze.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Om me heen dat je als je gaat studeren ik heb toen de keuze gemaakt toch weer filip frank wil gaan heten doet dat pijn daar heeft heel veel pijn gedaan dat realiseer ik me ook maar ik heb het toch over gesproken en met alle respect voor elkaar ja hebben ze dat niet kunnen waarderen maar schrijft op dat moment maar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja dat moest dan maar toch weer terug naar mijn eigennaam echte naam.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik wil je even wat later hoorden dat is de voltrekking het kerkelijke voltrekking van het huwelijk van jong.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Een jaar niet eens zal zijn was de broer van mijn moeder daar was mijn eigen moeder coosje dus een getuigen bij die heeft dat huwelijk laten opnemen op de grammofoonplaat het was in die tijd heel wat ons nog aan die die zijn op plaat zijn die vastgelegd.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En daar heeft het joods historisch museum een opnamen van gemaakt het ligt op cd vast dat ga ik nu even later hoor je wordt dat mensen krijgen en waarschijnlijk is dat koosje dus in negentien zesendertig hè dertig december negentien zesendertig.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wordt dat mensen hoesten en kuchen die toen verkouden waar een beetje heel bijzonder is zestig jaar later nog te horen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik ga nu even laten horen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hij stond nog aan hun.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Veertien moet ik hem.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hallo a la.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Oh.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Oh.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ho ho.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nee.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Oh.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Denkt u dat dat eigenlijk van die moeder is is een goede vraag dat verbeeld ik me alleen maar dat weet ik dus gewoon niet ik weet niet wie de tour verkouden waar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vind ik een leuk idee nou ja zijn elk van mensen die zestig jaar geleden lijn die zou zijn dat is toch wel heel bijzonder om de mensen waarvan iedereen overleden is om die nog zes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Een jaar later te horen krijgen zo een raar idee.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Spreek mijzelf niet zo erg aan maar kenners die vinden dit die hebben we uitgelegd wat een heel bijzondere opnames en ook heel mooie zanger bekende voorzanger.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zit het wel eens aan gewoon om naar te luisteren zelden meer uit curiositeit aan anderen te laten horen dan niet om dat ik zeg er muzikaal van te genieten dat doe ik dan niet maar meer het curieuze van.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Leuk om te laten horen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Oh nee.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ho ho ho ho ho.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Is inderdaad een moeder is dat is dat het enige wat u natuurlijk ooit gehoord haar stem dat zij wel zeggen ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja de realiteitsbesef niet bij het pleeggezin te horen dat wist ik dus maar de angst om om het kind van niemand te zijn dat was eigenlijk toch wel een grote angst.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pleegmoeder.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar van wie dan wel dus en en dan denk je ben ik het kind dan van niemand en het van en daarna is dus mijn zoektocht begonnen eerst in mijn dromen en later heeft die zoektocht andere vormen aangenomen want ik wilde het kind wel van toch van iemand zijn.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En daar ben ik naar op zoek gegaan naar het kind van niemand zijn dat dat bezorgde me grote angsten.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En wat voor dromen waar had.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nou dromen dat ik toen ik eenmaal dat bericht had gelezen of voorgelezen gekregen eerst van het rode kruis dat zij op die dag uit westerbork vertrokken waren en dat die treinreis bijna drie dagen duren en omdat ze er niet waren teruggekeerd.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat dus moest worden aangenomen dat zij niet meer in leven waren dat dus liet voor mij altijd een opening van nou dan is er toch nog een klein kansje.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar toen was ik zeven jaar en toen droomde ik inderdaad dat ik naar het oosten trok eerst op een groot paard en een trok al die landen door met allerlei gereedschappen op zoek naar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hij ging van boerderij naar boerderij en klopte ik aan bij die mensen en die kon ik dan niet verstaan maar uit hun gebaren begreep ik ga naar de volgende boerderij dan naar daar weten ze het misschien en zo trok ik van boerderij naar boerderij van van dorp naar dorp.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En dan ja dan werd ik wakker en dan meestal stond mijn pleegmoeder daarna mijn dekens te sjorren en dat ik op de op moest schieten naar een andere school te gaan en soms werd ik ook wel eens gillend wakker en dan dan stond ze met een glas melk in mijn hand in en sloeg ik nog wel eens uit de hand want zij.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat was natuurlijk een droom op op zoek naar iets en zij verstoorde dan die dromen en daar was ik ontzettend kwaad op haar weer heel onterecht natuurlijk achteraf een.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar ik werd kwaad mijn woede dat die die richtte zich dan altijd op haar want zij was de enige in mijn omgeving.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En zij was de klos was inderdaad mijn mijn richtpunt.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En wat deed ze dan als u.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ze probeerden mij ja ja te troosten maar ik wilde ook niet getroost worden zij had mijn zoektocht geblokkeerd.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zij zij zij zij blokkeerden mijn weg maar dat dat besefte ze misschien niet zo maar zij zij dacht altijd aardig met een glas melk aan te komen zetten of een glas melk om te troosten maar ik wilde niet getroost worden ik wilde zoeken zoeken.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Op zoek gaan naar naar mijn uiteindelijk noem je dat tegenwoordig je identiteit of je wortels dat dat is een beetje modieus maar ja ik zocht toch wat wat concreter ja mijn familie en.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vond u ooit uw moeder in uw dromen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bijna ja maar als ik er dan bijna had dan dan werd ik wakker werd ik net wakker stond er altijd iemand aan mijn mijn dekens te dat ik ook boeschoten om naar school te gaan of.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Had ik er bijna damon als stak ik mijn handen uit en dan dan dan dan werd ik wakker was helemaal geen nacht mee het was een prachtige droom hele mooie dromen waren dat maar alleen het wakkerworden was zo zo naar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar hij heeft er nooit helemaal gevonden in die droom nooit helemaal maar hoe ging het verder.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nou na de dromen waar ik dan inderdaad altijd op een brute manier van wakker werd toen ik.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Al op de middelbare school zat toen geen wilde ik nog wel eens naar amsterdam gaan en dan stelde ik mij in een drukke amsterdamse winkelstraat op met een fotootje van koosje op zak en dan sloeg ik wat als een ware.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dek de sloeg ik die mensen gade die wij passeren maar zonder enige herkenning meestal een enkele keer heb ik nog wel eens iemand aangesproken maar dat was altijd tevergeefs.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar u sprak dan mensen op de kalverstraat bijvoorbeeld aan in zijn.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Meneer van kent u mij of ja hoe het precies verwoorden van van niet kent u deze vrouw liet ik het fotootje zien en zeggen van nee het waren ook wel als buitenlanders die verstonden me niet eens en het was al heel duidelijk uit een eerste reactie dat ze het niet waren onze keken ze naar het fotootje en liepen ze gewoon door.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Als het koosje wel was geweest dan hadden ze natuurlijk wel enige emotie getoond en nou misschien waren ze me nog net niet om de hals gevallen maar dan dan was er iets gebroken bij wijze van.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Iets van herkenning maar het was duidelijk was zo evident dat dat het niet was.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En dan gingen we weer terug.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nou ik niet helemaal teleurgesteld het waar ik was.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Toch ergens wel zo realistisch dat ik g geen gewoon weer met goede moed verder ik denk volgende keer beter was ik altijd wel een ik hield altijd wel hoog.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja hoor ik bleef altijd toch optimistisch en daarna begon het tot mij door te dringen een beetje dat ze definitief niet terugkeerden en toen nam die zoektocht natuurlijk andere vormen aan ng.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Op zoek naar mensen die koosje gekend hebben en op een en mijn grootouders.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En dan nou die vond ik wel daar waren er gelukkig nog een paar van en dan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En hing ik aan hun lippen alles wat ze ieder woord wat ze vertelde iedere zin dat dat dronk ik op en dat de noteerde ik op een velletje papier of in mijn hoofd en dat dat noteerde ik.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En daarna ja werd een zoektocht natuurlijk door de archieven van het riod het rode kruis westerbork en nog wat meer maatschappelijke organisaties oorlogs- pleegkinderen en nou dat heb ik nogal wat dingen tussen aangetroffen gebeurtenissen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Door al die door tussen al die gebeurtenissen een verhaallijn aan te brengen heb ik koos je wat meer willen laten leven tot leven willen brengen eigenlijk.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O a.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Oh.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ho ho ho ho.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Je wil toch zoeken en zo veel gedacht om toch maar de toch te gaan maken zo hebben we dus een aantal jaren geleden.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De tocht naar westerbork gemaakt overigens maar verder heel weinig meer over is natuurlijk van het kamp zelf maar wat heb ik voor mijzelf tenminste daar overgehouden dat het voor mij ook een afsluiting is op dat moment.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Om de tuin de namen van onze ouders ook in de boeken vermeld staan nou dat is mijn soort grafsteen daar zo'n aanval goed dat ze daar toch die boeken staan vermeld dat ze daar geweest zijn dan worden onze.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En nog wat andere familieleden ook allemaal genoemd trouwens dat ze daar geweest zijn dat is natuurlijk wel maar ze staan ook daar vastgelegd en als een soort grafsteen zeg ik alleen maar maar ja ik vind het wel belangrijk voor mezelf dat ik daar niet veel weet voor mij in nederland zijn ze daar als laadstation geweest en dat staat ook in de boeken.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In westerbork maar ja je wilt toch weten nog iets en onlangs zag ik weer wat stuk over de holocaust die weer mensen in die veewagens hè die traint transporten geduwd worden.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zegt mevrouw naast ook ja waarom kijk je dan ook van ja misschien ziet nog een glimp van mijn moeder ja ik ik weet ook niet wat is misschien op één van die beelden nog iets van onze ouders meer.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zo stomtoevallig zijn natuurlijk ja dan zou ik dat beeld graag willen hebben natuurlijk andere hoek dries ook ze daarin zeg maar veewagens wordt afgevoerd.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Voelt u zich nou echt bevoorrecht dat u nog leeft.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ontzettend hebben geen andere woorden voor en dat realiseer ik me steeds vaker dat het eigenlijk fantastisch geweest dat dat heeft kunnen plaatsvinden.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En ik worden zelfs een beetje emotioneel van maar in de zin van ja dat ik meanders.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hadden hier allemaal niet gezeten het is ook altijd weer als als als een als je wel naar het kamp dan was je waarschijnlijk niet hier terecht terechtgekomen nee dat door een eindeloos verhaal dit en maar ik ben er ontzettend dankbaar voor natuurlijk dat dat zij toch die.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Beslissing hebben genomen althans misschien mijn moeder dan alleen maar in ieder geval dat moet iets heel cruciaal zijn geweest en ja dat is eigenlijk niet na te vertellen denk ik en ik heb al die jaren ook nooit over willen praten alleen mijn kinderen die vragen d'r wel heel vaak naar maar ja ik ben er zelf ook niet om uit als je zelf kinderen hebt.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Om de kinderen af te moeten geven of nee niet moeten geven gevraagd wordt en ja wat doe je dan in een fractie van een seconde en nou ik vind nog steeds heel moedig dat ze het toch gedaan is en dat je ook waarom zo moedig je geeft kinderen af en je weet verder niet waar ze blijven het is.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zij zitten dan in het kamp westerbork en verder is er geen contact meer.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hier is er één van mijn vader.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De kaarten zijn dit zijn ook.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Westerbork kaarten werden ze op geadministreerd dat wij ook weer kleiner elkaar dit waren de grote westerbork papier dit waar de kaarten die in een kaartenbak zaten en d'r stond dus op transport heeft kijken op dertien juli negentien drieënveertig staat hier dus het dr dat dat was trouwens.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat werd dan afgenomen met die kaart in andere bak gelegd.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar dit zijn dus vier op één kaart gevoerde kopiëren.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ze zijn op dezelfde dag naar sobibor afgevoerd mijn ouders wel ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nja dertien juli dertien juli negentien drieënveertig kijk maar dit is nog door een waarschijnlijk duitse hand want het stond dan zo hup en dan werden die kaart in een andere bak want dat wij alle mensen die al afgevoerd waar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;U heeft dus het leven van uw moeder gereconstrueerd met behulp van mensen die haar nog ontmoet hebben onder andere in westerbork wat zei die vrouw over over uw moeder.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zei dat het koosje die wilden ze heel zuinig met haar energie omspringen ze wilden zich ze wilders hoe zeg je dat ze wilde zich concentreren op haar overlevingsstrategie en dus niet.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Denken aan alles wat wat ze had achtergelaten in amsterdam of onderweg of waar dan ook en ze moest heel zuinig met energie omspringen dat vond ze erg belangrijk.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Niet te veel nadenken over u.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mijn broertje of je dat als je daaraan gaat denken word je allemaal niets meer hebt.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En hoe anders het daar is geworden die omstandigheden zo drastisch zijn gewijzigd en verslechtert natuurlijk ja dan ga je toegeven aan zoveel ook nostalgie en weemoed en zelfbeklag dat je dat vreet aan je en wat je heel erg ongerust over jullie.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nou daar wilden ze zei zij wilde niet bij stilstaan daar kon ze niet dat kon ze niet toelaten dat dat gevoel dat sentiment dacht dat dat kost mij te veel emotie en daar moet ik zuinig mee zijn en laat ik me energie nou gebruiken ja voor een gerichte overlevingskansen strategie.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Uw broer philipp die met u naar sobibor.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nou ik denk dat het wel wel eens goed is dat we daar gewoon lopen en dat we er zo langzamerhand wel aan toe zijn en ik denk dat ik er tien vijftien jaar geleden nog niet had gewild maar nu zijn we al zoveel hij ook.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Door het schrijven van dit boek dat ik het nu ook en ik denk hij ook een plaatshebben kunnen vinden geven en dat we nu ruimte hebben om daarnaartoe te gaan dat we wat afstand hebben kunnen nemen en.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ze zelf ook ouder zijn en een dimensie aan het leven hebben toegevoegd door ook zelf kinderen te hebben en hij al kleinkinderen dus ik denk dat je dan anders in het leven staat en dat je ook in en in de geschiedenis niet alleen in het leven maar ook in de geschiedenis.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar wat zou u daar hopen te vinden in sobibor.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik verwacht er niks te vinden ik weet dat daar een hoop koolzaad en allerlei bloemen of die bloemen maken.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kruiden groeien in heen één grote berg menselijke as die kennelijk heel vruchtbare grond is want daar groeit van alles op het is één grote zijn ook geen geen barakken of is niks.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mogen we even naar boven.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Is dat de slaapkamer nou dat is mijn werkkamer daar heb ik mijn boek geschreven heb ik heel wat uurtjes en dagen en nachten doorgebracht dan zie je een woud van fotos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het bureau schrijft cadeau met inderdaad een stuk of nou vijftien verdienen ja zeker wel weemoed en nostalgie.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dit is koosje d'r is een jaar of zeven en.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De jonge vrouw lachende vrouw ja lachende vrouw heel vrolijk kijkt ze de camera in dit zijn koosje en zal als jonge kinderen bij haar bij hun ouders is mijn grootouders.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Op deze foto van kozen genomen weet u dat deze waar ze een stralend opstaan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat is voor het huis in utrecht het huis waar ze al een en jannie woonde toe.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik heb ook nog een foto ja haar broer en schoonzus met zijn schoonzus die foto heb ik ook nog wel maar dit is een deel eruit dit is.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Met theo op de lagere school met zo'n grote indische plaat te achten dat ben ik een mooie strik en gouden strik om over die maakt bol een streek waar ze altijd dezelfde als de jurk die je aan had die maakte mijn pleegmoeder voor mijn was heel uitdagend.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik ga met theo mijn pleegbroer.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nou eens denk niet meteen wat een vervelend kind.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Daar niet nee want ik wist dat ook wel zo te breken ik had wel enig gevoel voor enig acteertalent enig gevoel in het juiste moment te kiezen die wilde dat u aardig op de fotos zul je weet nooit hoe je dat weer van pas komt.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Staat er ook een foto bij van die pleegmoeder ja dit is mijn pleegmoeder te aardig.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lief gezicht en een grote bril heeft maar ze is hier al hoog in de tachtig en ziet er toch nog goed uit het leidt een een struise vrouw maar ja het is ook echt een struise vrouw is hier al heel grijs.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De west friese vrouw want uit heel kordaat de altijd in weer en wind bestendig stond vaak bij bushaltes te wachten klaagde nooit heel flink en daar altijd erop los op de negenentachtig de fiets die hier nog rond geest.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja door weer en wind ging ze dan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Staat die foto van die pleegmoeder hier nou om omdat hij vindt dat u dat moeten doen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nee hoor nee die stond er altijd al nee dat vind ik heel belangrijk dat ik ook haar recht in de ogen kan kijken ondanks die bril lukt me dat heel goed in staat hier vooral een heel duidelijk en prominent aanwezig.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Staat er wel voor.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Af en toe ik ze uit dan zet ik dan schuiven dan moet ik je afstoffen en dan denk ik van ze af en toe een plaats naar de of naar voren en dat heeft niet met prioriteit.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Te maken maar ook met de omvang van de foto hele praktische dat men op een heel praktisch mens heel reeel.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het gaat daar voelt u niks bij als u die twee verplaatst.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nee want zo zwaar til ik daar niet aan hem doordat ligt niet in in tien centimeter naar voren of naar achteren die plaatsen zitten in mijn hart niet alleen in mijn hoofd maar ook in mijn hart en daar strijden ze niet meer om voorrang die voorraad die strijd is geweest.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In kosovo heeft gewonnen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nou ik denk ik denk dat ik dat de dat het niet een kwestie is van winnen of van winnaars ik denk dat misschien heb ik zoveel gewonnen dat er verder niemand verloren heeft dat het gewoon een gelijkspel is geworden en ik heb haar eindelijk toen toch nog op het nippertje kunnen bedanken.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Als we op het nippertje op de valreep dat heeft u gezegd ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Toen was alles allerlei functies waren al uitgevallen en het laatste blijkt dat dan het gehoor uitvalt en toen kon ze me nog net horen en toen heb ik gezegd dank je moeder alles voor alles wat je voor me gedaan hebt en en ik begreep ook dat ze me verstaan heeft van toe knipperde ze nog met haar ogen en dat drong nog tot hen door dat.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Toen dacht ik nog even dat ze zelf dat er een traan op haar wang liep dat het maar toen ik dichterbij kwam dacht merkte ik dat mijn eigen wang bang was dat.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja dat was wel wat ze heeft het nog heel goed verstaan meende u het wel ja zeker zeker ja helemaal uit mijn hart.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Van dat was eigenlijk het eerste wat volledig uit mijn hart.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het boek heeft u gekozen tot leven gebracht in sobibor gaat u afscheid van haar nemen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja dat ik denk dat dat een plek is waar ik echt kan afscheid nemen want met met het boek heb ik natuurlijk nog geen afscheid kunnen nemen maar in sobibor zal ik dat beter kunnen doen dan ben ik toch nog wat dichterbij.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja ik staan niet te trappelen om daarnaartoe te gaan maar ik denk als je daarnaartoe bent geweest als je terug bent ik hoop dat dat een goed gevoel dat het dan ook definitief afgerond is dat je denkt nou dat was het dan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tot zover damokles met een huisvrouwtje in de dop het programma is gemaakt door margreet rijntjes een speciale dank gaat uit naar bad schutte techniek jean evers redactie christof van basten batenburg u kunt een cassette van deze uitzending bestellen voor twaalf gulden vijftig.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nu na ontvangst betaald schrijft naar de kro cassette service.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Postbus drieëntwintigduizend twaalf nul twee e a in hilversum vermeld uw adres en telefoonnummer en uiteraard de datum van uitzending negentien mei negentien achtennegentig de titel van vandaag was een huisvrouwtje in de dop zodadelijk na het nieuws van één uur is de kro bij terug met een niemandsland.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/details&gt;</content><category term="misc"></category></entry></feed>