<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Damokles - Joost Wilgenhof</title><link>./</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 28 Jan 2002 00:00:00 +0100</lastBuildDate><item><title>een vaste familieband</title><link>./92-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Maandag achtentwintig januari het nos radionieuws. Mmm afgelopen week hoorde ik dit in het nieuws. Nieuwslicht op mensen en gebeurtenissen een vaste familieband. Lang verhaal en dat is al begonnen in tilburg en. Die geaccepteerd wordt dan ga je als veertienjarig jongetje ga je werken. Ja waar veel spijt van haar plaat achteraf. Die andere twee jongens die bij die overval waren die die lopen gewoon vrij. Maar je bent niet bang dat het uit de hand zal lopen maar niet meer ziet. En dan weer vooruit aan het debat weer van voren af aan zou tot me nou die zes jaar hebben gegeven. Hoe was dat om om om jouw vader steeds te moeten opzoeken in. Ja een verwijt je je vader dat dat de deal we missen vaak was. In dit geval is dat zo ja maar je stond op acht achteraf begreep wel waarom je vader. En hoe wilt u hem maken orders mijn pakkie an. Er komen andere tijden dan ben ik daar. Die gaan we hoe langer hoe meer zien dat zo aan hun lot worden overgelaten. Dat doet pijn verschrikkelijk veel pijn. Nee dat ging toen om om andere feiten was een vechtpartijen met de schietpartij daarbij. En we en daarom is het onze plicht zolang als we de rijn als kinderen nooit zitten dat per op. Twee en dan pak ik passie rutte. Dat hoort ook zo was het feest. Waarom medicatie medicatie ja rule waar plastic bekertje ja. U zei voelt zich verantwoordelijk voor voor michaël. Van ja god moet toch een oorzaak hebben. Zie je om een hetze tegen de familie krijnen die de stad. Tot zover damokles met een vaste familieband.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Beer Gertenbach</dc:creator><pubDate>Mon, 28 Jan 2002 00:00:00 +0100</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,2002-01-28:./92-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>de krijger en de internetter</title><link>./36-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Om middernacht maandag eenendertig december dit is het nos radionieuws. Ah even na middernacht hoe dit is de kro op radio één gehaald. Zo af en toe een witte vlek wat dan een dorpje is. En ja dat is eigenlijk de ouderwetse manier van nou en en zeer praktische manier om te ploegen. In dit stukje land is van jou een satire wat is het een boom die hier het midden staat. Dus je hebt een hele goede groene lippen is dat van weet ik niet we misschien iets wat ik. Nicht charmeert eens met die twee broers heeft vooral doen met die ene te maken. Wordt gebouwd is een nieuwe wordt verbouwd voor. En toen zijn weer gaan praten en weer gebeld en toen bleek die gezakte olieprijs paar miljoen. Het mannetje met een blauwe pet op. Maleisië afgezakt singapore borneo. Dan wel een ook een god hoe noem je dat op een een. Dit soort vogels in hun kiezers. Ja ja ja kijk hier allemaal aan hè superstorm tussen. Belang is en die andere personen is wachtenden op jou natuurlijk ook. Past het bijna niet ik heb vroeger wel gedacht. Zijn wel beschreven in een hutje en je je gasfornuis. Ja het kleine paradijsje terrassen het zomer terras eigenlijk hier in de zomer zitkamer zeggen. Die plastiek koos die kassen die daar staan en dat past ie niet. Je wil toch de wereldverbeteren of zien dat het een betere wonder weigeren komt. Dat is mijn pas een paar mijn aard de rebel de. Tot zover damokles met de reiger en de internetter.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Bart Geeraedts</dc:creator><pubDate>Mon, 31 Dec 2001 00:00:00 +0100</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,2001-12-31:./36-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>Gevangene van je eigen kind</title><link>./171-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Of natte sneeuw middagtemperaturen komen de dag vijf graden dit was het nieuws. Nou even na middernacht hoe dit is de kro op radio één. En ja ik vind het gewoon moeilijk heel moeilijk moeten bezoeken het is puur vallen. De tijd ging vooral in vincent zitten en ik vergat soms eigenlijk hoe. En ik weet niet hoe ik het moet doen. Opstel prachtig mooie kinderen handschrift. Het gevolg van zou zijn zou je dat ook in zijn zijn dagelijks leven ja ja. En dat zijn dus dingen die je dan gewoon onze ouder niet meer snapt. Om 's avonds om zeven uur nog even naar de koopavond. Van misschien doen je het helemaal verkeerd en dat heb je dan zelf ook ergens wel het gevoel van. Ik wil mijn kinderen onder toezicht laten stellen. Heel rustig kind later wat drukker altijd. En kwam er dan eind van de middag pas uit. En als jij niks wil nou daar word je uitgezwaaid. Waren geweest drie drie zelfs en dat onze zoon op de speciale zorg afdeling zat nu. Dus die gingen mij bellen zo van. Mijn zoon heet niet in z'n zoon heet naar is er iets van. En maar wat vertelt wat wat droomt ie dan de leuke dingen leuk wat een leuke dingen. Tot zover damokles met vincent tweede bram is gemaakt door joost wilgenhof techniek jurk willig.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Jurek Willig</dc:creator><pubDate>Tue, 09 Jan 2001 00:00:00 +0100</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,2001-01-09:./171-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>Een naïeve drugskoerier</title><link>./4-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Zware windstoten het wordt een graad of twaalf dit was het nieuws. Pet op ik stuurde hem vragen hij stuurde me. Bijvoorbeeld toen het vonnis van marcel kwam waar je niet tot negen jaar gevangenisstraf werd voor. Hoe was het in de gevangenis in dat vak is afschuwelijk dit keer. En dat is de de normale procedure zeg maar als je hier bent dat je dan. Op naar de tweede verdieping legt de liftboy. Toen ik weer teruggekomen en toen. Kan een foto opent begon ik in te bladeren en toen vond ik een foto van mijn zusje. En toen weer helemaal in elkaar geklapt. De die die uit militaire dienst. Ik denk wat ik zo tot nu toe gehoord hebben in nederland je mag zoveel gram hebben. Ik moet er niet aan denken want in engeland zijn de straffen zo draconisch als dat haase gepakt. Ik ik ik weet niet of dat een slechte eigenschap is van mij maar. Ja daar daar laat ik iemand vrij en als ie als ie daar weggaat dan. We zijn in z'n auto gestapt hij is naar amsterdam gereden als een gek. Ik zeg dat is geen heroine te zeggen ze. Met en ja ik moest eerst maar even afwachten en niet tegelijk in paniek raken. Ik wil hier weg uit het land weg. Het is alsof die laatste rit de een paar dagen geleden. En zich daarna verloofde met een derdejaarsstudent.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Niels Heithuis</dc:creator><pubDate>Mon, 30 Oct 2000 00:00:00 +0100</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,2000-10-30:./4-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>De moordenaar die dominee werd</title><link>./109-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Nieuw regenen de temperatuur ligt rond de negen graden dit was het nieuws. Mmm de moordenaar die domineert. Ja was ik nergens geweest ja maar toen kwam in rep en roer. En mijn vader die niet meer hoeft te zoeken en ze voor de. Die is daar gevonden met afgesneden polsen. Maar ja het is een schoolfoto aan de ze waren toen net dat jaar af. Want ik ben ook altijd een geweest in een beetje grijs maar ik heb altijd de wet ha ha. De en en dat was in die daar zo zijn er van gemaakt. Ja oktober oktober negentien twintig ja. En meedoen arbeider uit die hier die heeft gevonden en die wist ook direct te. Nou heel en politie de ja die moesten beschermd. Die kreeg twintig jaar en heeft de vijftienjarige gezeten. Het is de eerste maken en dan later dan maar. Heeft de correspondentie van de. Mogelijk gehouden om geen nare dingen aan te roeren. Maar als iemand wordt aangenomen als dominee neem ik aan dat ook zijn verleden wordt nagetrokken. En niemand eigenlijk niemand in new weenink nee ook niet nee. Weet u waar meneer goethe is opgepakt die op de boerderij of nee. Mijn moeder kijk naar buiten zo van hé. Maar verder ja alleen die ogen. Maar je kon geen klare wijn schenken en dat werd natuurlijk toch altijd wat. Misschien wel want ik ga naar de maan en zichzelf kunnen in elk geval kunnen uiten. Als dat zo zou zijn dan staan we wel voor een tragedie en natuurlijk. Oh gruwel baren mode naam vraagt cheyenne. En in een dynamisch schans als u zegt van ik ben de van schans hoe wordt er dan ook gelijk op. Nee dat gaat u zelf nog dingen uitzoeken. Oh die bedroevend ouderpaar gij die uw kind moest. Hij preekte dus maar gaf ook catechisatie op school. Dat weet ook iedereen hier in het dorp en nou ja niet iedereen vindt het wonderlijk. Hij werkt toch bijeen familie- of daar was ie net. En in andere versies van van het verhaal die die brengen u niet aan twijfelen. Ja een paar dagen jan ik vermoed eigenlijk dat aan de rechterkant een deal begon zijn inderdaad zo. A h t k piste ten val te brengen.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Jaap Vermeer</dc:creator><pubDate>Tue, 01 Feb 2000 00:00:00 +0100</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,2000-02-01:./109-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>Op weg naar de einder</title><link>./95-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Maximumtemperatuur rond zeventien graden dit was het nieuws. Damokles kro 's radiodocumentaire. En eigenlijk haar graag mee wil steunen. En toen was het echt een roep om om hulp. Dat dichtbij is om het wel te doen. Zie je weet ook niet wat het is ik weet dat huidziekte bindweefsel schieten. Waar is dat is dat iets waar je je nog aan vasthoud denk je dat je nog kan genezen. Als ze precies weten wat de is dat ik door wel we kans gemaakt als ik het juiste medicijn krijgt. Dus geen waarom vragen die waarom ze die komen vanzelf wel wat wil je het wil weten waarom. Wat moet ik zeggen dat het daar gaat het gewoon een andere. Het leek zo meer op op uw man dan op. Is wel hard kan prima als je hier wel op ja het staat er allemaal op gezicht heeft aangescherpt. Ja hier zit en dit is op de dure basisch en de goedkopere krijg ik dit gaat redelijk goed. Het wk de dus ook niet begrepen in welke zin. Dat zou nu die andere twee dochters. Dit is voorbereid is veel erger ja dus voorbereid het maak je elke keer mee. Ik heb in het verleden heel van heeft de met de kinderen. De werd niet gevoeld die hard en toen werd er tegen mij gezegd van mevrouw uw kind. Maar die keith chic op daartoe overbezorgdheid bach was daar een psychiater ziek. Hun zoontje joan heb je nu nog niet heb ik toch ja. Maar dat strijdvaardige van dat het aan de andere kant heeft voor mij ook iets dubbels. Waar ik bang voor ben ik stel dat het wet niet lukt of wordt gevonden of. Wel wel bepaalde dingen wel naartoe maar. Maar je moet er dan ook voor zorgen dat die brief er een paar dagen over doet.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Jaap Vermeer</dc:creator><pubDate>Tue, 22 Jun 1999 00:00:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1999-06-22:./95-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>De zakdoek</title><link>./75-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Het wordt zestien tot negentien graden dit was het nieuws. Nul drie twee nul twee vijf zeven vier nul nul nul drie twee nul twee vijf zeven vier nul nul. Damokles kro 's radiodocumentaire. Een nieuwslicht op mensen en gebeurtenissen. Ik denk dat het met de grote ruiten was een zak met geld uit. De eerste was van de inspecteurs tegen mij heet van nu zuidelijker. Omgekeerd ik heb nooit die persoon die jammergenoeg heb ik nooit niet tegengekomen. Hoe van dromer is het nu een homofiel of is het nu een. De bij het resultaat breien hè in feite weten waarom hè niet wat voor geaardheid donald maar weer. Maar het er ook nooit over nagedacht kan me zo voorstellen dat je daarom dat die d'r gekomen is. En dat moment ik was moe was op. Bruce doelen dienen en dat is toch wel een met een waarvan ik toch wat ik dacht. Ja ik ik heb direct ik heb gericht na die die vijf. Een gesprek van de hak op de tak zonder het onderwerp aan te raken. Alsof de zaken om de dader of eventuele dader op zijn gemak te zetten. Het is voor de verdachte en het is niet voor het is niet als tactiek. En dat trouw gezegd wat gaat u nu doen met mijn aangeslagen kledij want ik naar mooie. En dat het nu weer opgerakeld wordt hoe hoe vindt u dat. Niet want ik vind dat er de nieuwe. Moest ik geen toekomst hebben hier in belgië. Dan maar nog altijd geen verklaring geven dat toevallig een zakdoek met in zijn naam te hulp.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Jaap Vermeer</dc:creator><pubDate>Tue, 11 May 1999 00:00:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1999-05-11:./75-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>De sloop van Vlaanderen</title><link>./7-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Het wordt ongeveer zeven tot tien graden dit was het nieuws. D'r is het hotel is hier een ja. Maar ook aan hier was allemaal rommel valk de. En het is nog niet opgelost en wie betaalt dat. En u moet ook afbreken maar we weten wel wanneer. De die heeft luchtafweergeschut staan. Wat is er sprake van dan vier zou moeten. En dat heeft allemaal te maken met die die burgemeester die de burgemeester naar. Ja ja ja ja ja ja ja ja ja ja ja. Je kunt je niet voorstellen van nature koeien die. Maar ook in in de regelgeving is die die vrijheid en dus ook van leven en laten leven. Als ze daar alles moest noemde u wat liet hand hebben. Daar moet je wel iets kregen te dat te onderdrukken want dat houdt. Alle drie keer naar de dansschool en de in een vriendenkring op. Nee nee nee nee nee nee nee nee nee nee. In de in dezelfde periode als dat de burgemeester ja ja ja ja maar waarom is dat een een probleem. En nu weten ze van niks en nu mocht ge gaan hangjongeren. Van van pierre rita en daarachter is om de mobile home van kennis van. In die mate mensen om bij te staan. Hoe bent u de week doorkomen laatst een moeilijk ja. Makkelijk zat als je dus deze deze weg volgt richting geld. Ja ik heb me in de wegenbouw schat aan deze week eerst vandaag hier geweest dus ik vind het jammer. Een slepen de heeft u nog een een tip voor de familie geurtz en hun medestanders voor jaren wordt. Van vlaanderen zodadelijk na enen is de kro bij terug met het programma niemandsland.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">John Evers</dc:creator><pubDate>Mon, 08 Mar 1999 00:00:00 +0100</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1999-03-08:./7-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>De inhaalrace van een schaapherder</title><link>./161-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;En waalre in geldrop ook drie kilometer file. Ik heb bent zowel in aanraking gekomen bij een bij een stichting die zat hier op sint pietersberg. Toen ben ik zelf een paar schaapjes gaan houden toen was ik ook één van de vele. Die fokker was en in die schapen gekocht en ben je ja. Maar als je niet ziek was geworden dan had je het werk bestrijden die gedaan. Slecht gezelschap als je daar last van hebben de ontsteking is. Het is heerlijk om met tweehonderd werken die nog altijd wel zin in hebben lijkt me dat is ook zo. Perfect om honden om op de millimeter te werken om schapen lijden. Het is als het goed is heel ontspannend ja. Er zijn natuurlijk dat ja dat bestaat dan niet je staat midden in de natuur. Plat gezegd zelfstandige een biertje met schapen knoeien. Drie drie hoofdpersonen 't barre m'n vader m'n moeder een broer van mij. En calculeren alhoewel dat heel vervelend is. Ja er zijn ook in zegt want er zijn mensen die de maar dan dan dan wil jij het niet ontvangen. Ik denk ook misschien andere mensen niet kunnen begrijpen omdat ze. Dat mag dan zeg ik dat mag niet helemaal van wie neer. Ik denk dat die een verhouding fysiek meer kan dan wat ik kan nu snap je oude tweeënveertig oké. Ik ken de situatie gezeten hè dat je. Ja nog niet van hier tot daar achter probleemloos kunnen doen. Ja en af en toe de schapen stilzetten stukken laten begrazen volgens de. Ja in een enorme voorliefde voor natuur buiten zijn daarmee bezig zijn en daarom ja die. Mijn redding maar ik ik ik weet wel ik me wel van.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Jaap Vermeer</dc:creator><pubDate>Tue, 10 Nov 1998 00:00:00 +0100</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1998-11-10:./161-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>10 JAAR - DE NACHT VAN DAMOKLES</title><link>./208-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;En op het ijsselmeer daarvoor geldt de waarschuwing oost zes dit was het nieuws. Nou v gaat gaat dan met hem mee om dat huis wat ze. Kinderen in de hel loop je op een zeker moment de sloppenwijken van bombay binnen. Ja al all harold harold yes and you got twenty fifth tien. Ze zei dat er ook veel kinderen werken kinderen die hier werken en die. Ja kees het buitenland dat is een extra complicerende factor hè. Het lijkt me niet echt verstandig maar ik kan er niks aan doen hoor. Dat moeten we zien te voorkomen dat zou ik niet doen luister is dat zou ik niet doen. Hoe wat is overgebleven als je wekenlang met iemand opgetrokken bent. Dat laatste kan het weer morgen naar waar. De afsluiting van het gesprek met annemiek else. Juist beschreven hoe je erbij zat. Dit vandaag de eerste woorden ik ben niet zo'n held. Drie uur het nos radionieuws de justitiële commissie van het amerikaanse. Wint voor de kust en op het ijsselmeer geldt de waarschuwing oost zes dit was het nieuws. Damokles k roos radiodocumentaire. Ik geloof niet dat dat kan soms heel chagrijnig. Omdat het toch een behoorlijke knip van te maken hebben heel lang mee bezig. Ik heb niet alleen de de band van de uitzending opgevraagd en die helemaal blijft uitgeschreven. Maar ik ik ben ook achter dat achter dat boek. Praktische kan ik niet uitleggen waar ja. Want het is niet niks en hij moet niet voor niks geleefd hebben zeg ik kan maken. Op de tribune en hij was daar één van en hij vertelde het verhaal. Het is één van de mooiste verhalen ton boswijk tenslotte is een beetje een tegenvaller. Kan ik jou wat schelen of het waar is. Die beren die waren symbolische die heeft ie ook uitgedeeld. En die beer die mocht ik niet maar meegeven die moest van mij blijven als herinnering aan hem. Het weer in de wind te houden en het was ook de vijfentwintigste. Daar is daar was want je kon het gewoon zien. Maar gewoon een beetje te veel woorden. En toen ik twee was lekker bij ons in bed liggen. Het was precies op tijd ruzie daarom kon anderen drinken. Een kaarsje voor bij de koffie maar geen trek meer hebben dan lekkere. Riem bastiaan godijn lijkt op een gordijn rodez maken. Het wordt ook om eerlijk te zijn niet echt als zielepoten afgeschilderd hè.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Fifi Visser</dc:creator><pubDate>Tue, 06 Oct 1998 00:00:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1998-10-06:./208-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>Een kerngezond kind</title><link>./214-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Vannacht kan er mist ontstaan morgenmiddag wordt het eenentwintig graden dit was het nieuws. Nieuwe licht mensen en gebeurtenissen. Aan de keukentafel gebeurd in de tussentijd. Ja dat is heel veel tijd nog steeds actief. Negen maanden per jaar van het. Nou ja ik twee keer in antarctica en ik goh ogen. Gisteren al een kilo kersen voor wordt nog even snel gezwommen. En toen heeft e in kamp heen van ons die. Dus we ging een paar dagen geleden naar die. Maar probleem voor mij is dat iedere keer dat je krijgt in beetje een doos. We hebben nog wel onderzoek onderzoek gedaan laten doen. Ja maar gedacht nou we willen eigenlijk proberen om een een tweede kind krijgen tussen. Het jongste kind van hoe oud is. Goed en maar met het met irene. De de is het helemaal met yolande tussen dat is en dat is de schade van dat hele been is. Te genieten van hoe hoe irene wil proberen te gaan staan ze echt een uur lang genieten. Daar moet je heel goed om jobs. En daarvoor een paar weken is de hele snelle engels geleerd. Maar is de geboorte van van gezonde irene heeft jullie mening over de handicap van van veranderd. Anders had je natuurlijk ook nooit besloten om te zeggen van als dat heel duidelijk was. Dan hadden we anders beslist genomen misschien adopteren failliet maar door. En de zusjes en broertjes zusjes en broertjes van irene in dat zit erin binnenkort.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Jaap Vermeer</dc:creator><pubDate>Tue, 08 Sep 1998 00:00:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1998-09-08:./214-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>De kinderrechercheur</title><link>./170-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Dat ligt rond tien graden de wind waddengebied zuidwest zes dit was het nieuws. Met dat verleden word je in wezen dagelijks geconfronteerd omdat je steeds kinderen meemaakt. Damokles kro 's radiodocumentaire. Mensen kunnen naar de buitenkant toe. Als je een kind gaat manipuleren. Maar op het moment dat je met een kind geconfronteerd wordt het zelf mee gebeurd is herken je dat. Hoe is het allemaal klaar krijgt joost mag het weten maar ze doet het op een bromfiets. En wij tegenover luisteren is wat je hebt per week en het kind kwijt bent aan levens mee. Nou dan zeg ik dus ik denk dat zij in wezen mij voorbeeld is geweest. En dan kom ik daarbij een paar mensen en die hebben dan wel. Mensen die hun mond houden hè want dat is dan weer het het vreemde dat ze. Nou ik heb altijd gezegd van ik zou wel eens willen. Maar dat was dan wel voor de kinderen. Ja honderd elfhonderd twaalf elf. Al mijn geweten staat boven de wet en. Ik snap het niet ik ben bezig met een radioprogramma over treinen en. En daar mocht ik natuurlijk niet. De de pijn in je lijf de pijn in je geest omdat de kinderen elke keer dat. Nee dat weet ik nog steeds niet. Mensen kunnen wel proberen mij dat te vertellen maar gevoelsmatig. Plek had gevonden of in ieder geval het telefoonnummer had gekregen wat is daarvan de. We hebben het er nog over gehad hè kunnen kinderen toneelspelen. Ik kan hooguit behoedde door jambers maar ik kan het niet uitleggen.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Els Speek</dc:creator><pubDate>Mon, 23 Feb 1998 00:00:00 +0100</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1998-02-23:./170-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>De ladder van de directeur: mannenpraat</title><link>./34-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;De twee nul twee vijf zeven vier nul nul. Nieuwslicht mensen gebeurtenissen. Nou voor mij is het een hele goeie want u bent uitgenodigd voor een. Voor een programma volgens mij helemaal. Bospaddestoelen bospaddestoelen spannend dank je wel voor de. Ging daar even uitleggen want intuïtief management was. Mijn vader was wat zo mooi noemen een neer. Mijn vader heeft mij weer wat meer het zakelijke gedeelte bijgebracht. Mijn ouders zijn beiden gescheiden ik. Oh waterige ogen hartkloppingen dat zitten huilen. Toen en toen moesten we het wapen uit elkaar halen en niet in mekaar zetten en. Kom ik bij joost wilgenhof dertig jaar geleden geboren in wageningen. Naar de personen waarmee ik te maken heb gehad. Is voor mij het is geen must om ergens mee te zitten natuurlijk als hij dat niet meer zit. Nee ik ik blijf dus en die zijn heel erg. Collega kan voor jou het reageert. De daarbinnen zitten zowel vrouwen als mannen hoe kijken liever naar jou. Ik weet ik niet dat mijn vrouw die die keek als eerste naar mijn benen die kijkt naar artis. De kroon te mooi te zeggen dat en wat gebeurt er dan met je afleiding absoluut veel leiding. De gevangen zit ervaring en spreek je als ervaringsdeskundige want ik ik voel me helemaal niet. Ik had echt het gevoel dat ik te ja. Ik denk dat er toch iets nog steeds iets biologisch ook in de ziet dat stimuleert. Dat is niet mijn doel maar ja goed het. Om die kant tientallen officieren. Ja maar dat is dat er minder nodig als je als je gelijkwaardigheid en die relatie. Heeft het nu situatie ontstaan waar het heel normaal is dat vrouwen ook werken voor de kinderen hè. En het is heel moeilijk om dat denk ik te doen in een situatie waarin. Serieuze omarmen nageslacht kunnen produceren. Ja dat dat wel op zich lekker rond en. Dus die opdracht moest gaan was even leuk maar dan moet je het dan toch ook meemaken of niet. Zegt de baas ja precies in jij bepaalt het toch jij stuurt die ander kijkt de kracht van.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Jaap Vermeer</dc:creator><pubDate>Tue, 30 Sep 1997 00:00:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1997-09-30:./34-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>De ultieme verzetsdaad</title><link>./13-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Drie twee nul twee vijf zeven vier nul nul. Maar hij greep zich bijvoorbeeld aan het fornuis waar ze als kleine jongen en. En toen hebben ze d'r afgehaald bij niemand niemand van de familie wist daar iets aan. De grave vier dus daar liggen mijn vader en mijn zus te begraven die het plaatsje. Dat lijkt ons overbodig dat is zal die nou ja pure pesterij. In de wagen of de gingen met tegenzin. En ze luisterden wel graag naar hè en te zeggen. Daar moest de gemeente maar aanvullend geven dat die jongen komt te staan. Plus de eerste bossen die er waren. Ook vanuit formuleren dan was je zeer goed mee op de hoogte. We willen jullie dat ook liggen. Ja ik wil eigenlijk nergens liggen maar ja. Toen nam bewolking ook weer af. In die stal daar poep tussen de gingen weer heide plaggen overheen. Nee vind ik eigenlijk niet nee niet kon altijd bij hem terecht ja. Wat dat bedrijf is de oorlog zeggen dan hè dus waarom is dat waarom is er geen tussenweg. En nu vader die is in het kamp overleden in kamp vught heeft u daar ook een graf ergens. En dit is tien bij tien meter in de successierechten valt. U was het enige niet familielid wat bij de begrafenis was geloof ik hè. Wil meer jawel maar ja die wil dat niet weten. Wie waren dat wat zijn dat voor mensen daar mag u zelf invullen. Bush is dat met die dingen die die met die.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Bert Bakker</dc:creator><pubDate>Tue, 06 May 1997 00:00:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1997-05-06:./13-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>Het verborgen kind</title><link>./53-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Nul drie twee nul twee vijf zeven vier nul nul. Vrijdag zevenentwintig oktober negentien zevenenzestig zwols meisje al zes weken spoorloos. Zitten in de rechtbank in zwolle. Geboren te zwolle twaalf december negentien tweeënvijftig. Ik denk ook dat dat een hele bepalen de beslissende rol heeft gespeeld in wat er later is gebeurd. Ik kreeg ook voldoende te eten maar toch denk ik dat dit een mishandelende situatie was. En het eerste wat ik hoorde toen was gerinkel van sleutels. Nou dan dan dan is dat gebeurd. De vriendschappen had helemaal weg. Het is wel eens gebruikt werd als maar u kunt voorstellen dat de in ieder geval zal lol naar ging. Dan kun je kun je ook slaan uit bewogenheid. En dus toen kwam vorig jaar die hernieuwde. Dat had ik dus gemakshalve ook maar weggestopt want ja. Plus een nacht van huis weg zou zo. Ja de psychologische gegevens na drie maanden observatie. Ik was slecht hè ja ja en je ondergaat dit soort dingen toch als een straf. Zwolle negentien december negentien zesennegentig. Om een dossier scholen of de cleane zoals dat genoemd wordt. Het is heel aardig om te weten. Die dat valt het nooit mee in te halen dat is dat is dat is nooit meer over te doen. Het wordt nooit meer zoals het had kunnen zijn en dat is ja dat dat is het verdrietige daarvan.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Joost Wilgenhof</dc:creator><pubDate>Tue, 14 Jan 1997 00:00:00 +0100</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1997-01-14:./53-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>Reünie van een oorlog</title><link>./114-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Nul nul drie twee nul twee vijf zeven vier nul nul. Zegt in amsterdam treurig zegt. De gaan ze naar patronen in de en die dwars door het dak en stuk. Ik nog niet meegemaakt ik zoveel aandacht ineens. En er is iemand die niet met wie je worden. De vlag van de republiek spaanse vlag. Een ijzeren steeg met drie punten dat is een teken van de internationale brigades. Ja nee van de oud bezet de jager na dat stadje dat jij me afgezet op waardeer. Toen ging heel wat beter maar jaap van hadden veel handgranaat van en de. Een bijeenkomst bij een vredesmonument in valencia. U vertelt het bijna met plezier naar een plezier. Hoe weet u dat denkt u dat nou gewoon goed dekking en niet een goed op je eigen ook pas. Dat wisten maar u bent ook niet te bang geweest om om. In negentien achtendertig jaar was de afsluiting barcelona hè. Ze zegt kameraden nog is het niet waard. Dat betekende voor ons het afsluiten. Maar dat in mijn idee van leven ik kinderen spelen ik had vanmorgen. En hein hoeven dat even zo goed dat. Is dat idee over een leven als u dat al voordat u naar spanje ging.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Annemiek Schrijver</dc:creator><pubDate>Tue, 19 Nov 1996 00:00:00 +0100</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1996-11-19:./114-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>Het nut van een oude baas</title><link>./76-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Nul drie twee nul twee vijf zeven vier nul nul. Ik ben destijds gepensioneerd jaar of. Als kind dwaalde ik rond in dat mooie stadion. Waar eind twintiger jaren de wereld sporten kon om olympische medailles was er goud voor heidi won. Moet heel goed gaat u weet kun je toch niet over de. In de gemeente raadszaal ik vertelde hun dat amsterdam die grote stad is gebouwd op palen. U bent gewend om in miljoenen te denken overkoken. Het is niet de op dit moment niet. Aan deze kant staat ook het het olympische logo met de vijf ringen blauw geel zwart groen rood. Het helaas absoluut mislukt was de fondsenwerver hè. Voor het werk wat ik voor de olympische spelen had gedaan. Vliet werd van vliet wereldkampioen. Als alle werkzaamheden in uw leven een beetje bekijkt vindt u dan een rode draad. Ik heb toch een redelijk jaar achter de rug. U bent nu bezig met een het niets mee te maken heeft met het olympisch stadion. Ja maar uw kinderen kleinkinderen zeggen nooit van pa ook. En tevens allerlei andere zakelijke dingen te voor te bereiden en. U wilde niet verder graag over praten of.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Bert Bakker</dc:creator><pubDate>Tue, 29 Oct 1996 00:00:00 +0100</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1996-10-29:./76-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>Activist tot in de kern</title><link>./176-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Begonnen in de met mijn vrouw en kind en dan lopen we. Ik gebruik want ik loop al als de op de markt op vakantie maar met een. Nou ja ik plus twee keer in de en de hoge ogen. De nuclaire of nucleaire issue dat dat ze mijn mijn grote interesse heeft gekregen. Het gisteren al een kilo kersen van beetje een stof van de hooikoorts. De supersonische bucky dat is een even kijken hoe heet verdient george. Sellafield de en voor de te lezen in de oosten van engeland en die. En goocheldoos van radioactiviteit. Ja ik ben gemotiveerd voor iedere keer regio de. Wat staat er tegenover de wetenschap. Nog de deur won je zou je zou je. En dan komen ook alle spandoeken en vlaggen weer uit de kast uit de bus. Ja dat vinden gingen we de morning when i go. Ze hebben mensen om het aantal spandoeken. Die als gevolg van straling zou kunnen zijn en. Nooit meer gaan we altijd door totdat totdat we dood zijn o.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Jurek Willig</dc:creator><pubDate>Tue, 12 Sep 1995 00:00:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1995-09-12:./176-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>DAMOKLES</title><link>./24-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Vader en moeder hem minachtend zolang er nou mis mee wilma. Daar heb ik moeite met een beetje geluk. En dan stop je eigenlijk zou je moeten zingen. Maar anders dan jij het kan wel even luisteren. De is dat je het zo vaak over moet doen. Wat is je broer ik weet niet of ik dat wel mag zeggen. Dat is toch niks mis mee maar je hebt mensen die gaan een negatief over denken af en toe regen. Keer ben ik nog bij zangeres zonder naam op de verjaardag. Dus ik weet niet hoe lang precies maar wel heel goed. En dan moeten ze alles verbouwen alleen omdat ik een andere jurk aan wil doen. Nou dit is gewoon te gek maar het is gebeurd. Maar maar ook als je je dan eigenlijk nog als een als een klein meisje behandelen dan. Welk aangenomen de schnabbel toe geeft ze bijna niet gedaan. Zei je je huis tot in de fik ja ja wanneer is dat geweest verleden jaar zeven april. Nou het is niet zoals paul de leeuw zei de smurfen waren er niet is. Zijn die meisjes die tussen de commune doen. Dat verhaal over de trompettes wat wat is de link met wilma de link met wilma is. Het is over of trompet is over d'r is nooit iets over al. Mmm niet nee dat dus ook helemaal niet nodig rare stem is totaal veranderd. En als je die ribbeltjes over je arm. En het risico zit er wel in bij wilma. Wil niet op meer is maar hinkelen inhoudt. Nou dan moet ik soms echt wel gediend worden anders ga ik te veel in het lied op en dan. Ik mis nog weer intentie ja nu. Nog een keer hoor je nu zakte in mekaar of voelt doel helemaal af moet echt.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Joost Wilgenhof</dc:creator><pubDate>Tue, 04 Apr 1995 00:00:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1995-04-04:./24-damokles.html</guid><category>misc</category></item></channel></rss>