<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Damokles - Jurek Willig</title><link>./</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 03 Jun 2002 00:00:00 +0200</lastBuildDate><item><title>Gij gaat niet in een hoekske zitten</title><link>./142-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Maandag drie juni mirjam van dijk met het nos radionieuws. De regering hoopt met de internetsite dat bedrijven zo nodig hun prijzen verlagen. Als je maar in dobbelsteentjes snijdt. Ja nou met met water en wijn en waar de van. Mmm in negentien vierenzestig is ie bij mij kan kapelaan worden hier in de pauluskerk. Komt twintig langzaam maar zeker. Die wordt willen lijkt niet missen. En toen ze trouwde voetballer wil voetballen hè ja dat is wel heel goed ja. En toen kreeg een een keer en aan de telefoon komen. Ik denk als mijn moeder had geleefd. Dit is het heel veel problemen is zo gehad hebben. Ik weet dat ze het in eerste instantie niet geloofde mij altijd verteld zoals een. Onder is de zee maar dan moet 'k is even onder de droogkap andere terug. Toch met een met een vrouw kwam aanzetten waarvan ze nooit hadden verwacht natuurlijk. Als alles of gewerkt en en zo en is er geen president meer kunnen zeggen dat er ook naar van. Zevenennegentig in de zaal die eerder door z'n honderdéén wie ga je nou eerst feliciteren. Het is echt een hele vrolijke dag geweest. En vooral op het eiland heeft ze pijn gekregen van de niet. Ja wij maakten als wel dat die steeds een stapje verder ging zal 'k maar zeggen want. Toen ook zo tuurlijk bedoel ik al. Ik heb alleen maar positieve geluiden gehoord en jij weet ik ook wel normaal. En mijn moeder was een hele lieve hoor. We zullen een plekje zoeken in de kerk worden.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Fifi Visser</dc:creator><pubDate>Mon, 03 Jun 2002 00:00:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,2002-06-03:./142-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>het eeuwige doodsbeeld</title><link>./200-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Na middernacht maandag vier februari uit de nos radio deus de. Mensen dit zouden weten dat we voelen ook in de ovenwant is dat toch werkelijk wat de. Pas ik mis 'm.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Jurek Willig</dc:creator><pubDate>Mon, 04 Feb 2002 00:00:00 +0100</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,2002-02-04:./200-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>de krijger en de internetter</title><link>./36-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Om middernacht maandag eenendertig december dit is het nos radionieuws. Ah even na middernacht hoe dit is de kro op radio één gehaald. Zo af en toe een witte vlek wat dan een dorpje is. En ja dat is eigenlijk de ouderwetse manier van nou en en zeer praktische manier om te ploegen. In dit stukje land is van jou een satire wat is het een boom die hier het midden staat. Dus je hebt een hele goede groene lippen is dat van weet ik niet we misschien iets wat ik. Nicht charmeert eens met die twee broers heeft vooral doen met die ene te maken. Wordt gebouwd is een nieuwe wordt verbouwd voor. En toen zijn weer gaan praten en weer gebeld en toen bleek die gezakte olieprijs paar miljoen. Het mannetje met een blauwe pet op. Maleisië afgezakt singapore borneo. Dan wel een ook een god hoe noem je dat op een een. Dit soort vogels in hun kiezers. Ja ja ja kijk hier allemaal aan hè superstorm tussen. Belang is en die andere personen is wachtenden op jou natuurlijk ook. Past het bijna niet ik heb vroeger wel gedacht. Zijn wel beschreven in een hutje en je je gasfornuis. Ja het kleine paradijsje terrassen het zomer terras eigenlijk hier in de zomer zitkamer zeggen. Die plastiek koos die kassen die daar staan en dat past ie niet. Je wil toch de wereldverbeteren of zien dat het een betere wonder weigeren komt. Dat is mijn pas een paar mijn aard de rebel de. Tot zover damokles met de reiger en de internetter.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Bart Geeraedts</dc:creator><pubDate>Mon, 31 Dec 2001 00:00:00 +0100</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,2001-12-31:./36-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>de witte weduwe</title><link>./179-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Het is middernacht maandag drie december en nos radionieuws de israelische. In in het bloed te kijken kan je en maar ik voelde me. Mmm gevangen in beeld en geluid. Het liefst had ie ons allemaal. En nou elke middag waren we samen. Dat wat waar bleek dat uit hij vond het spannend. En toen was ik na een jaar was ik in verwachting van een dochter van hem. Nou m'n dochter is nu tweeëntwintig vierentwintig jaar terug heb ik hem ontmoet. Ja dat was op curacao ja in het begin zaten op. Met hem leven of wil je dat niet meer. Het is gewoon van lek houden en. Maar dan dreigt en mijn kinderen altijd van als papa en ga daar gaan we mee. Er is dus een heel slim van 'm natuurlijk om overal die kinderen te maken. Ze de politie die heeft mij bedreigd van dat ik al mijn kinderen kwijt zal raken. Een pistool tegen z'n voorhoofd aangehouden dat die die die woont kan je zeggen zag je nog. Dat is vier keer zie je die pistool af. Nou ik kwam gewoon in een shocktoestand terecht. Mijn man is doodgeschoten omdat ie de politie zal hebben. Ja hoor zeker dat zo heeft dit altijd. Begrijpt wat ik bedoel dat hij waard gewoon daar. Ik heb twee schampschot een want ja heb ik twee schande schoten en eentje is door. Ik weet niet wat er is gebeurd in je badkamer. Ik weet het niet en het kan zijn dat die gemarteld is ik weet het niet begrijpt wat ik bedoel. Ja en wij ook wij zijn ons rotgeschrokken toen die deur werd opengebroken.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Jurek Willig</dc:creator><pubDate>Mon, 03 Dec 2001 00:00:00 +0100</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,2001-12-03:./179-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>Gevangene van je eigen kind</title><link>./171-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Of natte sneeuw middagtemperaturen komen de dag vijf graden dit was het nieuws. Nou even na middernacht hoe dit is de kro op radio één. En ja ik vind het gewoon moeilijk heel moeilijk moeten bezoeken het is puur vallen. De tijd ging vooral in vincent zitten en ik vergat soms eigenlijk hoe. En ik weet niet hoe ik het moet doen. Opstel prachtig mooie kinderen handschrift. Het gevolg van zou zijn zou je dat ook in zijn zijn dagelijks leven ja ja. En dat zijn dus dingen die je dan gewoon onze ouder niet meer snapt. Om 's avonds om zeven uur nog even naar de koopavond. Van misschien doen je het helemaal verkeerd en dat heb je dan zelf ook ergens wel het gevoel van. Ik wil mijn kinderen onder toezicht laten stellen. Heel rustig kind later wat drukker altijd. En kwam er dan eind van de middag pas uit. En als jij niks wil nou daar word je uitgezwaaid. Waren geweest drie drie zelfs en dat onze zoon op de speciale zorg afdeling zat nu. Dus die gingen mij bellen zo van. Mijn zoon heet niet in z'n zoon heet naar is er iets van. En maar wat vertelt wat wat droomt ie dan de leuke dingen leuk wat een leuke dingen. Tot zover damokles met vincent tweede bram is gemaakt door joost wilgenhof techniek jurk willig.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Jurek Willig</dc:creator><pubDate>Tue, 09 Jan 2001 00:00:00 +0100</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,2001-01-09:./171-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>Een sprookje te lijf</title><link>./57-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;En het af en toe de zon en wordt het ongeveer vier graden dit was het nieuws. Even na middernacht hoe dit dus de kro op radio één verhaal. Nieuwslicht mensen en gebeurtenissen. En dan en en kun je in die folder want zo weet niet wordt toe had dat is naar het. De zachtste de zestien oktober emmen vooreerst albert erover dat er een een. De uit en een is allemaal hetzelfde meedraaien. Dit is heb ik aangepakt en gefilmd. Hoe is het mogelijk ik heb hier aan de aan de beheerder van het waterwingebied die ook jager is. Dat is een beetje het geluid wat we willen gaan gebruiken. Maar dit gebruiken maar als we dat je inderdaad met een probleem. We kunnen d'r toch niks vinden je kreeg een jaar gevangenisstraf als jan wolff al friet. Vorig jaar was met noten was hij al de. In de journal oppervlakte om de. En de jongen neer te lang en was dat kunnen hebben het nieuwe. Met een licht laten lijkt ook niet echt fijn. Je zult bij dieren ook niet horen romantiseren. Het is zeven en half voor zes en half voor één en na één uur kunt u luisteren naar niemandsland.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Bart Geeraedts</dc:creator><pubDate>Tue, 19 Dec 2000 00:00:00 +0100</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,2000-12-19:./57-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>De hunkerende hulk</title><link>./9-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Even na middernacht hoe dit is de kro op radio één hoe gehaald. Nieuwslicht mensen en gebeurtenissen. Nou even oppassen voor autos dieren hier begint eigenlijk mijn straat. Nummer voor mensen hier beneden. Nou ja tot moeten muziek laten draaien of langer staan. Daarmee zou is het een beetje rust maar rustig is het niet geworden geloof ik hè met met ewald. Waar ben je in de fout gegaan concreet noem eens wat. Maar die bedreigingen die zijn waar of niet waar. Nou dat stond ook in de telegraaf van ik maak je kapot en. Nou ja hier stond iets van meisje vermoord weet ik veel of wat was het. Ja laat ik het zo zeggen een heel duidelijke verklaring voor geven. Het kon nog zo mooi zijn shit wat was ik dom. Neem me niet kwalijk stolker is toch heel wat anders. Vorige week ook mekaar gezien en gesproken ja en we zijn samen weggeweest ook. En ik heb 'm de hele dag maar lopen hier rond jaar. Ik heb ook binnen het gesprek zaterdagmiddag zaterdagavond tegen van. Je kan terugkomen zeg maar je k je sleutels inleveren zich je kan alleen achter door binnen.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Ernst Lissauer</dc:creator><pubDate>Tue, 03 Oct 2000 00:00:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,2000-10-03:./9-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>Een tweede leven</title><link>./118-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Zelfde gebied rekeninghouden met de lokale gladheid door bevriezing. Ik moest vroeger mijn kinderen naar school brengen en kind kiespijn troosten. Damokles kro 's radiodocumentaire. Ik vertelde daar en toen werd ik dus na een zich jaar teruggebracht. Hoe oud was u toen in oorlogstijd was ik eenentwintig jaar. Je was of indonesië of hollande. Het omdat er is in het kamp geen hulp enzovoort en ik was bang. Ik ben met dit alles bij wijze van. En haar vader was een nederlander. Dus zegt ze als sector uitspringt trekken in. Zij hing er aan mij kon hem dit tempo want ik was zelf zo zwak en toen kwamen op mijn geroep. De mensen binnen en ze was en nou hoorde ik haar iedere avond dat blijft een eigen. Mama die had natuurlijk die was niet zo sterk en de waren natuurlijk een heleboel kinderen. Haar wanhopige indruk maar tussen en ja. Nou ja die van der had ook zin in en die heeft toen naar haar helemaal. Te maken die wilde ik maken gaat dus vreselijk moeilijk als je zoon. Want voor mij zijn die elfjes en en kaboutertjes en ik noem het wezentjes. Dat vind ik heel belangrijk dat aan haar te kunnen zeggen. Tot zover damokles met een tweede leven.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Jurek Willig</dc:creator><pubDate>Tue, 28 Dec 1999 00:00:00 +0100</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1999-12-28:./118-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>Vechten voor vrijheid</title><link>./198-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Temperatuur tussen twaalf en zeventien graden dit was het nieuws. Moeilijk als je ziet liggen en zo. Tussen de grijstinten van baan en werkelijkheid. Als ik alleen thuis ben en ik zeg plaatjes op dan. Nee nee dus gebeurt niks terug. Het is een raar gezicht als je je omdraait zie je allemaal die ingezakte daken. Ik doe voor voor mijn familie ik doe voor hele al al die families hier. Nee daar heb ik nooit gedragen wel dat die gewoon hij is wel bezig met zijn vaderland. Toen wij het vlak daarvoor wel over gehad hadden dat zou gaan en ik zei ja is goed prima allemaal. Dat deed ik weet niet of die dat dan precies zo gezegd maar dat is wel het idee bij mij. Vertelt u wel eens wat over de oorlog. Maar ik vraag ook niet ingaan op wat die dan precies die daar gedane. Nou het is een tijdje geleden gebeurd dus het is moeilijk te zeggen maar je weet hij nog wel. Het is moeilijk te beschrijven wat gebeurt er nu. En moet in nederland opgroeien of hier nou. Is kijk ik wil ze in nederland dat ze op school gehad en alles weet je wel dat ze gewoon. Maar j ja je stelt je leven in de waagschaal voor voor de mensen hier. De voor de mensen hier want ik ben hier opgegroeid en geboren. Hier heb ik een foto van de verhalen. Dat brengt ze morgen een telefoon is er naast hoppe. Hé doe voorzichtig doen een beetje voorzichtig hè.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Jurek Willig</dc:creator><pubDate>Tue, 06 Apr 1999 00:00:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1999-04-06:./198-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>Aan de rand van het schoolplein (Schoolstrijd)</title><link>./147-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Nul drie twee nul twee vijf zeven vier nul nul. Mmm aan de rand van het schoolplein. Nou ik ben daar een beetje ben je eigenlijk niet meer is en je kan dan niet met niemand te spelen. Maar je bent is het eigenlijk altijd alleen. En maar niet naar school geweest. Dat het de reguliere basisonderwijs. Ja daar staat tegenover dat de ouders hebben geweigerd om hij verder naar die school te laten gaan. Koning alexander kan niet zo goed tegen plagen. Tegen dat dat dat dat dat luidruchtige gedrag van die kinderen. De konden we de aantekeningen op maken met een was. Het rapport dan ook stelselmatig naar beneden gedonderd zijn. Ook toen je gepest werd begin je wordt toch wel graag naar school niet. Maar een soort ja strafbare vormen en dat was dus. Dus zijn psychologische aanpak isoleren koeioneren. Afblaffen afkrijgen heet het ook wel dus psychisch op die je dwingen. Naast de leerplichtambtenaar dat nieuwe anders zien ze nou volgens mij niet. Goed we hebben we accepteert de in die zin dat het dus verder weinig anders opzat. Nou dan dan de in die tussentijd heb ik jazzmuziek les gewoon hier thuis. Dat ze ook een zelfde brief gestuurd hebben naar alle directeuren. In mijn ogen aanstalten maakte om mij ja om mij aan te pakken. Nou ik heb een heleboel kun je in zo'n. En je weet wat ik gezegd heb hè fouten maken mag. Paasvakantie toen dachten we nou.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Jurek Willig</dc:creator><pubDate>Tue, 19 Jan 1999 00:00:00 +0100</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1999-01-19:./147-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>Scheiden op late leeftijd</title><link>./122-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Zon maar in de middag ook een regen- of onweersbui tot zo'n veertien graden dit was het nieuws. Damokles kro 's radiodocumentaire. Vandaar dat ik doordat weggelopen en slecht één tien kilo afgevallen. Ik zie u enige fotos en ik hoop dat deze fotos ook tot jou willen spreken. Nou en toen besloten wij om te trouwen. Werd de hoteldebotel verliefd op. Niets was te veel voor hem althans in financiele zin zegt maar daar gaat het een raadsel. Nou ik denk dat een dat een relatie. Goedemorgen mag ik u wat vragen. Om om weg te gaan met alle gevolgen van dien. Maar ze zeggen wel een dan moest dat zij is dan heel eerlijk van ja. Waarom wilt u dat geld dan zo graag terug hebben. Een psycholoog of psychiater beter kunnen vragen hoe dat zit. Doen en zei jij zei wenst ze is is een beetje. Daag met uitstel van schaik van de kro goedenavond is het een beetje rustig aan het front. En kijken wat hun wat aan kunnen doen hoop ik. Rus krijgen van de zomer dat u mij de grootste belang heb ik kan leven zoals daarvoor. Tot het laatste wat ik hoorde ik zei dat we zo nou stoven dat ik hem nooit meer zien. Op de dingen desi bij jou aandragen dat dat zijn eigenlijk de hele rede van die brieven schrijven. Dus op de ampelmann u ziet in de verte het einde van de. En zevenhonderd meter en dan bevinden we ons zal als het ware in het dorp. Het nieuwe gedeelte van het dorp. Ja zegt de midden in het centrum van zeist is er wel maar ja maar dan staat kijken. Maar we willen kijken ja nou hier moest ik mijn boodschappen doen dit.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Jurek Willig</dc:creator><pubDate>Tue, 28 Apr 1998 00:00:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1998-04-28:./122-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>In spin de bocht gaat in</title><link>./229-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Kro 's radiodocumentaire nieuwslicht mensen en gebeurtenissen. Heeft ze nu een boek geschreven en ze is vandaag mijn gasten palin kouwenhoven. Jullie gezins- constellatie was ook niet een doorsnee tja hoe zat het. Nee heel ingewikkeld altijd om te vertellen ja. Ik heb wel wel een idee maar duidelijk is het nog niet niet echt o.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Jurek Willig</dc:creator><pubDate>Tue, 24 Mar 1998 00:00:00 +0100</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1998-03-24:./229-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>De laatste rit van wagen 360</title><link>./46-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Dat was elke avond met zei ik tegen m'n vrouw en dan zeg ik nou niks verdiend maar gelachen weer. Ken uw persoonlijk dus ik denk nou de door de publiciteit die heeft gekregen dat hij ze wel kent. Met die poses die en die hebben. En daar woonde de dader onvoorstelbare kreeg ze al die volgens een bus naar. En waar het allemaal om de op dat moment is jack de vries ja volkomen in paniek geraakte een een. De dader wordt vaak slachtoffer en het land. Mmm wissels en toen zeiden de verdachten gepakt. Als 't één of andere hoge piet was geweest. Als de moord maar opgelost worden. Bent u dat gaan doen na een sjors ja veel veelvoud. En dat is natuurlijk leuk werk is nog wel. Een origineel is het van zes tot vier jaar. Want ze zeggen het wordt minder en het wordt je. Maar nu weet je dat er niemand meer komt.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Ernst Lissauer</dc:creator><pubDate>Tue, 25 Nov 1997 00:00:00 +0100</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1997-11-25:./46-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>Des Duivels</title><link>./131-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Amsterdam amersfoort tussen muiden en naarden met een lengte van twee kilometer. En was ouderling en ik was het was eigenlijk een hele trouwe aanhanger van de leer. En ik las ook zelf de bijbel dus ik was ook echt aan de leraar aan het onderzoeken en ik heb niet. Want daar hoorde je van jezus en jezus zou je de. Heel al op met dat dat het echt de overgang. My bed kritische deel dat mag je niet toelaten dat nog maar ze waren had ik me. En ik heb nog een grotere kans dat ik. En dat was echt heel lang moest je ogen dicht te houden. Dat is het eerste van de was ze al van eenendertig vers. Ja ik weet nog toen toen mijn leven. Als je dat niet doet zal je vader jullie met vreugde in de veroordeelde zien worden. Drie en niemand is goed zelf niet één ja. De roemenen drie van dat andere weet ik veel wat. Het zijn allemaal afgeweken en samen zijn. Verdrietig gesprek ook is geweest en ook mijn ouders hebben toen gehaald. Ja ik ben er niet gelukkig mee dat ze hebben hier verstoten je uiteindelijk wel ja. Ik besta ook niet meer de is een. Met een verrekijker zou heel symbolisch zijn ze buiten staat ja. Mannen hebben een en toen mocht ik naar bed gaan. Ik heb zondag bij u in de kerk gezeten en ik zat achterin waar ook allemaal jongeren zitten en. 'k heb ik heb natuurlijk niet voor niets ook met een joseph maar ook bij hem. Ergens ergens hoop natuurlijk wel dat er een orkaan kon.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Fifi Visser</dc:creator><pubDate>Tue, 10 Jun 1997 00:00:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1997-06-10:./131-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>De suikeroom (Stalking)</title><link>./105-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Twee nul twee vijf zeven vier nul nul. Van de late schemering zoekt de waarheid naar haar zelfportretten gevangenen in beeld en geluid. Ja vreemdgenoeg ja ligt dat dan voor de hand ja om je broer daarvoor aan te stellen. Dat ie dus bereid is om misbruik te maken van onze positie en niet om mij te halen. Temeer omdat kijk het het gco had zich al bezighouden hè met met. Een eerste leek dat wel even leuk allemaal maar al vrij snel werd dat de gigantische. Nou ja je koopt een mes en en dat soort dingen dus een. Ja niet erg dat was eigenlijk het probleem ze deden al zo heel vaag. Dat was een school die niet speciaal. Ja hoor ze zagen het helemaal zitten nou dat ging een paar maanden ging dat wel goed. Nou ja hij draaide de wat om me heen en. En zo ja ja schrijft ze dat allemaal op je. Opmerkingen weet je wel ik herken daar gewoon die ja. Nee dat zit heel goed in bent is heel goed. Echt in dikke mist het huis te verlaten en midden op een weg te gaan lopen. Keiharde feiten nodig weet je wel voordat je voordat je. Tegen jezelf durft te zeggen bij is doodgewoon boosaardig bezig hè. Mmm ja zo zo zo'n plan uit te werken. Ik weet het niet ik ik bedoel ik. Nou ja goed als die dan als een keer met me wilde spelen. Toen ik op een gegeven moment meer in de provincie nergens. Ja hij zat maar een beetje levensmoe op z'n kamer. Nou ik heb die school opgebeld nou hij mocht komen. Lacht zo weinig hè als als ik niet zo veel zo'n lage dan zou het nooit allemaal overleven. Dat die nu ongeveer in deze woorden dat die jammergenoeg moesten laten weten dat. Ja dat is dat dat zijn dat zijn geen gedachtes maar. Ik ben er wel ik ben wel ervan bewust geworden dat ik dat ik bang voor ben. Ja maar dat ja kijk als ik zeg ik ben geen bang mens. Dus over ophouden want dit is niet gezond voor de mens.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Ernst Lissauer</dc:creator><pubDate>Tue, 03 Jun 1997 00:00:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1997-06-03:./105-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>Het zwarte goud</title><link>./72-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Nul drie twee nul twee vijf zeven vier nul nul. Die wind die toren in de uit demarcatie per jolanda wat gaan we allemaal beleven. En personeel kapoor decaan sinds de allerbeste hond die echt. Tien sempre k k nee mij kan ie. Voor iedere paddestoel hoeveel hoeveel kunnen jongetjes vinden ze zijn allemaal hondjes gevonden. En zijn altijd varkensvlees zo goed tot nu toe. De een grote dat vind jij het lekkerste aan wat kan je zeggen. Niet door ons meteen mee naar de politie. De regels zijn heel goed zonder. Een beetje al dente zo een beetje die voor de vierde keer teruggaf. Het waren vier helpen maar ik bedoel het was niet echt een bord vol. Dan maar niet die varkenspest hakt had er nou in. Maar kijken hoe weet die of die boer die slachter die man nou van dat rund moet het zijn. Het is anders koop ik het echt te ver zei. Die jongens dat hier hele oud of geven is kan nooit zijn geweest. En waarom wil je slagen blijven. Dingen die je beheerst beheerst staat echt dat is een ja dat. Het is een pietje precies en de rechters.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Hansje Bunschoten</dc:creator><pubDate>Tue, 04 Mar 1997 00:00:00 +0100</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1997-03-04:./72-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>Wereldfietsers</title><link>./97-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Nul drie twee nul twee vijf zeven vier nul nul. Nee nee nee allebei den haag we allebei nog nog geen kilometer van mekaar dus. Een lukken wil zeggen alles blijft heel en. Ze vertellen daarover in de vorm van lezingen. Ja want het is niet liggen hier ligt hier achter een stapel boeken. Maar die die zeer kritiek komen niet naar me toe die komen die opvreten. Dat mag ik dus niet zeggen want ik heb die boeken niet gelezen maar. Hè maar zijn verhalen ja ik heb ze dus ook niet gelezen. Mag ik mijn tent opzetten hoorde ik soms nodig dan. Want alles maar dan ook alles wat je wat je daar kan kan. Ondanks pelgrims ortega die peper ze van vanwege die. Maar hij komt net uit china terug maar hij had er heel veel problemen met het eten omdat er overal. Maar zolang dat niet hoeft zal je mij dat niet zien doen. Er werd wat voor interesse dan denk je want hij zegt dezelfde dingen hij zegt ik wil. Moeten de vreemde culturen vrij zijn. En waar was je gestart toen taipei. Ja een rondje rondje taiwan want taiwan is niet zo groot zijn. Ja nou en trouwens ook in de stad want mijn mijn laatste dagen de laatste in de nadagen van. Ik kan uren in den haag fietsen maar ik word niet dan heb ik dus drie of vier nachten bij.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Ernst Lissauer</dc:creator><pubDate>Tue, 18 Feb 1997 00:00:00 +0100</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1997-02-18:./97-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>Batavieren in de Betuwe</title><link>./175-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Twee nul twee vijf zeven vier nul nul. En dan kun je zeggen is d'r een oplossing en naar tuurlijk is er een oplossing. Kwam ik op een bankje terecht dat bos. Denken zelf dat je redelijk kunt slagen als opvoeder begeleider. We willen haar geen geweld aan. Met die koude vorst de afgelopen winter. Maar wel hebben we periodes gaat vallen. Dan denk ik o jee o jee o jee o jee. Werkte zich hoe ze zich wassen werd ik niet in de in de waal we niks van. Ergens in het voorjaar is bekendgeworden dat daar mensen in tenten verbleven. De wind meevoert dat betekent ook dat ze niet verzekerd zijn. Ik was erg ziek behoorlijk wat heeft die de griep griep. Ge moet dat uitleggen ja en een verzekering los staat niet op ik denk dat het het het ja ja. Juist als je been breekt of je ob nooit. Goed maar gisteravond staat gebeuren en. Zullen we dat even samen te weten weten van ja moet je maar zegt voor de tenten tentenkamp. Het liefste wat je wil mogen paarden tehuis. Zo dadelijk na het nieuws van één uur is de kro bij u terug met niemandsland. B w b b b b b b b b.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Jurek Willig</dc:creator><pubDate>Tue, 11 Feb 1997 00:00:00 +0100</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1997-02-11:./175-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>Mamma wou jou echt niet weg</title><link>./140-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Ik ben een zusje van no mona lisa dertien jaar. Damokles een fotoreportage op de radio nieuwslicht op de gebeurtenissen deze week echt niet weg. Maar voor de rest nee hoe is het om hier weer te zijn ja hoe is het hier om te zijn. Veertien dagen dan zal het kind terwijl zijn. Ik weet het zelf ook niet is moeten we daar misschien de. Ik wil het niet terug maar ik wil is een vol te heb ik wil er toch eens af en toe zien. En dan de drie kinderen die ik nu heb ik wil dat. K of kip met haar kijkt in mijn hok ten cate. Als het dan kan geven en anders is het achter een paar weken of zo maar zeventig. Gaat dat zien zegt ze en en aan de mensen. Verschil schuldgevoelens daar schuldgevoelens heb gewerkt. En wat had u voor schuldgevoelens. Nu hopen we dat we ergens iets kunnen goedmaken zal erg zijn maar. Ja ik ben niet werken vandaag nee. Het met met onze andere gezichten en. Dan zit je toch maar overal te kijken en te doen. En zo nog bij kunnen het is meteen ook de pijnlijkste vragen. Nee vindt het ook eng om te gaan. C kan ie zeker niet doen volgens mij kan zijn. Pioniers maand zodadelijk na het nieuws van één uur is de kro we bij u terug met niemandsland.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Fifi Visser</dc:creator><pubDate>Tue, 16 Apr 1996 00:00:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1996-04-16:./140-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>Nooit een tien, zelfs geen zeven</title><link>./128-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Er zes twee één acht zeven vier zes. Wat moet ze nou eenmaal is groot en maas fuckin te hard is dat. Mmm vallen de komende vijf jaar. Directeur heb jullie advies nodig. Die trad hij belandt op straat en duiden valt niet in regels dat het eigenlijk niet. Ik zit waarom je geen is weggelopen uit groot emaus de gesloten inrichting in de. Dat die dat die is zoals hij is dat hierover steelt drugs dealt xtc pillen. De is dit niet het gemak van de maatschappij om hun eigen gedrag te. En toen had je dus een grote kraak gezet. Oké goeie regel wat ze normaal regels. Maar je krijgt ook van die die zenuwtrek weer een beetje. Wat is het probleem graag een uitkering vraag ik heb een in laten schrijven. Nou weet ik voorlopig even genoeg. Prima nou heb ik aangekruist wat je nou dat voorlopig huiswerk. Is dus het is vandaag de dertiende. Ja maar wat is het allerzwaarste van de straat. Maar waarom mag je nou niet kalmer. 's middags wordt het zes graden nu de. De de haartjes van die trol kampte met een zeker drie keer opnieuw gedaagd heerst al. Want zie je dan het allerergste. Dacht je dat ik je niet meer wilde hebben. Nee sorry ik ben niet blij zijn spullen en. Maar ja je hebt gelukkig de mooiste van jou. Heeft nog wel wat heb ik gedaan heb je bent naar het gak. Bij het in het echt onvoorstelbaar dat je dat hebt gedaan menen ken vind ik echt hartstikke.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Christof van Basten-batenburg</dc:creator><pubDate>Tue, 30 Jan 1996 00:00:00 +0100</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1996-01-30:./128-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>'Mamma, ik houd van jou'</title><link>./104-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Twee vijf zeven vier nul nul nul drie nul twee nul twee vijf zeven vier nul nul. Oh oh oh oh bah bah bah bah bah bah bah bah bah. Ik ik wil graag het plaatje ik wil liefde voor mijn dochter laten de draaien. Damokles kro 's radiodocumentaire. Maar ze is het heel vaak zat gewoon. Die en check zo in een iets om een pennetje om buisje op te draaien. God dat maakt me heel zenuwachtig. En dat we zijn natuurlijk niet nee maar. Nooit heb gespeeld ik heb nog nooit van mijn leven spuit aan. Maar ja dat is eigenlijk wel fijn dat ze er een beetje zicht op heeft. Ja dat is geen drugspand ja zo zie ik het niet. Nee meestal later als ik hier ben dan ga ik meestal pas morgen om een uur of zeven. En nou het is wel gezellig in de bus. Het is nu anders wel aan de frisse kant ineens. Of gewoon pijpen zonder dat je je uitkleedt en als die dan wil dat je. Nog nog zoveel dat bij doen is jezelf wiel hè want je kan uit de of of noem maar op. Dat dat voelde ik echt zo en dat was eigenlijk heel snel weer weg. Daar voor het ik zeg ik nee ik tuurlijk niet. Ja ja ik heb gezegd een makkelijke manier ja ja nee ja ja. Ja voor mij blijft het gewoon altijd m'n dochter en als ze. Nou ja we doen wat tegen de klandizie. Ja dat ik in het begin dus ook de prijzen niet wist en me gewoon helemaal uit ging kleedde vijftig. Wat vind je dat komt binnenkort terug hè. Ja het is ook nooit goed hè nee eigenlijk niet. Het zou ook een op een soort ze zou dan een soort sociaal werkster moeten worden denk ik.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Ernst Lissauer</dc:creator><pubDate>Tue, 17 Oct 1995 00:00:00 +0100</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1995-10-17:./104-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>Activist tot in de kern</title><link>./176-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Begonnen in de met mijn vrouw en kind en dan lopen we. Ik gebruik want ik loop al als de op de markt op vakantie maar met een. Nou ja ik plus twee keer in de en de hoge ogen. De nuclaire of nucleaire issue dat dat ze mijn mijn grote interesse heeft gekregen. Het gisteren al een kilo kersen van beetje een stof van de hooikoorts. De supersonische bucky dat is een even kijken hoe heet verdient george. Sellafield de en voor de te lezen in de oosten van engeland en die. En goocheldoos van radioactiviteit. Ja ik ben gemotiveerd voor iedere keer regio de. Wat staat er tegenover de wetenschap. Nog de deur won je zou je zou je. En dan komen ook alle spandoeken en vlaggen weer uit de kast uit de bus. Ja dat vinden gingen we de morning when i go. Ze hebben mensen om het aantal spandoeken. Die als gevolg van straling zou kunnen zijn en. Nooit meer gaan we altijd door totdat totdat we dood zijn o.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Jurek Willig</dc:creator><pubDate>Tue, 12 Sep 1995 00:00:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1995-09-12:./176-damokles.html</guid><category>misc</category></item></channel></rss>