<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Damokles - Kees Wieringa</title><link>./</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 25 Mar 2002 00:00:00 +0100</lastBuildDate><item><title>portret van jurriaan</title><link>./22-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Om middernacht maandag vijfentwintig maart nos radio. Hij was heel charmant iemand die. Eigenlijk in zich enige voor de buitenkant was het altijd een prachtige show figuur. De mensen vinden dat steeds leuk om. Te horen ja en bij dat daarnaast eigenlijk was het ook een enorme topberaad. De dingen in een woningen in geprojecteerd. En zoals 't het net toevallig op de poster staan niet op zondag die oranje poster. Waar merkte je dat en waarom denk je dat hij jaloers was. En het samenspelen kwam dat ook al in juli jeugd. In deze agenda nou hier is een familie onderwezen en dan moet je moet. Ja portret van één zeven zes is het dan. Ik vind het een aan een kind wil zijn maar meer. Wilt u wilt de race van voorlezen. Niet alleen voor bazen zijn vaste hand maar meer nog zijn indringende kijk op de realiteit. Mmm ze van kindsbeen af bouwde hij. Vaak zien is de spot mee te nemen. Even weinig aan die elftal sonische ontwikkelingen. We zijn eigen ideeen over hoe dingen moeten horen dat zwart. Niet erg maar het is niet iets waar ik met iemand anders. De uiteindelijk vijf jaar en het stuk dat ergens één mei. Nou ja toen zei die daar al jaren dat ik ik niet. Natuurlijk en dat is jammer maar ja goed. Ja ik weet het het klinkt zo sensatie achter allemaal en maar het is nou eenmaal zo gelopen.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Bernd Brakman</dc:creator><pubDate>Mon, 25 Mar 2002 00:00:00 +0100</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,2002-03-25:./22-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>Werden dromen werkelijkheid?</title><link>./45-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Het wordt een graad of vier dit was het nieuws. Er werden dromen werkelijkheid. Mooie constructie op zich wel ja. A j.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Bart Geeraedts</dc:creator><pubDate>Tue, 27 Feb 2001 00:00:00 +0100</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,2001-02-27:./45-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>Een intellectuele arbeider</title><link>./102-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Droog middagtemperatuur ongeveer acht graden dit was het nieuws. Ik ben geboren in ermelo kunt nog een tijd in friesland gewoond. Je ziet die muziek wel als iets van uzelf. Als iets van uzelf als u hoort of voor u ziet ziet u dan ja dit is echt iets van mij. Maar het kan ook gewoon gewoon te maken hebben met een bepaalde fase in uw leven. Maar hoe de nooit gehoord hoe is het mogelijk hè en. Het was een hele productieve periode. Mieren en en ook heel veel lezen en. Kijken naar een leuk huis hoorde zat en hij vond het zelf heel donker hier donker. Ik weet niet eens of maar we hebben muzikaal hier geworden geboren gewoon geworden. Nee nee nee niet echt nee daar heel veel muziek maar. Dat je dat kwam hier op voetbal leuk maar achteraf achteraf. Nee maar misschien ook wel veilig. Die lagen boven te zwaar ook is of niet. Hoi kom je helemaal niet meer over uw eigen dromen ja want alle plaatsen. Wanneer bent u dit gaan uitwerken en volgend diepzinnige mocht bent u dat gaan uitwerken. Ach trend het went en ja je groeit er denk ik in mei is.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Bart Geeraedts</dc:creator><pubDate>Tue, 13 Feb 2001 00:00:00 +0100</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,2001-02-13:./102-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>Partituren uit een brievenbus</title><link>./212-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Hij laat zich meevoeren op van geluid. Even na middernacht hoe dit is de kro op radio één. Ja dat is toch van mij bij mij hoort komt nu in de de de de en dat is niet niks. Daartegenover bepaalde eigen in om. De buitengewoon is dat is gewoon niet gewoon ik doe alles voor taal en dan wonen. Ja in hoge mate zijn in ieder geval in hoge mate en de meeste mensen die ken. Een gewoon mens geen novick tuin. Hoe ziet je leven delen uit wat doe je dan ging aan nu gewoon over te maken. Voor mij net een normaal is geeft waar een muziek is een taal. Nee nee maar dat is niet die de dus speaks lijkbleek with bereikt. Die die die helemaal die naar dit is ook een prachtige denk ik fijn. Ik zou het niet weten weten hoe je eruit ziet. Ja want dat gebeurt is inderdaad opvallend en je mist een tand of twee jaar. Je hoort het de letter s maakt niet uit. Ja daarom ben ik ook aan uw adres met onder andere de juist goed. Het is annex en guus componist ja ik ben een leek hoor het gebeurt ja dat maakt niet uit. Bedoel het is denk ik geloof dat het misschien waar ze al jaren. Nog even van nodig hebben om dat in te studeren gewezen. Kon die gematigde afdalingen die ook in de in de in de jazz. Bijvoorbeeld voorkomen hè ook hier wat hier gebeurt voor akkoord. En inderdaad die ook tijdens een drinken. Ik herinner me een zalf hier dat eens hun is iets heel ergs gedaan in de oven. Jij nam vanzelf automatisch de schuld op jou. Bij de laatste tien jaar is het heerlijk hier ga ik misschien wel. Ja ja wat i toen en de manier waarop je toch een. X ja ja nee ik vier nummer op het scherm want je zit in duitsland of niet ja mijn moeder. Dat jullie zo naar een soort van appartement voor jou. Wat was uw eerste indruk weet u dat nog tien uur die papieren voor het eerst dat weet ik. Ah ja ja een beetje maar dat is het beter berengal. Maar ik heb me helemaal zeg maar van de consequenties gewoon losgemaakt. Dat is eigenlijk vrij moeilijk te dateren dat wil zeggen het is zo. Dat veel van die kleine lettertjes bulo in berlijn. Komt op papier misschien ja dat kan je gewoon geen zullen dat doordat berlijn. Ja nee het maakt mij niet uit jij vraagt mij wat ik ben heb jij zorgt ervoor dat die.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Jaap Vermeer</dc:creator><pubDate>Tue, 05 Dec 2000 00:00:00 +0100</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,2000-12-05:./212-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>Canto van Sint Petersburg</title><link>./103-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Veel wind en geregeld buien met kans op onweer tot ongeveer elf graden dit was het nieuws. Nou en dat is het geluid dat te horen is die tram over die gebroken tramrails heen. Er wordt gevraagd om een concert te geven in sint petersburg festival waarin nederlandse. Een pensioenvoorziening voor oudedagsvoorzieningen bestaan niet zeker niet als je ziek bent. De trein dat wordt het wat verse. En dan ga ik ook nog wat aan te vragen. En of ze alsnog toestemming zullen geven. Het was niet zo moeilijk is de derde hier. Ja ik werk en internetcampagne componeer ik schrijf internetbedrijven. Dat is wel mooi hè eigenlijk maar dat moet toch ook uiteindelijk gevolgen krijgen voor de muziek. Het niet nee maar ietsje later.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Bart Geeraedts</dc:creator><pubDate>Tue, 10 Oct 2000 00:00:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,2000-10-10:./103-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>Een vriendin van Irak</title><link>./226-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;O a.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Bart Geeraedts</dc:creator><pubDate>Tue, 30 Nov 1999 00:00:00 +0100</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1999-11-30:./226-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>Muziekpaspoort</title><link>./87-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Dat komt door een sein en wisselstoring breiden de en de vertraging kan oplopen tot één uur. Mijn vader was joods hielden seymour. Maar ik moest eigenlijk als het nu zo dreigend is hoor ik moet ik met naar mijn kinderen. Deutsche deutsche is hijsen willy moet je niet zeggen weer ja en niet engels spreken zo begonnen. Van europa hè cultureel daar gebeurde het. Dus dat was hier een prettige maar goed en nu komt natuurlijk een zo te zeggen. En ik ben zeker hij wonen loop naar mijn mening maar ik heb nog gezien. Je kent het kasteel je bent er geweest. Bij het lezen omdat het in telegramstijl is gelezen en omdat er heel veel codes instaan hè. Bij de engelse werd geïnterneerd maar hij was natuurlijk gewoon een joods iemand. Op een gegeven ment gaat het dan gaat het ver gaat het gewoon dus dit is. En nou ja daar stond ons hart weer stil hoezo testen. Voorbereiding van een populair concert met haar bereid er nieuwe compagniecommandant. Dat de lijsten hangen met daarop mijn naam. Daar past een nieuw kamp dat was dicht bij torst met het geheim. Velen uit de tranen in de ogen van stedenbouw. Nou u zei wel op uw kamer appartement ga ik doen. Kunt u is beschrijven als u hier om u heen kijkt wat vooruitzicht u heeft. Het dat dat mensen elkaar aandoen dat is erger dan dieren.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Bart Geeraedts</dc:creator><pubDate>Tue, 05 Oct 1999 00:00:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1999-10-05:./87-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>De lamp die uit logeren ging</title><link>./227-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Middags meer zon aan zee wordt het dertien graden landinwaarts achttien graden dit was het nieuws. Damokles kro 's radiodocumentaire. Nieuwslicht op mensen en gebeurtenissen. Oh de lamp die uit logeren ging. En in in negentien achttien bij die tentoonstelling was u zes jaar. Want al suggereert u toch van alles. Hij heeft zou daar ook een zoon. Laatste bezoek hier en het artikel in de telegraaf werd ik opgebeld door esa. Het nou dat er zou directe concurrent die op bezoek komt. Dat het wel gaat maar daar heb ik wel leuk vond. Hoe komt het dat u nu contact heeft opgenomen met de heer bal door dit artikel in. Staat er die ongelukkige passage waar in uw verteld hebt dat uw vader in de dierentuin in den haag. Had en dat was mijn vader en dat. Dit is het dus om andere matglas. Dat ik dacht dat er maar driehonderd waren gaan bestellen. Iedereen zijn brood door de ik. Het is niet suggestiever deze realiteit naar terwijl ik wij papieren van wij weten. U zo bagatelliseren het het eigenlijk als een akkefietje afdoen. Wat is jouw relatie tot hem en hij is. Helemaal niet als zij dat doorgeven helemaal niet dan is de kous af.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Kees Wieringa</dc:creator><pubDate>Tue, 27 Apr 1999 00:00:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1999-04-27:./227-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>Hard werken</title><link>./66-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Twee vijf zeven vier nul nul nul drie twee nul twee vijf zeven vier nul nul. Kees wieringa caro hebben gezien dan moet u het mee. Kijk nog isoleert want het is een. Daar ze wat hoger gezet omdat de reeën d'r ook langs gaan hè gaat het overal licht. Altijd een dat is het al de verstandigste wat je moet daar niet in gaan stapelen op sparen. In feite kon u het werkt gewoon niet aan. Ik zei tegen die jongens wel eens twaalf uur tegen. Tenminste nooit dat heb ik wel uiteraard wel wat men vroeg gemaakt maar ik heb ook. Bezig bent zonder tenminste dat is mijn ervaring altijd geweest. Nou het is niet alleen de gulle gever want ik heb. Want als je zelf veel geeft ja dan word je ook minder snel tegengesproken want mensen die. Scholen hadden vrij gekregen moest met een gigantisch kraan. Van de met de vier nieuwe klokken kreeg het weerter klokkenspel nu een nog completere klankkleur. Achteraf dan denk je wel eens ja. Ieder mens heeft problemen tenminste.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Kees Wieringa</dc:creator><pubDate>Tue, 01 Dec 1998 00:00:00 +0100</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1998-12-01:./66-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>10 JAAR - DE NACHT VAN DAMOKLES</title><link>./208-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;En op het ijsselmeer daarvoor geldt de waarschuwing oost zes dit was het nieuws. Nou v gaat gaat dan met hem mee om dat huis wat ze. Kinderen in de hel loop je op een zeker moment de sloppenwijken van bombay binnen. Ja al all harold harold yes and you got twenty fifth tien. Ze zei dat er ook veel kinderen werken kinderen die hier werken en die. Ja kees het buitenland dat is een extra complicerende factor hè. Het lijkt me niet echt verstandig maar ik kan er niks aan doen hoor. Dat moeten we zien te voorkomen dat zou ik niet doen luister is dat zou ik niet doen. Hoe wat is overgebleven als je wekenlang met iemand opgetrokken bent. Dat laatste kan het weer morgen naar waar. De afsluiting van het gesprek met annemiek else. Juist beschreven hoe je erbij zat. Dit vandaag de eerste woorden ik ben niet zo'n held. Drie uur het nos radionieuws de justitiële commissie van het amerikaanse. Wint voor de kust en op het ijsselmeer geldt de waarschuwing oost zes dit was het nieuws. Damokles k roos radiodocumentaire. Ik geloof niet dat dat kan soms heel chagrijnig. Omdat het toch een behoorlijke knip van te maken hebben heel lang mee bezig. Ik heb niet alleen de de band van de uitzending opgevraagd en die helemaal blijft uitgeschreven. Maar ik ik ben ook achter dat achter dat boek. Praktische kan ik niet uitleggen waar ja. Want het is niet niks en hij moet niet voor niks geleefd hebben zeg ik kan maken. Op de tribune en hij was daar één van en hij vertelde het verhaal. Het is één van de mooiste verhalen ton boswijk tenslotte is een beetje een tegenvaller. Kan ik jou wat schelen of het waar is. Die beren die waren symbolische die heeft ie ook uitgedeeld. En die beer die mocht ik niet maar meegeven die moest van mij blijven als herinnering aan hem. Het weer in de wind te houden en het was ook de vijfentwintigste. Daar is daar was want je kon het gewoon zien. Maar gewoon een beetje te veel woorden. En toen ik twee was lekker bij ons in bed liggen. Het was precies op tijd ruzie daarom kon anderen drinken. Een kaarsje voor bij de koffie maar geen trek meer hebben dan lekkere. Riem bastiaan godijn lijkt op een gordijn rodez maken. Het wordt ook om eerlijk te zijn niet echt als zielepoten afgeschilderd hè.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Fifi Visser</dc:creator><pubDate>Tue, 06 Oct 1998 00:00:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1998-10-06:./208-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>Het lot van de mensheid</title><link>./106-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Twee vijf zeven vier nul nul nul drie twee nul twee vijf zeven vier nul nul. Damokles kro 's radiodocumentaire. Maar alles wat hier rondloopt op straat is maar ook al liggen dan vrij laat. Dus echt als je naar de gemeente kijkt naar politiek kijk hoe die mensen denken en wat hun. Die jongen dat de afval die hebben echt geld op. Mijn moeder werkte halve dagen toen en. Ja om wat weten ze werkt in een vlees. Haar moeder boodschappen doen alles. Nou ja allemaal gokken weet ik veel en de kinderen in de bak. Omstandigheden wel cultuurverschil met die ouders uit. Ja natuurlijk wel lol spannend ja wel spannend ja. Begin volgende seizoen op de mavo ja. Nou één keer twee keer drie keer en dan ja omdat ik toch zo druk had met school met ja. Het wachten op de dingen die komen gaan. Het kost in ieder geval een hoop geld al binnen. De maar heel wat geld af te geven. Wacht eens even want er zijn nog steeds bezig daar voor je police die rijdt nu achteruit. Ja ze komen deze kant kan niet rijden maar. Is genoeg zorgen daarvoor hebben we de hele dag bezig om. Ja dat is het nu twee drie uur in de nacht ja om geld te vinden. Maar die personen die daarvan je geleend hebt dat dat zijn bij particulieren. Ja constant aan het verleden nou en nu komt het vaak voor. Negen is de getto wijken en hier zijn naar de. Nee het niet ik ben hier opgegroeid zijn. Nieuwslicht mensen en gebeurtenissen. We gaan nu op reis dit een trein wim jij komt net uit brussel en. Ik dacht ik dacht en nou we zullen wel zien en we gaan de dat is dus interessant verhaal. Dat ik vind dat ik vind dat jammer en ik vind dat. Om te komen eten dan maak ik alles klaar van tevoren maar ik kook het dus niet. En je hebt dus gekozen voor geen vast werk meer waar waar leef je dan nu van als ik vragen mag. Mmm van de mini mexx zoals dat heet. Het was nog niet eens zo lang geleden. Dan gaan we over een paar minuten zitten we daar in de tweede kamer. Talk list van die van die mailing list. Nee ik ben geen op de beroemde roltrap voor de tweede kamer. Dat hij echt eigenlijk van overtuigd is dat ik gelijk heb maar dat is zuiver prive mijn. Weet verrekte goed of die goede of slechte ouders heeft. Oh ja en nee mestvaalt toen dacht ik a dus. En dat is het gewoon daar groeien de mooiste bloemen. Nee dan wordt ie helaas wat minder positief als je vuile producten niet belast en schone producten. Heeft dit een dit onderzoek heeft vindt u dit een een wetenschappelijke waarde hebben.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Jaap Vermeer</dc:creator><pubDate>Tue, 21 Apr 1998 00:00:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1998-04-21:./106-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>De hongerdood</title><link>./213-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Damokles kro 's radiodocumentaire. Kunt u dat eerste servetjes omschrijven wat u daarmee bedoelt want dat begrip ken niet iedereen. In feite om dat duidelijk te zeggen je eet je zelf op. Het was niet wat is die tussen te. Vijfenzeventig vindt niet dat is gewoon halvarine blijft veer. Dus ja voordat het versterven gaat beginnen is er een zekere lang traject voorafgegaan. Ja heel ineens hij is natuurlijk een beetje al meer dan is het toch komt ja nou ja ja ja. Prettig maken dat laatste leven. Willen we dus de verzorgingshuizen bezoeken maar niet. Het niet van deze zuster nee zeker niet ik ben van de oudere partijen. Ik kan me die zorg wel een beetje voorstellen als je als je denkt aan. Aan het eenvoudige beeld van een. In een tropisch ver land of zo dus op zich kan ik met deze. Dat gebeurt ook dus de sjabbat die kletst. Dat niet eten daar heeft die club in tiel. Het versterven schijnt volledig pijnloos te gebeuren kletskoek hoe weet u dat. Maar kijk als als iemand dus op het laatst.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Kees Wieringa</dc:creator><pubDate>Tue, 20 Jan 1998 00:00:00 +0100</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1998-01-20:./213-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>Een onmogelijke liefde</title><link>./155-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Gewoon een een jonge eerstejaars. Nou ja dat speelde wel een rol zoals in iedere verliefdheid want dat was de. Speelt de ja dat speelde een rol uiteraard ik wilde gewoon ja. Je hebt ook niet het gevoel dat zij goede sier met jou probeert te maken. Nou dat klopt dat klopt en dat was ook. Ja met grote schokken zeg maar dus. Kan dat wel en normaliter gaat iemand rond dertig zoektocht een relatie waarmee ie een. Eigenlijk niet daar had het daalt het eigenlijk niks mee te maken had het helemaal niet bent. Van mijn leeftijd die die gewoon nou wat ik steeds miste was het perspectief. Oogsten veel gewerkt veel geinvesteerd en nu in een tijd van oogsten van alles wat je gedaan hebt. De nee nee nee nee maar ik hoef me niet. Al omdat bijvoorbeeld mijn ene oudste broer. Haar zich maar een beetje toe geprest om een om een huwelijksadvertentie te zitten wat. Ja ik had geloof ik iets gedaan in een geest van gewone spontane vrouw van eenenvijftig. Het zoekt evenwichtige man met culturele belangstelling. Voornamelijk wil je grenzen stellen. En wat is de ideale vrouw voor jan wat zou een geschikte vrouw zijn voor jan. Kijk ik wil haar ik ik wil absoluut niet kwijt maar zij is toch kijk haar aan haar. Nou voor de grap zegt u wel eens ik tot je zestigste kun je de kun je daar mee doorgaan. Toch een enorm compliment jongeman op zo'n oude.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Jaap Vermeer</dc:creator><pubDate>Tue, 02 Dec 1997 00:00:00 +0100</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1997-12-02:./155-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>Dromen worden werkelijkheid</title><link>./196-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;En daar word ik dan later lachend verwacht want je wilt zijn dan wel weer de leuke dingen. Damokles kro 's radiodocumentaire. Die zou je kunnen wonen trouwens. Maar die die die die allemaal na wat moet ik ik moet nu. Totaal bezeten van diep ongelukkig als ze niet doorgaat dat zo ja. Op oplezen in brunssum waar heeft ie. Het is geen zwak figuur met dominant. En zakelijk de maar dat doen we al onze eisen mee op firma. Is het zinnig frans uitzending. Vaak ook iets groots voor een ander nou ik ik wil. Wel heel veel schulden aan de andere kant zal ik mijn schulden niet op is de portemonnee heuvel. Dit is dit bloch bauer zonder enige ja. Ik ging ervan uit dat er allemaal ja van stoornis en zo. Stel dat het in in de volgende eeuw dat er een heel beroemd. Als als ik daar moest laten maken en ik moesten betalen kost naar het vwo handhaven. Ja en ik ik weet gewoon niet ik ga ik ik werk hier dan door. Nou dat is goed voor de kinderen doet ie echt goeie toneelstuk kees vendrik vind ik. Hoeveel jaren werken die in de fundamentele geen. Blijkbaar zoveel geld en hij stopt het niet niets anders maar hij bouwt er iets in de. Dan moet je dat toch zo goed mogelijk proberen te doen.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Kees Wieringa</dc:creator><pubDate>Tue, 14 Oct 1997 00:00:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1997-10-14:./196-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>Batavieren in de Betuwe</title><link>./175-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Twee nul twee vijf zeven vier nul nul. En dan kun je zeggen is d'r een oplossing en naar tuurlijk is er een oplossing. Kwam ik op een bankje terecht dat bos. Denken zelf dat je redelijk kunt slagen als opvoeder begeleider. We willen haar geen geweld aan. Met die koude vorst de afgelopen winter. Maar wel hebben we periodes gaat vallen. Dan denk ik o jee o jee o jee o jee. Werkte zich hoe ze zich wassen werd ik niet in de in de waal we niks van. Ergens in het voorjaar is bekendgeworden dat daar mensen in tenten verbleven. De wind meevoert dat betekent ook dat ze niet verzekerd zijn. Ik was erg ziek behoorlijk wat heeft die de griep griep. Ge moet dat uitleggen ja en een verzekering los staat niet op ik denk dat het het het ja ja. Juist als je been breekt of je ob nooit. Goed maar gisteravond staat gebeuren en. Zullen we dat even samen te weten weten van ja moet je maar zegt voor de tenten tentenkamp. Het liefste wat je wil mogen paarden tehuis. Zo dadelijk na het nieuws van één uur is de kro bij u terug met niemandsland. B w b b b b b b b b.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Jurek Willig</dc:creator><pubDate>Tue, 11 Feb 1997 00:00:00 +0100</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1997-02-11:./175-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>Kinderhandel in India</title><link>./63-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Ben ik alleen alleen zijn dat is in india bijna onmogelijk het was een zware dag. De kinderen die die die worden aan alle kanten getoond aan bij het is bijna niet voor te stellen. Dat we al is wat rot door yes and you got twenty fifth tien ook al hield. Zat wanbeheer is where i like clean ik adviseer in dit dan. Teruglopen om water te halen voor koken wassen en schoonmaken. Er is prostitutie en waar de meisjes de prostituees vanaf twaalf jaar oud. Ze ze mogen alleen uitgehuwelijkt worden zodra de ouders ontdekken dat ze een vriendje hebben. Hoeveel voor één dag in één nacht. Kan mijn ligt aan de maas weer feininger chipje. In india in india is hier sake toe deden voor de morning voor staan hier. Je moet je voorstellen langs de westkust. Nou doe je niet doen een van en. En zes zeven maanden ben je dood. Veel mensen vragen om een kind te leggen zijn meestal betalen zijn jullie kansen dollars. Men liep een laatste eind jaren eicellen voor usc flink is good for you choice en. 's nachts zie je pas hoe ongelooflijk veel mensen op straat slapen. Damokles werd deze week gemaakt door kees wieringa.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Kees Wieringa</dc:creator><pubDate>Tue, 17 Sep 1996 00:00:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1996-09-17:./63-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>Lente in Tatarstan</title><link>./48-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Zeven vier nul nul nul drie twee nul twee vijf zeven vier nul nul. Moe van de kakkerlakken kakkerlakken doet deze. Ligt niet doodgetrapt kalac ligt ie. Dus we moeten zeven hebben ze helemaal voor het geval kilometer lang rituelen. Die we nou joh trein in ringen dat ziet er toch sfeervol uit gordijntjes. Ja hallo hallo hallo kees wieringa ja hallo ziet bahnhof. Dat zien we daar aan aan de overkant van de wolga allemaal. Dan moet je samenwerken met maffia die houden alles onder controle moet je betalen. Wij hebben vanavond op te treden. Moeten we denken voor wie maak je het nou eigenlijk. In plaats van voor tijdschriften en voor boeken. En het see the difference palais werden. Maar dat is natuurlijk toch wel raar dat ze een kunstfestival voor een deel gesponsord wordt. Hello this ruiken worden door de directeur naar dans afdeling gebracht. Komen nu in de ruimte waar alleen jongens klassieke dans vormt hier. Mogen ze die man die het als een complete schoft. Maria goos van staat het niels cultuur h is. De russen met kunst omgaan met cultuur en het is echt heel bijzonder. Damokles werd deze week gemaakt door kees wieringa.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Kees Wieringa</dc:creator><pubDate>Tue, 11 Jun 1996 00:00:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1996-06-11:./48-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>De bosslaper</title><link>./56-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Dan belde mij uit soest vandaan. En bilthoven noord dat is het toch het chique gedeelte van te zeggen de miljonairs. Zeker te maken met met bilthovense opgroeien en dat dat die ouders al dat geld. Heb ik mij ook bereid verklaard om in een hele lichte vorm ook af en toe is een beetje te spelen. Dat zo beginnen voor anderhalve auto naar de montessorischool gaan de fransen al slaan en ja of zo. Dus ook wel zo zeggen ja dat kan ik ook heel mooi landschap is mooi zeg ook aardige buren. Maar dan heb je voor het laatst nog geslapen voor het laatst. Die zijn veel beesten had ook wel eens een. Nog nooit gelukt is werkelijk een hele grote wens. Was vroeger ook al heel intelligent met name ook. We lopen nu al op weg naar een. Je ziet daar links zal ook al die caravan staan ze ook echt een hele mooie. Het ziet er ook wel goed uit hé hij is te koop. Paul is soms niet durven te zeggen heeft bal alweer. Plastisch dat is wel lekker zegt polina. Ze is voor het kamperen en het heeft ook goede herinneringen aan de van bijzonder praktische aard. We bladeren en dat is ook wel leuk om te zien. Dan was het ook in de zomervakantie meestal naar mallorca. Al helemaal te genezen zijn overlijden iets te maken met je problemen. Mijn vader was namelijk een zeer bemiddeld figuur. Maar door allerlei omstandigheden werd dat gewoon niet ingezien en ja.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Kees Wieringa</dc:creator><pubDate>Tue, 05 Mar 1996 00:00:00 +0100</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1996-03-05:./56-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>Postnucleair winterscenario</title><link>./2-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Midden in een nachtmerrie waarin ik. Van het regime ooit merk trouwens de telefoon die gaat dan loop ik nu heen. Een enorme beklemming dat is het voornaamste. We zijn in een ruimte die ongeveer zeven bij zeven oppervlakte en ongeveer vijf metershoog. In de wet kan de you kanpur repressie. Write like the way tit zaten drie. Dus ik zit hier op een hotelkamer te wachten op een afspraak met een ober uit het hotel. Het maakt het verblijf hier steeds zwarter. Het is een hele bijzondere ervaring muziek te maken in deze krankzinnige stad. Ja ik ben benieuwd of het gaat lukken en. Ik hoop ook dat de de bevolking hier. Ik kom hier aangereden te worden. Verwisselen ze die met de goede gloeilampen en de goeie. Ja toen ik hier naartoe kwam een gezonde hollandse knul. En de jordaanse grens zitten we nu te wachten op onze paspoorten en we hebben. Vijf minuten hier zitten mensen misschien wel een stuk of vijftig mensen.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Els Speek</dc:creator><pubDate>Tue, 28 Nov 1995 00:00:00 +0100</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1995-11-28:./2-damokles.html</guid><category>misc</category></item></channel></rss>