<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Damokles - Lost and found audio</title><link>./</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 07 Nov 2000 00:00:00 +0100</lastBuildDate><item><title>Een gigolo van stand</title><link>./29-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;De rendementen bieden geen garantie voor de toekomst. Nou even na middernacht hoe dit is de kro op radio één. Damokles kro 's radiodocumentaire. Maar dat is dus een heel groothuis waar we nu zijn. Omdat ik wel bij bekende namen hebben voor mensen een panel al bekend is vandaag zeg je nou. Want jij je je richt je wel op de wat hogere sectoren. Plus ja plus minus vijfenvijftig ja zeker. Waarom is dat nou uitdrukkingen maar hij had toch naar volgende. Oké we zijn bij je klanten aangekomen en ik blijf hier. Want dit is een het is een soort het is een behoefte het nogmaals. En wat doe je dan nou dan ja dan moeten ze meer betalen of het gewoon plaatst. Jouw dochter wat wil je dat die later wordt. Verdeeld over een paar jaar gaat zal hele gesprek. Het graf vanuit slim kind hoort is te slim kunt steken. Als die behoefte zeg maar binnenshuis niet vervuld wordt en ja dan zoek je het buitenshuis. Toch toch ja natuurlijk door zijn 's nachts wakker wordt en zo maar. Hè en heeft ze gestudeerd heeft gezien weet je wat. Ja ik vraag per uur twee tweeënhalf onder. Aan naar zo'n twee jaar weliswaar twee ik weet niet wat die mensen zeggen misschien. Moet ik zeggen terecht want zij willen eigenlijk ook bijna een soort vriendschap met je het zo. Vriendschap naar seksueel te spelen en vrij altijd veilig. Brengen om daar heb je nou eerstvolgende brandweer nu. En dat is vaak cocaïne of iets dergelijks speed of zo. En koken om de punten voor ja en dan om wakker te worden maar gaan staan werkt. Natuurlijk hartstikke weinig thuis een omdat ze niet een puur politie. Moet dan terecht zijn weet je wel. Porno aan te gaan bieden omdat de marine maar een plan in een. Ja jij denkt gelijk aan seks en ik bedoel waar ligt de grens in het omgaan met mensen. Gereageerd komen ze in coma kerels ben.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Lost and found audio</dc:creator><pubDate>Tue, 07 Nov 2000 00:00:00 +0100</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,2000-11-07:./29-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>Deskundige in eenzaamheid</title><link>./55-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;En 's middags droog en perioden met zon maximaal vijftien tot negentien graden dit was het nieuws. En dat heb ik nu eindelijk voor elkaar. Ja want hoe ging dat hoe kan dat huis op je over. En niet zozeer vanwege de bende het is een soort. Gisteravond was de hier hij jarig. Laten we zeggen het zo als iemand die. Een enkeling denkt wel dat die dat in dat ik in de goeie richting zat. Nee tien à vijftien procent van de gevallen ongeveer. Dan zijn dus die die mensen die de helft zijn van een identieke tweeling. De maar deze auto ziet eruit zo ongeveer als jouw huis inderdaad. Goede school is ook niet de bedoeling. Het is meegegaan kattenvoer één keer ja je natuurlijk wel grappig die beesten die. Deze auto morgen door een andere school schoongemaakt wordt ook niet erg nee dat zo belangrijk. Van ja dat het over de datum is dan doen we dat we liever zeggen dan krijg je van mij. Hij heeft het vol lof over u weet u dat. Ook niet de top maar ik heb een vak altijd te verstaan wat zo zeggen. Bezig en keek was je lekker met een magere fotografie bezig en dan kwam als leerlingen kijken vier. Nou nodig overbodig heb ik me heb ik me nooit nooit gevoeld kijk. Mijn vader had bekeken dat ik jurist werd. Met deskundigen in eenzaamheid dit gemaakt door.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Lost and found audio</dc:creator><pubDate>Wed, 01 Sep 1999 00:00:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1999-09-01:./55-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>Vermoorde onschuld</title><link>./80-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Twee vijf zeven vier nul nul nul drie nul twee nul twee vijf zeven vier nul nul. Damokles kro 's radiodocumentaire. We hadden werden we weer terug. En toen werd ik gedwongen de taxi weer in te stappen en. Als ware ongelukkig dat was of dat tenminste van lto ingewilligd. Alsjeblieft nee dit is wat eronder zit kom binnen pakje stroopwafels. In die tijd klein minder dan een jaar tijd een tiental mensen jonge mensen gestorven zelfmoord. Een aanval kwam kwam zomaar ineens. Begon men te denken krijg je staat toch een beetje niet met beide benen op de grond. Want gebeurde er natuurlijk een aantal andere dingen en toen heeft ie dat niet meer meer opgepakt. In dit gedeelte hoe heet dit hier. Even allemaal bungalowtje staan huisjes. Bij delta dacht ik ik was nog nooit eerder geweest dan mensen die recht zijn. Een beetje te clement eigenlijk. Zesentachtig was zesenzeventig trust hier. Maar het was wat was dat voor een prikkel. Ik voelde iets van elektriciteit en bouw overspringen van haar mee naar m'n hand geloof ik. Ze is altijd goed voor geweest. Heeft u toch geprobeerd los te komen van zijn moeder een eigen identiteit te ontwikkelen. Je kan niet eens een kind dood maken en dat heeft dan ja de. Maar is frans één van is frans één van uw beste vrienden.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Lost and found audio</dc:creator><pubDate>Tue, 02 Feb 1999 00:00:00 +0100</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1999-02-02:./80-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>De ontheemde stem</title><link>./62-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;De temperatuur ongeveer twintig graden dit was het nieuws. Buiten is het zeven graden binnen zit trix. Nieuwslicht mensen en gebeurtenissen. Dynamo boekarest ik ga gewoon weer verder zoeken dynamo dresden dynamo. Zo is nog geen damokles natuurlijk maar amel heb je dan ja. En de rest kan ik hier niet lezen uit de regeringscoalitie te stappen of zoiets. Maar rest vind ik kan dat wel laten horen ja. In je privacy voelt voelt u dat zo nee nooit. Ja het is een enorm verbonden met hem geraakt. Het is toch een een merkwaardige kleffe bedoening ook iemand die. Ja toch een soort verering waar ik een beetje bang van zou worden. De enige echte boodschap van ons geweest. Dat dat ook maar daarnaast denk ik of. Ik dacht dat de daaruit ontstond bij ja maar niet niet onmiddellijk gezien. Dan misschien nog andere kanten aan zouden kunnen zijn dat niet onmiddellijk doorzien nee. Wat wat heb je dan als kind nodig alleen toch maar liever de. Dus dan moet je af van het imago van de clown van. Natuurlijk en daar hoef je geen beroeps psycholoog voor te zijn natuurlijk is er meer aan de hand. Nogmaals ik heb het hem al eerder gezegd ik laat het aan zijn goede smaak over en die heeft die. Mensen die al die jaren nooit geweest. Nee dat toch wel een doorzetter ik ben en ik ben een enorme doorzetter iets wilt bereiken. De monteren stemmetjes ik kan veel meer.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Lost and found audio</dc:creator><pubDate>Tue, 01 Sep 1998 00:00:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1998-09-01:./62-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>DE RADIO 5-DOCUMENTAIRE; Chet</title><link>./6-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;None&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Lost and found audio</dc:creator><pubDate>Fri, 08 May 1998 00:00:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1998-05-08:./6-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>DE RADIO 5-DOCUMENTAIRE; Joes, kind tussen drie ouders (deel 1)</title><link>./220-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;None&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Lost and found audio</dc:creator><pubDate>Fri, 19 Sep 1997 00:00:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1997-09-19:./220-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>Geen bezoek, geen bloemen</title><link>./68-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Vier nul nul nul drie twee nul twee vijf zeven vier nul nul. Waarvoor weet niemand de uitvaart wil. Natuurlijk je hier staat het voorstel van de. En dan gaan wij vanaf de afdeling zoeken we zelf de de uitvaart. Hai goeiemorgen goeiemorgen doen hun best. Ja anders kan je dit niet ook niet allemaal aanschaffen. Nee dat gaat op om een percentage wat. Het mag van de heren van hè daar dankt. De kast en nog draaien ook zitten meegenieten hoe dat dan kan je dus. Dit is zijn overleden van dit jaar. Een heleboel persoonlijke bescheiden grootvaders vol met oude fotos baby. Verwonderlijk in dit huis met kruizen en maria en. Ja ik wist niet zeker of je misschien gewelddadige is voor dit soort. Nee maar ik bedoel het had toch ook naar voor mijn part achterneven weet ik wat. De van het geheel is natuurlijk daar staan we dan aan 't is er eigenlijk een hele. Dit is niet de betrokkenen hoort u op die twaalf dus daar daar aangetroffen. Babys wie het weet mag het zeggen misschien is het kind van een thuishulp geweest. Ja dat zit er dik in ja ik dacht het kan niet missen. Dat is een enkele dubbeltjes klepel vertrok. Dat proberen we zoveel mogelijk te vermijden. Daniel komt ook wel eens mensen tegen waar ik een beetje moeite mee hebben. Zijn einde naderen en die had dat je had het beschreven en. Er staat een hele familie die de niet.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Lost and found audio</dc:creator><pubDate>Tue, 07 Jan 1997 00:00:00 +0100</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1997-01-07:./68-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>DAMOKLES</title><link>./5-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Even na middernacht welkom bij de kro via radio één en twee. Nee hier nog dus hiermee een centrumrechts rechts rechts nee sorry ik heb het dus fout gezien. En dan de rechterrijbaan een circuitje en. Hoe heeft u zich daar nou op voorbereid. Dat was u erg bang voor ben ik echt bang voor geweest ja ja heel heel erg. Dan zijn we d'r bijna de procedures zijn zometeen. Dat heb ik toen geloofd en naar later bleek is dat is dat op die ochtend wel anders geweest. We moeten toch verweer dan kwam daar ruzie van die ruzies konden om van alles en nog wat gaan. Of hoe ze dat wilden waarom is er niks. Peter de jong peter morele steun maar nooit zal de namen niet meteen op. K zoals anders je zit ook op de klok te krijgen. En dat zijn niet meer terug wilde nou dat is een hele hele rel geworden. Maar hoe ver ging in die mishandelingen. Dus wat er allemaal wat er allemaal nog meer aan de hand is geweest ik weet het niet. Ik heb die voor me liggen dus met een mooie rooie stempel van de raad voor kinderbescherming op. Ja we niet uit jongen wat is dat nou. En als je dan ook nog een keer probeert toch ook op een integere manier. Het is zeker zeker niet vanwege het feit dat zij ziek zwak volstaan in haren standpunt.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Lost and found audio</dc:creator><pubDate>Tue, 13 Dec 1994 00:00:00 +0100</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1994-12-13:./5-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>Awraham</title><link>./14-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Even na middernacht welkom bij de kro via radio één en twee. Doe ik even hier schrijf op schrijf het hier. De rol van esther en dat is met de handgeschreven. En de kracht die daaruit gaat maken zou dat ook weer een universeel is een waarschuwing. Het over een reis paus gehad maar jij bent een reis rabbijn ja een beetje wel. Tim is nu even tussen de afspraken door. Thank you for france zal best friends the. Joden christenen en moslims de positie innemen. Bij die daar ook zijn al of dat. Vertelt van de nacht van de bevrijding toen het slot werden gegeten met ongeschoren. Je moet iemand blijven staan te kijken of er iemand in wil een potje zit gewoon dicht. Wat is dat voor een bijeenkomst van dat is een. Dan moet je hier naar rechts ja wat moet je nou echt zo dat scheelde niet veel. Ja daar staat informatie hier staat doorgaand verkeer gewoon vol. Nou ik neem aan dat het niet is. Die asielzoekers van toen mochten worden binnengelaten en na langdurige beraadslagingen. Maar het gebeurde niet het doen van de schaduw en de nacht over europa. Zevenenveertig jaar oud duitse van. En op zich is dat niet belangrijk want. Taak is te zorgen dat elk kind waar of wanneer ook geboren in die jaren.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Lost and found audio</dc:creator><pubDate>Mon, 28 Mar 1994 00:00:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1994-03-28:./14-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>Je gaat niet zomaar dood</title><link>./132-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Even na middernacht welkom bij de kro via radio één en twee. Het was weliswaar iets overtuigende maar haar zorg bleef en geregeld begon zij weer opnieuw over. In het ziekenhuis horen we dat geen enkele oorzaak voor haar dood te vinden was. En het was haast onwerkelijk zo stil. Dat marleen ze uit het gezin weg was tijdelijk en ook weer terug zou komen. Dat die afwezigheid uit het gezin van marleen. Dat die het dat het veel beter konden wij wisten ja. Het is heel wat anders dat is heel wat anders. Ook dan niet geïnteresseerd genoeg om ons heel erg. Een oude bekende met veel kennis en ervaring. En nou dat is een meisje gekomen en dat hij nu inderdaad rozemarijn. En omdat ie zo ongelooflijk op hun vader lijkt is dat hij een man geworden. Kind trouwens helemaal niet in die jaren helemaal niet ja bezig. Misschien dat als jaar of drie vier is begint te babbelen. Dus klaar of bijna klaar nog een dagje aan een maakt het noodzakelijker om het te accepteren. Dat vindt ze een goed idee en een bloedbad extra vol. Tot mijn verbazing zeg maar lijntje.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Lost and found audio</dc:creator><pubDate>Wed, 25 Nov 1992 00:00:00 +0100</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1992-11-25:./132-damokles.html</guid><category>misc</category></item></channel></rss>