<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Damokles - Margreet Reijntjes</title><link>./</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 20 Feb 2001 00:00:00 +0100</lastBuildDate><item><title>Jan-Willem</title><link>./20-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Motregen overdag af en toe zon en kans op een bui en het wordt zeven graden dit was het nieuws. Het was zo dat het kind werd geboren de verloskundige en ik gingen naar de keuken. Niet zijn allemaal verstandelijk handicap die tien jaar. Maar was het een beetje een gevoel van na vier vijf jaar dan ben ik ervan af ja ja. Zullen we dan zullen we kreeg in wachten. Nieuwste single van linda roos en jessica terug. Denkt u dat die nou precies weet wat ie heeft gezeten. Ja la en als ik met hem televisie kijk naar voetbal en ajax speelt slecht. Ja wat vindt u daarvan houdt zich niet in. Tot slot een beetje beledigd hebt. Dat dat vond ik het ultieme gewoon dat ie dat. Van jou interviewen dat is leuk. Tegelijk achteraf zou ik zijn bestaansrecht ontkennen. Dus het is heel ik weet niet wat ik zou doen. Verdriet ontzettend bij burgers zijn helemaal gek van dat jochie. Ben gewoon heel veel geleerd maar zeggen als je me dat. één uur en hoe is het radionieuws molukse jongeren.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Jaap Vermeer</dc:creator><pubDate>Tue, 20 Feb 2001 00:00:00 +0100</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,2001-02-20:./20-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>Verder, vol vragen</title><link>./193-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Is het uit wat regen of motregen middagtemperatuur ongeveer negentien graden dit was het nieuws. Radionieuwsdienst verzorgd door het anp. Voor wie je hele harde rottige klote werkelijkheid. Andrea was dus gelukkig niet misbruikt gewurgd en. Je zelf tot de orde roepen van kappen daarmee nu ophouden. De meest vreselijke gedachte in je hoofd. Want een zalm laten bloeden ik zalm pijn laten lijden ongelooflijk veel pijn. Als we uit geweest waren of of wat dan ook als d'r iets speciaals gebeurt was ja. En toen was er een meneer die op me afkwam en die me de weg. Niet meer bij ons ik heb er al een maand niet meer gezien allemaal niet meer vast kunnen. Het is ook heel vreemd om iemands we die ik ken als een. Maar dat dat zijn allemaal dingen waar je dubbel in bent. Dat is haar stem en wat is ermee in het begin deed het ontzettend veel pijn omdat er zo te zien. En tot mijn stomme verbazing zegt tegen mij van eet jij wel. Ben bij op visite geweest maar kale wel leeg heel leeg. Het dader als een een dader wordt gevoerd denk ik maar liever niet aan. Een jij eerder ook al zo over toen andré d'r nog was zo sterk opgevoerd. Verder zoekt en en strafbepaling dat is aan de rechter alleen dat wil ik niet.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Margreet Reijntjes</dc:creator><pubDate>Tue, 05 Sep 2000 00:00:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,2000-09-05:./193-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>Droevig geluk</title><link>./115-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Mmm even na middernacht welkom bij de kro via radio één en twee. Ik ben daar denk ik op door met een enorme vossen man van van zeventien ik denk dat ik. Toen kwamen we dus daar aan en. Wij waren met z'n vieren op de boot mijn broer bas. Ik om mijn vrouw die die die die die die ja die is. Babytje was hij bleek dus een meisje van negen of tien of elf te zijn ongeveer. Deed dat je iets verder die gegevens. Als die niet is gegroeid in jouw lichaam. De is in mijn het lichaam van een klein uurtje naar vijftien centimeter gegaan. Ervaring nou door de doordat je niet heb gekregen. Ja nou ja dat schrijf ik allemaal van dat soort dingen. En nou alsjeblieft pakjes die wil laten zien dan moet je meelopen. Donor bedankt op een grote foto hoor. Maar ook ontzettend eng denk ik. Dat was al meteen een band ik bedoel twee totaal wildvreemde mensen staan ineens tegenover mekaar. In het ziekenhuis zeiden ze toen ook van. Hij wil alles weten over mariël. Mijn vader belde op mijn vader was helemaal in paniek. We zijn op weg naar nijmegen en ik ik ga nu op bezoek bij de familie jansen. Dus ik weet niet in ieder geval de de weg wil zo langzamerhand.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Jaap Vermeer</dc:creator><pubDate>Tue, 26 Oct 1999 00:00:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1999-10-26:./115-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>Zwart gras</title><link>./160-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Waardoor het zover gekomen is maar ik zie mezelf niet echt als een dame. Een nieuwslicht op mensen en gebeurtenissen. Goeiemorgen je bent van de kro ik heb een afspraak met sonja. Mmm ik doe verkopen en daarna twee dan moet u even wachten tot de andere hek dicht is. Kan niet precies zien wat er allemaal is. Ook een beetje zenuwachtig van. Hallo hallo ik ben de groepsleidster ja dank je wel. Nou ik niet ik benieuwd of het meisje met je worden. Nee oké maar schrikken jullie wel eens van wat de ander mogelijk gedaan heeft maar wij hadden hè. Ja sommigen kwalijk zoals die van haar staat op van ik zie ik zie in. Heeft ze niks te doen rondjes draaien of. De kamer van nou ik denk twee bij vier of zo ja wel nou wat gezelliger. Maar anders is de pijn niet te je veel liefs sonja. Ja ook van ze hebben toch ook moeilijk genoeg mee gehad stof met vergeven en zo. Of bij zichzelf nagaan ja het is gewoon een onderwerp hier wat levert op ja. Heeft u het met die vriend nog vaker over heel vaak ja. En ik heb dit ja ze dat totaal niet van plan zijn moeten dat ook niet komen zeggen.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Margreet Reijntjes</dc:creator><pubDate>Tue, 23 Feb 1999 00:00:00 +0100</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1999-02-23:./160-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>Alles onder controle</title><link>./79-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;En in het hele land zijn de lokale wegen door bevriezing plaatselijk glad. Damokles kro 's radiodocumentaire. Een nieuwslicht mensen en gebeurtenissen. Controleren nou ik denk gewoon alles wat makkelijker voor haar is. Haar grote dwang haar kleren weg en noem maar op. Maar er stond ze dan hier in de hoek van de kamer bij de bank urenlang. Wat geduldig van jou aan moest wel anders ze waar zo. In dat instituut na zeven maanden al ja. Hoe noem je jezelf gewoon anders dan andere neer. Was je zelf verbaasd dat dat opeens ontstond. Ja dat schijnt toch heel moeilijk te zijn en niet zo gemakkelijk te liggen. Wat is er nou gebeurd maar de zaak is eigenlijk een beetje geëscaleerd omdat. Ja we zitten nu eigenlijk nog maar in de beginperiode dus of het gaat nu goed. Nog ja je moet afwachten hoe dat op termijn werkt. Wat raar dat we in nederland geen kliniek is dan voor pubers mensen deze is een probleem. Sommige dingen nu wel aan het uitzoeken maar lang genoeg voor mezelf geen. Middagtemperatuur rond twee graden dit was het nieuws.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Jaap Vermeer</dc:creator><pubDate>Tue, 08 Dec 1998 00:00:00 +0100</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1998-12-08:./79-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>DAMOKLES; DE RADIO 5-DOCUMENTAIRE 'Een huisvrouwtje in de dop'; Dokument op 5</title><link>./110-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Zestien graden op de wadden tot plaatselijk vierentwintig in het zuidoosten dit was het nieuws. Tussen de grijstinten van baan en werkelijkheid. Nieuwslicht mensen en gebeurtenissen. Voor één vertrekken en dan krijgen zo een kopje thee. Hoe liet zij zich chanteren door u eigenlijk. Maar denkt u dat u anders meer van haar had gehouden als ze zodat ze. En dat kan als boodschap steeds goed over was om een hele harde boodschap. Ja wat wat er toen gebeurde dat weet ik vooral dus uit de verhalen van andere van derden dat. Al die wagon in staken was de deur waar de. Keer en dat dat was wat en dat noemde men hier en nam een beetje met die brouwer stem herr. Heeft ze die zuurtjes uit die uit dat straks ook echt gegeven. Dat zuurtje dat zaakje werd een beetje heilig vonnis is iedere avond w pakken. U denkt niet dat uw moeder al in in amsterdam met het verzet afspraak had. Ik denk dat dat gewoon in inziet dat kan je niks aan doen. En dat was de broer van u pleegmoeder waar heel dichtbij. Uw broer philipp die met u naar sobibor. Op deze foto van kozen genomen weet u dat deze waar ze een stralend opstaan. Het gaat daar voelt u niks bij als u die twee verplaatst. Als we op het nippertje op de valreep dat heeft u gezegd ja.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">John Evers</dc:creator><pubDate>Tue, 19 May 1998 00:00:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1998-05-19:./110-damokles.html</guid><category>misc</category></item></channel></rss>