<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Damokles - Margreet Reijntjes</title><link href="./" rel="alternate"></link><link href="./feeds/margreet-reijntjes.atom.xml" rel="self"></link><id>./</id><updated>2001-02-20T00:00:00+01:00</updated><entry><title>Jan-Willem</title><link href="./20-damokles.html" rel="alternate"></link><published>2001-02-20T00:00:00+01:00</published><updated>2001-02-20T00:00:00+01:00</updated><author><name>Jaap Vermeer</name></author><id>tag:None,2001-02-20:./20-damokles.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Motregen overdag af en toe zon en kans op een bui en het wordt zeven graden dit was het nieuws. Het was zo dat het kind werd geboren de verloskundige en ik gingen naar de keuken. Niet zijn allemaal verstandelijk handicap die tien jaar. Maar was het een beetje een gevoel van na vier vijf jaar dan ben ik ervan af ja ja. Zullen we dan zullen we kreeg in wachten. Nieuwste single van linda roos en jessica terug. Denkt u dat die nou precies weet wat ie heeft gezeten. Ja la en als ik met hem televisie kijk naar voetbal en ajax speelt slecht. Ja wat vindt u daarvan houdt zich niet in. Tot slot een beetje beledigd hebt. Dat dat vond ik het ultieme gewoon dat ie dat. Van jou interviewen dat is leuk. Tegelijk achteraf zou ik zijn bestaansrecht ontkennen. Dus het is heel ik weet niet wat ik zou doen. Verdriet ontzettend bij burgers zijn helemaal gek van dat jochie. Ben gewoon heel veel geleerd maar zeggen als je me dat. één uur en hoe is het radionieuws molukse jongeren.&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Motregen overdag af en toe zon en kans op een bui en het wordt zeven graden dit was het nieuws. Het was zo dat het kind werd geboren de verloskundige en ik gingen naar de keuken. Niet zijn allemaal verstandelijk handicap die tien jaar. Maar was het een beetje een gevoel van na vier vijf jaar dan ben ik ervan af ja ja. Zullen we dan zullen we kreeg in wachten. Nieuwste single van linda roos en jessica terug. Denkt u dat die nou precies weet wat ie heeft gezeten. Ja la en als ik met hem televisie kijk naar voetbal en ajax speelt slecht. Ja wat vindt u daarvan houdt zich niet in. Tot slot een beetje beledigd hebt. Dat dat vond ik het ultieme gewoon dat ie dat. Van jou interviewen dat is leuk. Tegelijk achteraf zou ik zijn bestaansrecht ontkennen. Dus het is heel ik weet niet wat ik zou doen. Verdriet ontzettend bij burgers zijn helemaal gek van dat jochie. Ben gewoon heel veel geleerd maar zeggen als je me dat. één uur en hoe is het radionieuws molukse jongeren.&lt;/p&gt;
&lt;details&gt;
    &lt;summary&gt;Transcriptie: Jan-Willem&lt;/summary&gt;
    &lt;p&gt;Motregen overdag af en toe zon en kans op een bui en het wordt zeven graden dit was het nieuws.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm nou even na middernacht hoe dit is de kro op radio één.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wij zijn d'r wel eens als er geen buiten wilde was hadden we helemaal geen verwerkingsproces gehad en het is op men.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Oplegt een baby die moet wordt geboren moet mooi zijn intelligent en presteren eerst morgen verandert er mooie baby hij voldeed aan alle drie de dingen niet wij vonden wel normaal wist best dat dat het beeld niet was en ik zei het vaak in de beginfase herinneringen zoon is een mongool.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En dan legde ik het woord neer en de deed nog heel pijn en dat pakten ze dat woord op ja werk en ook een mongool.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hè en dan zag ik dat het woord me heel erg pijn deed.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tussen de grijstinten van waan werkelijkheid in het verdwijnend contrast van de late schemering.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bezoekt de waarheid naar haar zelfportret gevangen in beeld en geluid damokles kro radiodocumentaire.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mensen gebeurt.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Joh logeer je even bij ouders toe.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zoals ongelukkig.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Allemaal meegemaakt moet je soms aan denken en dan wil je niet voel je niet prettig vaak aan denken.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Van nachtmerries gaan nu hebben heleboel mensen jou helpen dat je weer lekker in je vel te zitten maar je gaat eerst lekker voetballen zit je alles lekker uit je hoofd en dan ga je gewoon lekker concentreren op het voetbal.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Je je.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik hou van jou doet wel een goede mama papa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hoe oud was u toen jan willem krijgen vijfentwintig.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En het rare is ik heb het een dag tegengehouden en.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De verloskundige was ik een beetje boos op me want het moest komen en ze heeft me nog een prik in m'n been gejast dat om die reden.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vallen op de was maar ik was heel bang en dat was ook zo keek een keer naar het nieuws en ik dacht en die vrouw vertelde dan en dan is ze dat en dat en toen dacht ik dan ben ik misschien wel niet maar gelukkig was heel raar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het was zo dat het kind werd geboren de verloskundige en ik gingen naar de keuken.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Om het kind is goed te bekijken en nog wat andere dingen te doen en toen zag die verloskundige dat ik wat twijfel op een gezicht dat we keken elkaar begrijpend aan de wereld stortte in dat dat laat zich er niet meteen maar dat ging dus geleidelijk.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En ik heb vierentwintig uur geloof ik achterelkaar gehuild.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En van marion in de slaapkamer tweeënhalf jaar een blond liever grietje en die komt haalt je tellen of of ze mij een verhaaltje weer moest vertellen en de deur mocht op een kiertje.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En dan mocht nog niet waar die maar wat een slokje water geloof ik alle dingen die ik bij haar deed onder haar gerust te stellen en zag ik mijn kind mij doen en toen dacht ik op dat moment en nu is het afgelopen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En toen was het ook afgelopen wat we met zelfmedelijden betrof.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar wij hebben een hele vreemde situatie daarna gehad omdat de dokter zei dat het ja onduidelijk was of niet alle kenmerken aanwezig waren en die zei ja het zou best kunnen zijn dat het kindje een wat ja verwrongen gezicht heeft hè door de geboorte en misschien is het wel goed.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik neem aan dat er gewoon bepaalde onderzoeken zijn waaruit blijkt dat zo'n kind dat heeft of niet.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik moet je zeggen misschien hadden we had ik gewoon meer met mijn vuist op tafel moeten slaan of zoiets dergelijks en dat heb ik niet gedaan de dus ze zeiden gewoon weet het nog niet de onderzoeker zijn nog niet afgerond.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Binnenkomen bij de mannen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Een vriend de een aardige man.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Niet zijn allemaal verstandelijk handicap die tien jaar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Twee je na negen maanden dan eindelijk worden wat er aan de hand was wat wat voelde je toen daarover.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja toen stuk bevrijding.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Toch en ook die dokter van der most die hield ons ten eerste volwassen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Die zei ook het is een absoluut een syndroom van down jongetje en hij zei ook en het gaf me heel veel ruimte vier vijf jaar stabiliteit in het gevoelsleven dan uit huis plaatsen en toen dacht ik vier vijf jaar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat houd ik vol vier vijf jaar is heel makkelijk vol te houden dus ik dacht ik ja achteraf lag ik daar ontzettend dom dacht ik ga niet te veel aan hem hechten en ik ga 'm zo goed mogelijk opvoeden en dan nou ga ik mijn eigen leven weer oppakken.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar was het een beetje een gevoel van na vier vijf jaar dan ben ik ervan af ja ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik denk het wel want anders dan maar dat zei hij ook dat is geen de dan zie je er zelf bij de bushalte staan met van die grote jongen een weet je wel dat als het toekomstbeeld wat je ook zag dat schetste hij ook en dat moet je gewoon niet je gezin aandoen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar het was wel een ontsnapping.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik had die ontsnapping nodig.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En wat is het beeld wat u bedoelt met bij de bushalte met een grote jongen ja zo'n kwijlende mongool ja dat beeld dat kende ik nog uit mijn jeugd een mongool was per definitie.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Om ja definieerbaar klanken en kwijlend snottebel dat was ook een beetje wat ik de tik daarvan over heb ik ook wel van overgehouden dat ik heel veel kleding kocht een heel mooi uit lekker verzorgt en moest lekker ruiken ik wilde dat.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het beeld wat daarvan was wilde ik in ieder geval niet aan mijn kind laten beklijven.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mooi doelpunt gemaakt.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zes twee.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En was er meteen de liefde voor je nee ik heb wel eens gedacht van nou als die.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja overlijdt dan zou ik dat niet zo erg erg vinden maar ik weet nog wel hij lag in het ziekenhuis en toen was ie toen gingen we dus bij hem op bezoek.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En toen was het bedje leeg en toen waren toch enorm in paniek dat die er niet was.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hoe vindt u dat nu omdat ze zeggen dat u dat inderdaad dacht misschien kan niet meer beter doodgaan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nou dat vind ik heel moeilijk want kijk de liefde voor deze jongen is enorm groot geworden.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Toen ik een jaar of vier was vier en half toen merkte ik dat hij dingen niet kon en daar had ik het dan ook mijn moeder over van waarom.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kan hij dat niet en dat legde ze dat ook uit dat er iets was met zijn hersentjes ja op een hele kinderlijke manier dat natuurlijk uitgelegd.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wat ik overigens zeer oneerlijk vond dat hij dat er iets met zijn hersentjes was en niet met de mijne dat en ik had ook tegen mijn moeder gezegd dat dat dan dat er dan maar een deel van mijn hersentjes naar hem moesten gaan nou zo werkt dat helaas niet maar ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik vond dat heel oneerlijk maar wel heel lief van jou trouwens dat maar ik was heel of en ben ontzettend dol op hem.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mijn moeder die vertelde dat hij had een keer ik ben een ontzettende boekenwurm en dat was ik toen ook al de boeken die daar was ik heel zuinig op en hij heeft toen een keer heeft ie.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In een boek van mij heeft ie nou ontzettend veel geschreven en getekend en dat vond ik toen zo erg.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En ze kwam helemaal overstuur naar beneden ik zeg nou dit vind ik heel erg je mag hem.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wat mij betreft een ze zei ik wil dan wel een tik geven en zeggen wat mij betreft had je dat kunnen doen jan hein weten niet acht jaar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Er hangen die ontzettend veel posters van van roost van goede tijden slechte tijden.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zij en haar vriend willen worden.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zullen we dan zullen we kreeg in wachten.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nieuwste single van linda roos en jessica terug.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wat ik me nog wel heel goed kan herinneren dat het verwerkingsproces en mevrouw anders was dan bij mij ik heb er veel langer heel veel moeite mee gehad en nou dat is een kwestie van vele jaren geweest hield aan de ene kant van de maar ik vond het toch ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het is misschien niet helemaal het juiste woord maar toch een soort schaamte of zo hoor je dagelijks en ik werd ook bijvoorbeeld als mensen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Een wat wat extra naar hem kijken wat natuurlijk heel veel gebeurd dan had ik de neiging om agressieve te horen ik ben eigenlijk nooit over agressief hoor ik heb misschien een keer gezegd tegen iemand kijk is wat voor u of zo maar ik had ik had wel spanning.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nee maar ik vind het woord schaamte ook eigenlijk een beetje moeilijk omdat dat dat toch niet helemaal is ik denk dat ook met bescherming en en zo te maken heeft maar als we het als ik in een in de gewone wereld ben heb ik het altijd een beetje moet worden met een.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tja je van je werk terug naar hier.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Als leuk.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En je woont hier in dit in dit huis.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Achtentwintig maar je bent wel heel zelfstandig toch is je zelf op.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Negen op de postkamer.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Op deze fotos ik zal je even laten zien dit zijn voor mij de.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Alle belangrijke waren de allerbelangrijkste fotos omdat ja maar was hier bijna twee en ik dacht in een heel in dat voortraject als het me lukt.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bij vroom dreesmann in het openbaar fotos te maken dan ben ik over mijn ijdelheid heen nog niet over de rest maar ik ben onvermijdelijkheid hele en dat is een heel groot dat was toch wel een hele grote emotie.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik dacht als ik dat durf dan ben ik er.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En dat was dit moment en ik moest later ook ik heb oudere ouderen gedaan heb ik moest ik ook veel ik een schok te verwerken kwam bij en een moeder met een kind en die.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat kindje was acht weken of zo en ze gingen al naar de hema fotos maken en ik dacht he en mijn hele dit was een echte overwinning en opeens werd dat tenietgedaan ja ik heb.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het zelf wel wat aan gehad maar opeens was het een schok van ik dacht hé die vrouwen het helemaal geen niet met ijdelheid te maken en.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat dat vond ik toch wel als schokkend bij mezelf te zien want dat was ook een kind met het syndroom van down ja en die was een week of acht en zij had al fotos bij de hema laten maken maar dit was echt.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;'k weet het moment nog dat ze moreel had ik wel bij maar lekker veilig moest ook wel.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En d'r stonden allemaal mensen om me heen en hij zat op z'n kussen en dan wordt er zo in het openbaar bij vroom dreesmann werden fotos gemaakt.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En ik beter op m'n lip want het kost toch wel moeite is het resultaat.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja hij heeft hier nog hier zie je ook nog dat hij huilde maar dat ja met kloppend hart of niet meer zelfs nu als ik eraan denk.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja dat was een emotioneel moment.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar blij dat u het gedaan heeft trots.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja trots op mezelf.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik ben ook verschillende keren heel trots op hem geweest als je als je een paar dingen deed maar dat was toch het dan meestal.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In zijn eigen omgeving.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hij is la zegt hij springt er vaak in zijn omgeving goed uit hij hij ziet er over het algemeen goed uit wat kleding en en dergelijke wordt heeft hij zegt hij verzorgt zich goed hij is altijd vriendelijk.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hij en.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zegt hij hij suste ook situaties als er problemen zijn en dat dat daar ben ik altijd wel trots op dat die dat dat doet.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Klungelig.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Waar haal je de krant altijd.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Echt zo'n jongenskamer die trouwens zo'n bureau nog een bron van van m'n werk hè zeg maar wat ik vroeger toen ik mijnbedrijf op andere meubelen overgingen heb ik dat overgenomen dat wilde ie graag hebben.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En hoe vaak is hier nou hoe vaak logeert hier nou in deze oude kamer van 'm nou ik denk dat dat nu nog maar één keer in de week is gemiddeld één dagje ja vroeger was er veel en veel meer zijn we allemaal boeken zijn ja het zijn eigenlijk voornamelijk allemaal.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Plakboeken hij heeft een hobby en dat is dus dat die over bepaalde onderwerpen zoals voetbalde er is hier erg in geïnteresseerd en een die alles uit uit kranten en andere.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Publicaties en die plak die je in je ziet hier ook allemaal op de kaft ook allerlei zaken over voetbal marco van basten is een grote fan inderdaad.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Al deze boeken om in te zien of die privé mag ik er eentje zien ik maar ik weet niet bij die ene met marco van basten ac milan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik slaap even open al ik had verwacht allemaal plaatjes opgeplakt maar dit is allemaal tijd werk wat hij doet of dat die allemaal zelf.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En daar kan ik je misschien nog wat leuke dingen over vertellen want.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hij heeft dan af en toe de neiging om een verhaal uit de krant.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat over marco van basten gaat in te vullen en soms is het zo dat hij bijvoorbeeld als er staat marco van basten maakte een een prachtig doelpunt door een volley één in één keer op doel te schieten dat hij dan de naam marco van basten vervangt door zijn eigenaar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja en dat is wel aardig maar hier heb ik dus een bepaalde bladzijde opgeslagen en dat is een tekst die hij waarschijnlijk uit een krant heeft over tijd.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zondag tweeëntwintig mei marco van basten verspeeld in verona die laatste titel hij wordt om niets het veld uitgestuurd staat op het punt van exploderen maar weet zich nog net in te houden.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Denkt u dat die nou precies weet wat ie heeft gezeten.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat denk ik niet naar mijn hele moeilijke woorden staan erbij dus daar bijvoorbeeld hier exploderen en ik denk dat hij niet weet wat dat betekent ik sta altijd verbaasd want je ziet dit is nu één boek nou wat een enorme productie die.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Die heeft en hij heeft geen scoort heeft die een computer op z'n kamer en duur en kan een beetje met het tekstverwerkingsprogramma worth omgaan en hij doet dat nu op de tekstverwerken op de.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het ouderwetse type is een elektrische hebben zien in die je van z'n zusje heeft gekregen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zonder typefouten trouwens en zonder typex gebruikt hebben volgens mij moeten daar uren mee bezig zijn.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja nou hij heeft ook een dat vind ik was een beetje jammer hij heeft een bepaalde drang en moet de krant van maandag moet ie helemaal door te spitten en het is zo dat ik bolvorm gekocht voor om de krant van maandag te kopen en dat doet ie omdat haar dat vroeger nielsen instaat.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De huldiging van ajax veel snap je niks van nee.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En marco van basten is jouw held hè.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De grote vieze leuker marco de huizen heeft een natuurtalent oma momenten voert.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hij kan alles.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja la en als ik met hem televisie kijk naar voetbal en ajax speelt slecht.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dan kan ik wel zeggen jonge jonge wat dom zeg waarom hebben ze nou niet gewoon raak geschoten want dat was toch wel een hele goeie kans en dan wordt hij een beetje boos op me.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hij kan en wat ajax bijvoorbeeld treft kan ie gewoon geen kritiek hebben en hij heeft ook toen ik een keer tegen hem zijn zullen wij 's avonds zal 'k 's avonds bijkomen in je huis om samen naar voetbal te kijken.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;We zeiden ja en de belg die laten ze moet roepen zegt u laat me vader die komen want die is alles zo negatief over dat voetballen maar ik denk dat ik gewoon hun normale reactie heeft maar hij kan het gewoon niet te verdragen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja wat vindt u daarvan houdt zich niet in.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja ik hou me ook in la zeggen als ik nu met hem kijken dan dan probeer ik mijn commentaar een beetje.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Voor me te houden maar ja ik ben ook maar een mens zit ik ik heb af en toe toch wel dat ik toch wel wat wat zeg maar ik probeer het een beetje in te houden.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De beleeft zijn.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De wedstrijd de ook zeurt mag je niet mopperen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zo'n een.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Is helemaal niet leuk vindt u het voor.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Een is vaak lief geweest en die heeft marco van basten geschreven maar hij reageerde nooit toen had hier een huis gekocht in badhoevedorp in de straat van een vriendin van mij ik heb in de bosjes gelegen fotos genomen van het huis heeft ie ook alles wat marco was.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En dus ook ajax daar kwam het ook ajax mee.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Is het wel eens gebeurd.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Heel erg veel.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zijn er mensen die wel gek zijn.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Als ze zeggen tegen jou dat je een mongool bent hè wat die maar jij bent anders dan je zus.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar ook nog op een andere manier.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nou die heeft een keer dat was heel grappig hij wandelde met floortje aan de overkant waar twee kleine kindjes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Met hondje en die wandelde en waar klanken je gek je bent gek jij bent gek en jan willem heeft aangebeld bij die mevrouw en die zei je moet je kinderen opvoedt is dus zeggen dat ik gek ben hij vond zichzelf helemaal niet gek en die mevrouw.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Die schaamde zich met jan willem heeft het me zelf verteld hè.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hij dacht die ja die die vrouw moeten kinderen opvoeden en zo heeft ie dat ook beschouwd en als je zegt ik vroeg dan wel eens jan willem weet jij wat een mongool is ja dat is de iris dat was dan een lucia kindje wat hier dan was en dat was toen ik klein was.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En moeten dus het woord kent canty en hij weet dat het te maken heeft met jonge kinderen en ook met gehandicapt zijn maar totaal niet met zichzelf hoor en zeker niet in het heden.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nee.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nou ik heb als ze mijn man ontmoet omdat hij ook een broer heeft met het syndroom van down bauke.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En bauke en jan willem zijn vrienden en die zaten samen op een zaterdagclub waar allerlei leuke dingen gedaan werden dus onze ouders waren eigenlijk bevriend ik had ze nooit gezien nog en.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja het feit dat wij natuurlijk allebei een boer hebben dat schip natuurlijk wel iets gemeenschappelijks dat is natuurlijk wel heel heel prettig.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zegt wim dolgraag merken is.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Je.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Waarom.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Is dat die hele zaal helemaal niet want hij gaat een stuk dichter die hele zaal die gaan maar dat sowieso zijn handtekening zetten gaat het natuurlijk niet zo snel als ik dit zie vind ik dat heel zijn hoofd helemaal ja helemaal heel.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zijn naam heeft volgens mij ook wel willen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hoe die die dit.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik ik ik twijfelt een baan dan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zus dat mijn zus mijn zus goeie keuze gemaakt heeft.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En heeft ze een goeie keuze gemaakt waar was je bang voor bij had je met haar willen trouwen mee als je bang dat je d'r een beetje kwijt zou raken.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik ben heel jaloers.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De is.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De de ongelukkig.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Als je ze zo gelukkig ben jij al ongelukken op de de mooiste muziek uit italië.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mag zwolle.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De mensen vaak heel kinderlijk als we jan willem zien gaan ze opeens op een andere toonhoogte spreken en dan gaan ze hem als jongkind behandelen en hij beleefd dat laat ik zo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik zie wel de verandering is een houding maar hij zal het niet protesteren totdat ie op de in de supermarkt kwam en dan was ik bij en toen was mevrouw achter de kassa een oudere dame en die was met je en die had van die kleine zalm jac dropjes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En die gaf zullen kinderen die zo mocht en kinderen die niet mocht gaf ze niks paar kinderen is mocht ik kreeg twee of drie van die kleine zalmen jac dropjes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En toen was ik met jan willem en.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Toen wilden ze hem dat ook geef en hij.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kijk die vrouw aan en zijn met een stelligheid ik ben geen kind.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En dat vond ik eigenlijk dat die voor zichzelf opkwam op dat moment terwijl ik anders altijd zag na hun liet het zo hè dacht ik dacht wel de verandering maar hij doet het toch zo en hier kwam echt voor dat vond die de grens.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En dat ja vond ik eigenlijk wel een eyeopener omdat ik hem zelf ook vaker jonger behandeld dan dat die.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bas misschien dat het daarom bij mij zo opviel.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tot slot een beetje beledigd hebt.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bij het.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik ben ik ben grappig mens de immer grapjes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het leukste vorm van humor heeft op veel clubs gezeten dus we reden veel met zwemmen overal zaten we in de auto en dan niet in op straat stak over en dan zei ik stelde ik jan willem celtic en zal ik ja en die vrouwen aan rijden of die van zal ik te pakken hier doe maar doe maar mohamed zei die dan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En nou dit dit was een soort humor en ik haast zonder nee hoor dan wordt m'n auto vies weet je dit soort.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Gedoe maar toen stond ik op een parkeerplaats of een kreet van een parkeerplaats af en en er komt een vrouw en een kind en ik stop ik had voorrang maar ik stop.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En ik zeg ik doe zo'n gebaar van gaat uw gang en jan willem zegt nou zit naast me en die zegt wat ben jij beleeft ik zeg hoezo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Oh zegt ie je wacht eerst dat ze in het midden zijn en ik moest verschrikkelijk lachen want ik dacht maar ja toen kwam toch zal ie altijd gedacht hebben dat ik die mensen aan wilde rijden hè want het was wel mijn humor maar toen kwam de.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dacht ik hoe zal hij beleefd hebben doen zegt jan maar jan willem dat is een grapje hoor want het meen ik niet je denkt toch niet echt dat ik die mevrouw in het kind wil aan legde opeens kwamen al die.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Die die rare humor voor mij kwam naar voren en toen zei die grapje man dus hij de de dubbele humor daarin.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat dat vond ik het ultieme gewoon dat ie dat.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mij ook.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En dan hoe voelt dat dan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Griezelig overgeven.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Als iemand anders 't is dat gebeurd ja eigenlijk wel ja maar niet over.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nou hij heeft hij is seksueel misbruikt hè langdurig bedreigd en 't is door een jongere gebeurt een collega ook verstandelijk gehandicapten en zwakbegaafden die eigenlijk verliefd op hem was en die heeft een.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja op alle manieren misbruikt die maar kon waarop je maar misbruikt kunt worden en die heeft 'm ook bedreigd dat die dat had met hele zou gebeuren dat door met z'n moeder zou gebeuren als niet durfde te vertellen want die jongen die was als doodsbang dat die naar de politie moest.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Heeft jan willem jeths en vertelt er uiteindelijk kon ie niet meer houden hij heeft zich ziek gemeld en wij dachten nog hij was pas uit huis dus ze dachten jij bent even lekker je wil alle voetbalwedstrijden kijken hij is dat was zijn ontsnapping.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zie zelf nog een keer naar de dokter gegaan voor z'n voeten want hij dan voetschimmel opgelopen in z'n huis maar hij wilde eigenlijk tegen die dokter vertellen wat er gebeurd was en op het laatst heeft dit gewoon tegen een begeleider gezegd en die heeft meteen de hele procedure gestart en hoe lang is dat geleden.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En dat is twee jaar terug een voordat het ontdekt zoals gingen al een paar maanden overheen dus het heeft een paar maanden geduurd tijdsbesef heeft niet dus daar weten we niet genoeg van mark.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En het heeft hem gewoon in zijn basis aangetast jan willem wil het zelf niet hebben hè over het seksueel misbruik verbaast me.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Niet want ik heb uit laten leggen door een psycholoog die in behandeld heeft in niet verwerking daarvan dat 't associaties oproept zo gauw hij het erover gehad hebben is ie onmiddellijk verdrietig of down of.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En dus hij gaat dat uit de weg vindt het wel oke dat u het mij verteld heeft zegt maar hij wil er zelf.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Liever niet over hebben hij heeft het.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Niet over de man hij benoemd om ook niet maar hij noemt hem ook de dader en hij vindt hem ook een crimineel en hij moet ook in de gevangenis.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Is duizend jaar en dan dood dat ongeveer wat die toewenst en dat is niet wat wij hier zeggen wij zeggen hij is gestraft hij moest van tennis zelf hij moest van tafeltennissen of hij.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het is veel minder leuk werk gaan doen want hij moest ook van het werk af en maar dat vindt ie geen straf dat is gewoon geen straf.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hoe kijkt ie nu naar die daarin zitten die nog wel is hij heeft één keer vermoedt dat die in de bus had omdat er twee mensen die ook op kegelen zaten waar die jongen ook zat dat iedereen zat is ze meteen uitgestapt dus hij heeft hem nooit meer gezien maar hij ziet 'm dus eigenlijk altijd.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In zijn beleving is altijd bang dat die 'm ziet.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Die jongen die dat gedaan heeft hoe zit dat eigenlijk juridisch wordt die dan nog vervolgd of zo of of kan dat niet.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het is wel aangegeven bij de politie.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar het wordt altijd geseponeerd omdat die verstandelijk gehandicapt is een maar in zijn geval is zelfs niet eens opgeroepen bij de politie en dat de sint jan willem totaal niet want die is twee keer zelfs naar de politie gegaan hoe het zat met die crimineel maar ik denk niet dat ie veroordeeld wordt.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar wordt ie wel ergens zo geplaatst dat dat niet nog een keer kan gebeuren ja de dat is buiten onze beleving bij u bij hebben daar geen zicht op hoe hoe hij beschermd wordt tegen zichzelf dat vind ik dus niet.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dit is de postkamer van de hartekamp en dat is een een soort.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Woongroep toch.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De harde een zorginstelling voor geestelijk gehandicapten ja willem werkte op de postkamer.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Rijden heb je dus afdeling waar mensen wonen en afdelingen waar alles georganiseerd hoort één jan willem zorgt dat je er 's ochtends voordat de post gesorteerd wordt dat na alle verschillende afdelingen had gevraagd en hij heeft per dag vier verschillende rondes behoorlijke verantwoordelijke baan is en welke honden gaan we nu maken en jan willem.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Daar is.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Je hebt ook een helemaal uit ptt.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Je bent hier echt een postbode.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Gaat het goed met jou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik ben de beste van allemaal.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nu weet je vast en jij de beste de en jij maakt nooit fouten als postbode weet iedereen dat jij de beste bent natuurlijk.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Je moet dus heel zijn.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dank je wel.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Van jou interviewen dat is leuk.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nou ik weet het nog.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat mijn zusje zei het zou goed zijn als je een derde kind zou nemen we hebben het wel overwogen maar ik wilde dat absoluut niet ik was zo gestrest dat ik dat absoluut niet wil ik heb er achteraf een beetje spijt van.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Waarom.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja als we er niet meer zijn dan is mijn dochter marion de enige en het had misschien ook goed geweest als er nog een tweede was geweest die een oogje in het zeil zou kunnen houden voor een vorm van jou willen van het gevoel ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Een paar jaar geleden overleed de vader van een vriend van ons en toen stond hij daar met zijn broers en zussen bij dat graf en dat maakte toen opeens heel erge indruk op me dat ik dacht als zat met mijn ouders gebeurt dan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat ik het gevoel heb dat asscher met mijn ouders iets gebeurd maar dat m'n verleden weg is omdat je dan dat ik met jan willem natuurlijk wel herinneringen kan ophalen maar niet ja niet op op de manier waarop ik dat zou graag graag zou willen dan dus dat is dan voorbij en dat ervaar ik wel eens als een gemis ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja hier heb ik een foto nsi en is ie op kamp dat weet ik daar niet in een boot en daar ziet ie er heel mooi uit want ze gingen slapen het was heel leuk en dan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Als ie zo uitzag dan ging je een bepaald geluid maken en dat deed ie als baby al zo a.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het was eigenlijk de teruggevallen naar z'n op z'n smalst en dat.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik denk toch dat we hem steeds opgetild probeerde te dat een probeerde op te tillen om over die handicap heen te groeien en misschien is dat is dat waarom ik daar soms moeite mee hoor.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In zo'n situatie dan ging dat geluid maken en dat is dat.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nou had u een hekel aan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;'k heb een stukje waren op het staat een dezer dagen wordt marjon zingt iets meer op de achtergrond hoor dat geluid van dat wou ik vond dat hij de liedje wat minder leuk toen valt te snel te horen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het is een cassettebandje.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Marion datum niet precies bekend.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Een beetje.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja heel vaag op de achtergrond en dat is wat ik bedoel maar het is blijft ernaar geluid.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Be.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Voordat ik zwanger was hebben we uitgezocht.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hoe het zat of in het geval van jan willem of van bauke sprake was van een erfelijke aandoening of dat het gewoon een toevalstreffer was hè nou in beide gevallen bleek het een toevalstreffer te zijn dus we hebben er toen voor gekozen om het.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In de zwangerschap en ook in de tweede zwangerschap geen vruchtwaterpunctie te doen omdat we in principe net zoveel kans hadden als ieder ander dus wij hadden zoiets nou dat risico dat nemen we want.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja ik moet je eerlijk zeggen dat het.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Voor mij staat dat natuurlijk zo dichtbij dat als je en voor als ze natuurlijk ook dat als je een een punctie laat doen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Met daarna een eventuele beslissing dat als het kind syndroom van down heeft dat het niet mag komen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat vind ik een ontkenning van hun bestaan en daar heb ik heel veel moeite mee dus ja op deze manier hebben we zeg maar wel van tevoren uitgezocht van hoe zit 't is het erfelijk of niet en het daarbij toe maar laten zitten.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Stel dat er uit was gekomen dat het wel erfelijk was want je wilde toch weten ja omdat dan de kansen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Natuurlijk heel groot waren ik ben blij dat dat maar bespaard is gebleven dat ik daar niet over hoeven nadenken dat dat speelt natuurlijk wel door je hoofd maar dat het was niet zo dus die beslissing heb ik niet hoeven nemen godzijdank.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja als je een beeld op van willem jan die kun je dan ook niet weg laten halen jan willem weg laten halen maar een anoniem vruchtje.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat is het anders.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Natuurlijk ben je nou mee bezig van ik hoop dat het allemaal gezond is en maar niet van god wat ben ik bang dat het syndroom van down heeft nee absoluut niet dat was gewoon één van de dingen ja tuurlijk zou dat kunnen maar ik dat is niet een hele grote angst geweest nee.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik denk dat als ik zwanger zou zijn en ik zou weten dat het een down syndroom had dat ik.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In een hele moeilijke parket zou komen en ik zou niet weten hoe ik zou reageren maar vrijwillig neem je zoiets niet op je maar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tegelijk achteraf zou ik zijn bestaansrecht ontkennen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dus het is heel ik weet niet wat ik zou doen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Marion zei dat ja wij over een paar jaar terug en dan zou het niet zou het anders zijn dan wij zouden die het niet zo dramatisch vinden als jullie het gevonden hebben en daar krom mijn hart in en dacht.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar goed dat een feestje is wel een poosje verdwenen feestje van het hebben van een kind is gewoon een poos verdwenen het komt wel weer want het is niet alleen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Verdriet ontzettend bij burgers zijn helemaal gek van dat jochie.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Omdat het gewoon heel warm jokken is maar het feest was wel een poosje 'k zie 't aan m'n kleinzoon ik kan niet alles lukt zomer niet in één niet in honderd keer maar in één keer en maakt dat nu wat goed voor haar kinderen dat die het allemaal voor wim wel al jaren ervoor.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wij even kijken maakt het goed nederlands.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik had niet het gevoel dat jan willem wat mij onrecht aan had gedaan en het is wel dat ik ontzettend geniet en dat ik ter waarde van.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De kinderen wel heel dat dat ze gezond zijn dat ik dat wel heel erg beseffen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kijk wij hebben.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ben gewoon heel veel geleerd maar zeggen als je me dat.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dertig jaar geleden gevraagd zou hebben dan zou ik keihard zeggen stoppen ermee maar daar hebben we veel geleerd en we hebben ook gezien hoe hij zich ontwikkeld heeft en wat een liever manhatten geworden is en wat we doen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ook heel veel plezier aan hem hebben beleefd dat is een beetje het punt dat je daar toch altijd wat.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het moet in mei bij denken ook als marion de zo'n kind zou krijgen bij de ervaring die ze heeft dat ze het heel anders zou doen dan wij ermee.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tot zover damokles met jan willem programma werd gemaakt door margreet rijntjes techniek jaap vermeer redactie bart gerard.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mocht u damokles van vanavond nog eens willen beluisteren op de damokles internetsite begeven dan digitaal naar www punt omroep punt nl slash caro slash damokles zodadelijk na het nieuws van één uur is de kro bij terug met niemandsland.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Aan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Die.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Twee en.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nee nee.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Eerste.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Twee.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nee hoor.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;één en.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;We praten pas door en door anders zoals zoals allemaal.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hoe meer je daarom af waarom niemand iets waarmee je in dit grote spel.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zo lang van la.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nee.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Van mmm.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het is vaak zo veel liefde kan die wat je nu niet te nemen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Straks mee.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Je kunt niet alles.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het wordt het weer aan op basis van over de rand van de vulkaan zo lang en hier kun je jezelf daar doorheen te laten gaan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De school en al gauw in de stijl en de dader.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ah.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;één uur en hoe is het radionieuws molukse jongeren.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/details&gt;</content><category term="misc"></category></entry><entry><title>Verder, vol vragen</title><link href="./193-damokles.html" rel="alternate"></link><published>2000-09-05T00:00:00+02:00</published><updated>2000-09-05T00:00:00+02:00</updated><author><name>Margreet Reijntjes</name></author><id>tag:None,2000-09-05:./193-damokles.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Is het uit wat regen of motregen middagtemperatuur ongeveer negentien graden dit was het nieuws. Radionieuwsdienst verzorgd door het anp. Voor wie je hele harde rottige klote werkelijkheid. Andrea was dus gelukkig niet misbruikt gewurgd en. Je zelf tot de orde roepen van kappen daarmee nu ophouden. De meest vreselijke gedachte in je hoofd. Want een zalm laten bloeden ik zalm pijn laten lijden ongelooflijk veel pijn. Als we uit geweest waren of of wat dan ook als d'r iets speciaals gebeurt was ja. En toen was er een meneer die op me afkwam en die me de weg. Niet meer bij ons ik heb er al een maand niet meer gezien allemaal niet meer vast kunnen. Het is ook heel vreemd om iemands we die ik ken als een. Maar dat dat zijn allemaal dingen waar je dubbel in bent. Dat is haar stem en wat is ermee in het begin deed het ontzettend veel pijn omdat er zo te zien. En tot mijn stomme verbazing zegt tegen mij van eet jij wel. Ben bij op visite geweest maar kale wel leeg heel leeg. Het dader als een een dader wordt gevoerd denk ik maar liever niet aan. Een jij eerder ook al zo over toen andré d'r nog was zo sterk opgevoerd. Verder zoekt en en strafbepaling dat is aan de rechter alleen dat wil ik niet.&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Is het uit wat regen of motregen middagtemperatuur ongeveer negentien graden dit was het nieuws. Radionieuwsdienst verzorgd door het anp. Voor wie je hele harde rottige klote werkelijkheid. Andrea was dus gelukkig niet misbruikt gewurgd en. Je zelf tot de orde roepen van kappen daarmee nu ophouden. De meest vreselijke gedachte in je hoofd. Want een zalm laten bloeden ik zalm pijn laten lijden ongelooflijk veel pijn. Als we uit geweest waren of of wat dan ook als d'r iets speciaals gebeurt was ja. En toen was er een meneer die op me afkwam en die me de weg. Niet meer bij ons ik heb er al een maand niet meer gezien allemaal niet meer vast kunnen. Het is ook heel vreemd om iemands we die ik ken als een. Maar dat dat zijn allemaal dingen waar je dubbel in bent. Dat is haar stem en wat is ermee in het begin deed het ontzettend veel pijn omdat er zo te zien. En tot mijn stomme verbazing zegt tegen mij van eet jij wel. Ben bij op visite geweest maar kale wel leeg heel leeg. Het dader als een een dader wordt gevoerd denk ik maar liever niet aan. Een jij eerder ook al zo over toen andré d'r nog was zo sterk opgevoerd. Verder zoekt en en strafbepaling dat is aan de rechter alleen dat wil ik niet.&lt;/p&gt;
&lt;details&gt;
    &lt;summary&gt;Transcriptie: Verder, vol vragen&lt;/summary&gt;
    &lt;p&gt;Is het uit wat regen of motregen middagtemperatuur ongeveer negentien graden dit was het nieuws.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Even na middernacht hoe dit is de kro op radio één gehaald.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat waar je ooit het meest bang voor was waar je gewoon niet aan durven denken omdat het zo eng is dat is dan gebeurt je bent helemaal kapot je hele bestaan moet in één klap vakkundig je neergeslagen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tussen de grijstinten van baan de werkelijkheid in het verdwijnend het contrast van de late schemering bezoekt de waarheid naar haar zelfportret gevangen in beeld en geluid.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kro radiodocumentaire nieuwslicht mensen en gebeurtenissen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar verder vol vragen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het was net volop zomer het was april was de warmste maand geweest van de hele eeuw de warmste aprilmaand tenminste van de hele eeuw negentien drieënnegentig.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En toen zaten we aan tafel en ze zat te eten en ik zat even vluchtig de krant door te nemen en door zegt ze zoveel hopman cup zo raar gedroomd vannacht ze keek me heel even aan de kicks weer terug naar buiten dus zegt ze van ik droomde dat ik allemaal verdienen kwijtraakte.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En dat zeiden ze op stoom.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vreemde manier dat de rillingen over de rug liepen en hier rare sfeer hangt ze mij ben je gek heb vakantie gehad en je ziet zometeen al je klasgenoten weer en je gaat lekker gezellig doen door de meiden ook gezellig tegen jou maar ze had iets vreemd zou zeggen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Op dat moment heel vreemd.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het was ook een beetje onheilspellend en ik zou je kunnen zeggen proberen aan te doorbreken en nou kom op gouden pakken en naar school gaan en ze fietst weg zwaarder even naar mekaar en tot het laatst gezien heb ik heb een niet meer levend teruggezien.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Twee.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En ze had tegen een uur of vijf wat ze thuis kunnen zijn.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En dan begin je toch een beetje te kijken van god te blijven staan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Aan mens aan de.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja verder gewoon wachten dat geen radio aan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Geen televisie aan gewoon stil want als ze terugkomt hoorde ik altijd die schuurdeur klappen die gewoon zat er met een klap dicht en dan zat ie goed in het slot en dan dat was dan dat dat gebeurde dus niet en dan ga je toch zo langzamerhand een beetje actie ondernemen hier moet wat belly dat informatie durft niet te bellen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Je bent bang dat je mensen ongerust maken terwijl je zelf die ongerustheid ook niet bij jezelf niet toelaat ja dan op een gegeven moment dan dan moet je toch wat doen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Is reisde vriendin bellen naar de selectie gedaan belazerd.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Daar werden nog eens eentje en je probeert een beetje luchtig over te komen lukt dus niet toen heb ik mijn vriendin anita gebeld die in dwingeloo woonde.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En toen vroeg ik haar ook zo van goh wat wat wat is er aan de hand je stem klinkt zo vreemd zal zo raar wat is het toch en toen zegt ze van andrea is niet thuisgekomen ik zeggen oké ik kom eraan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En toen werd het ook schemerig inmiddels dus toen heb ik ook de politie moeten bellen omdat de niet te pakken kreeg ik denk ik moet iets ondernemen het wordt donker en het mag niet maar gewoon helemaal niet donker worden andrea word thuis te zijn.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En dus stonden hier die agenten ja eisen zijn weggegaan en ze gingen zoeken we zijn alle weilanden langs geweest waar paarden liepen alle paarden hokjes schuurtjes op de route van schone huis zijn ze allemaal langsgeweest geen andere.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ze zei tegen me o jee hoe moet ik dit roelf vertellen dit is het ergste wat me gebeuren kan dat ik nog moet vertellen dat zijn dochter niet is thuisgekomen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En dat kwam aan als een mokerslag bij hem en bij mij het was net of dat terugvinden.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik zei eerst van zijn twee dingen die ik moet vertellen over heel vrolijk want een leuke avond gehad die zo van nou vertellen maar wat is dan ja de diepvries is stuk.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Belachelijk eigenlijk wie dat zegt hè slaat gewoon nergens op en zo onbelangrijk en ik realiseerde me dat pas toen ik het zei en toen zei ik vrij vlot achteraan van ja en andere is niet thuisgekomen uit schoon nou toen bleef hij.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Aan de grond genageld staan hè trok helemaal wit weg en het was net of ie in één keer bevroren z'n hand die haalde hij door z'n haren en die bleef steken en toen zei die na een halve minuut van.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hoezo wat bedoel je hoezo niet thuisgekomen met schoon en doordat ie zo verstijfde van angst letterlijk en figuurlijk en.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wit wegtrok kwam de waarheid ook keihard bij mij toen realiseerde ik me pas echt van oh mijn god aan is een thuis.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Jan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Goed dan ga ik nu ga ik nu terug naar wil maar één ding beloven en maakt me werkelijk niet uit hoe laat.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Andrea terugkomt vannacht of vanochtend of wanneer dan ook maar ik wil dat je me belde dat ze terecht is dat het een slecht nachtje wordt dat maakt echt helemaal niets uit ik wil gewoon dat je het me verteld.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nou zegt ze niet dat ik dat beloof ik je en toen 's morgens ja ik had heel slecht geslapen ik was elke keer wakker en dan keek ik maar weer hoe laat het was.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En nog steeds geen telefoontje gehad.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En toen stond ik 's ochtends op en toen had ik gelijk zoiets van oh dit is echt heel erg fout open die bevestiging omdat.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja rule roelof en lami zijn wel mensen van hun wordt dus ook al was 't half vier 's nachts geweest of half vijf dan hadden ze me echt gebeld en niet zoiets gaat vanaf nou laatst misschien slaapt ze wel en dan bellen we niet dat nee het was heel duidelijk zo afgesproken was ze niet thuisgekomen en dus was ze niet thuisgekomen en dat was voor mij in ieder geval heel erg duidelijk.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kijken op zo'n moment weet je natuurlijk dat het hartstikke mis is dan weet je eigenlijk direct al als je op opstaat dat het gewoon lang geen zuivere koffie is want aan de reden was dat niet de typische om zomaar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Een nacht weg te blijven of zo maar te verdwijnen dat kon gewoon helemaal niet dat ze het kind helemaal niet naar absoluut niet en toen zijn we dus samen naar de naar de klassen gaan een rol staat nog steeds in de auto die wilde niet mee de school in en dan zijn we samen naar de klassen gaan hebben wij dus.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De leerlingen gevraagd hoe andre was en.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wat er gebeurd was na het beëindigen van de lessen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nou dat schoot ook niet op alles wat een hele vrolijke dag gehad.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En dat was eigenlijk niks aan de hand was nog een stukje op gefietst met een meisje uit de klas en toen was ze nog wel naar huis gegaan tussen had dus inderdaad gewoon thuis moeten zijn op school was in ieder geval niks misgegaan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Toen zijn we teruggegaan via een andere route en toen zijn we op een paar tientallen meters vlak bij de langsgereden.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik wilde eigenlijk zo snel mogelijk een huis omdat ik steeds hoopte dat ze zou bellen want ondertussen had je wel al gedachte van.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zou zijn gevallen zijn zou ze misschien door iemand in elkaar geslagen zijn dat ze bewusteloos is geweest of been gebroken in het ergste geval had.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik had haar meegenomen maar ze moest leven o zeker ze moest leveren ze kon ie dood zijn dat dat was op dat moment zo van nee beslist niet tien uur.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Radionieuwsdienst verzorgd door het anp.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In de bossen bij het drentse plaatsje ruinen is het stoffelijk overschot gevonden van de vijftienjarige andrea luten het meisje werd sinds gisteren vermist ze werd gevonden op een plek niet ver van haar gebruikelijke route van school naar huis de politie gaat ervan uit dat het meisje door een misdrijf om het leven is gekomen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat was sectie op het lichaam moet de precieze doodsoorzaak uitwijzen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Van de dader ontbreekt tot nu toe ieder spoor als je echt een knal voor je hoofd krijgt die kan nooit zo hard aankomen komen als dat als dat bericht en dan word ik alles heel stil in hoor je niks meer te lenen maar suizen in je hoofd.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En je leeft eigenlijk in een roes je bent er hell het is net of je het niet helemaal bij bent je begrijpt er niks van iedereen rijdt gewoon door de straat zoals de vorige dag ook en je ziet mensen gewoon op de fiets de mensen vallen helemaal niet van die fiets af dat is gewoon heel vreemd en de zon.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dus geen waarom schijnt dat robin.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En op dinsdag.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De elfde mij was het toen al geloof ik dus.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Toen kwamen wij vanaf dwingeloo 'k was met een vriend naar het blauwe meer geweest en gespijbeld van school.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En toen kwam het dorp binnenrijdt stond er heel veel m e althans achteraf bleek dus dat dat ermee was met de kat zoiets nou zo één of andere oefening zijn of zo en toen gingen we naar de zee duizend om boodschappen te doen nou m'n vriend ging de cd duizend in en ik bleef in de auto zit ik had zoiets kopen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Flauwekul radio lekker aan zon die scheen lekker en joost die komt terug en ja die zegt tegen mij van zet de radio maar even zachter moet je moet je iets vertellen wat je heel erg naar haar het zult vinden.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nou ik had zoiets van 't zal wel het is mooi weer mijn dag kan niet kapot dat wil je toch.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nou toen zei die dus van ja andrea luten is vermoord nou op dat moment ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Stort je wereld wel in je zag dat mensen mij daar bij de c duizend staan staan te huilen ze bij elkaar staan praten en zo onwerkelijk zo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Heeft zo'n achteraf gezien.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Heel erg belangrijk vond op dat moment realiseer je je dat nog niet is dat je heel keihard moet zeggen dat.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En wat ik ook tegen haar zei van ze hebben er godverdomme vermoord en dat dat vermoord er er zo duidelijk ga accent ja zo zo duidelijk uitgesproken uitkomt en dat heb ik toch een aantal keren gedaan maar door mensen zich inderdaad de stuipen op het lijf.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Toch al schrokken zo ontzettend geschrokken van van wat ik zei of ze hadden we nog niet gehoord of nog niet in de krant gelezen heeft nog niets van vernomen dus om waarschijnlijk niet te vluchten.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Voor wie je hele harde rottige klote werkelijkheid.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Is het woord vermoord heel vaak hard moeten noemen toch belangrijk geweest.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Andrea was dus gelukkig niet misbruikt gewurgd en.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat gaf toch een bepaalde opluchting van ze is dood dat wist ik dus al maar gelukkig is niet doodgestoken of doodgeschoten of gemarteld.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Gewurgd en.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Voor mij was toen de belangrijkste vraag van daarna gelijk daarna is ook misbruikt en toen zeiden ze nee en dat was voor mij van hoe gelukkig dat niet daar was.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ook zo verschrikkelijk bang voor me ik denk als ze dat dan ook naar mij heeft moeten maken.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De burger op zich is natuurlijk al heel erg maar voor mij is het ook één van de meest ja tussen aanhalingstekens humane manier om iemand te doden.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja ik hoop dat dat het niet erg pijnlijk is of vervelend ik hoop dat het snel gaat ook al klinkt dat nog zo raar en walgelijk.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dan niet seksueel misbruikt.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Goedenavond dames en heren welkom bij opsporing verzocht in deze uitzending vraagt de politie u aandacht vroegen vier recente moorden en een overval.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Als eerste de moord op het vijftienjarige meisje andrea luten en de politie vraagt nogmaals iedereen die maandagmiddag tien mei na vier uur andrea heeft gezien op haar fietsroute hoogeveen fluit berg kalenberg en gijzelden weg om zich even te melden en dat geldt ook voor hen die tussen vier en vijf.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het vuur in de buurt van de gijzelaar weg en de echt aan het werk zijn geweest ervan overtuigd dat het een man is die iets gedaan hè.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Met een.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ben je niet heel wantrouwig geworden na bijna alle mannen hier in.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nou in het begin wel ja maar daar had ik ook niet iedereen zo van jij kan zijn jij kan het zijn dat doe je nog geen halve minuut mee het zweet breekt je aan alle kanten uit en je wordt helemaal gek.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En je bent in staat om die hele kroeg leegte dus daar moet je mee ophouden want die zal waarschijnlijk een kroeg leeg meppen met allemaal totaal onschuldige mensen mensen die het juist hartstikke goed met je bedoelen door te komen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Door ons door deze moeilijke periode heen te helpen dus dat moet je gelijk afkappen en dat lukt zou ja dat zal je moeten anders kan je niet werken.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Je zelf tot de orde roepen van kappen daarmee nu ophouden.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik vertrouwde echt helemaal niemand meer je ziet ook overal dadara althans dat denk je ik ging iedereen ging zo nadenken goh weer gesproken wat was er wat wie heeft zijn gesproken want ja we hadden natuurlijk best wel dingen die we samen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Goh ja wat je elkaar verteld en ja dus ik ging alles nalopen en ouders wat ik ook maar bedenken kon maar ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik wist het niet en ik kon niks verzinnen nee ja ik heb een heleboel dingen verzonnen maar ook direct weer weggelegd want je kan ik geef mensen vals beschuldigen dat zou ik nooit willen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De meest vreselijke gedachte in je hoofd.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Als ik erachter komt wie het eerst als ik erachter kom hoe dit gedaan heeft ik ik in eerste instantie wil alleen maar dood maken de volgende gedachte is gewoon voor je gaat martelen want hij mag niet zomaar dood in één keer ik wil hem laten voelen wat ik nu voel.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En dat voor je vierentwintig uur op een dag.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Je bent de hele hele tijd ben je daarmee bezig is je willem.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Al die tijd dat je zoveel pijn voelde zoveel verdriet zoveel woede en haat voelt dat wij overbrengen op de dader dus je willen zo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Verschrikkelijk martelen nou dan kan je heel wat martelingen verzinnen ongelooflijk veel en het zijn zulke aardige gedachte zo vreselijk grof en mensonterend ook een hitler is d'r niks maar dan kan ik je garanderen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Verschrikkelijk wat er in je hoofd zit en je schrikt er niet eens van je schrikt niet eens dat je zulke dingen denkt en ik was ervan overtuigd ik ben er ook nog steeds van overtuigd dat je op zo'n moment het ook daadwerkelijk uit kunt voeren ik voelde me toendertijd al die tijd een monster.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik kon het worden ik was het nog niet geworden maar ik kon het wel makkelijk zijn.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En ik heb ook altijd gezegd ook tegen de politie van het is heel dubbel aan de ene kant wil ik hem het liefst direct te hebben en zelf hebben alleen en aan de andere kant hoop ik gewoon dat jullie mij voor zijn want als ik hem krijgen is het niet best.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Want een zalm laten bloeden ik zalm pijn laten lijden ongelooflijk veel pijn.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik was erger dan hitler ik was erger dan hitler.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ze hadden het liefste wat ons was hebben we hadden ze ons afgepakt hadden ze dood.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik hield in 't begin.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Alles in de gaten ik hield alle roddels bij ik probeerde alles natrekken als ik weer iets horen dan bel ik de politie ik kon er niet van slapen ik droomde 's nachts over wie het gedaan kon hebben ik droomde alles wat we de laatste tijd nog gedaan hadden.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Als we uit geweest waren of of wat dan ook als d'r iets speciaals gebeurt was ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Alles ging hier nog een keer naar om om om maar boven tafel te krijgen wat onder de tafel zat ja die dader die moest komen en ja dat was denk ik wel een obsessie op dat moment.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ah.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik mocht heel graag met mijn hond in de bossen lopen rond om dwingeloo en dat was ook dagelijkse kost een goed andrea is gevonden in een bos ik ik was daar heel bang voor eerst maar ik wilde eigenlijk ik weigerde gewoon.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Waardoor door mijn ouders te laat.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Leidde dat ik met mijn hond het bos niet meer in zou kunnen gaan daar heb ik ook niet gedaan ik ben toen maar bij mij is gekomen ben ik gelijk de bossen wel weer gegaan met meenemen van een heel groot zakmes en dat was mijn mijn veiligheid mijn mijn steun.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En toen was er een meneer die op me afkwam en die me de weg.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En ik heb 'm met bonzend hart heb ik hem verteld hoe die verder moest gaan om verder moest lopen heeft met een vriendelijk voor bedankt toen hij wegliep.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En ik me realiseerde dat ik in een hele andere kant opliep toen pas ook met merkte ik dat ik het zakmes open in m'n hand had dat ik het dus blijkbaar in m'n jaszak open had gemaakt en ik had me er zelf trouwens ook flink pijn aangedaan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En toen had ik ook zoiets van verdorie dit mag niet dat wil ik helemaal niet want dit is een meneer die dus maar gewoon de weg aan mij vraagt en ik heb gewoon een mes bijdehand een wapen terwijl ik wil niet worden zoals die daden geweest is die andrea heeft omgebracht.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik word nu zelf een dader uit angst omdat hij iets heeft gedaan dat dat mag niet het verrek ik dus vanaf die tijd heb ik.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik was daar heel erg van geschrokken.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik herinner me op een gegeven dat er geen tegen me zei van.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;We zijn nu een maand verder en hoe gaat het nu met je nou het was verschrikkelijk terwijl die dat een doodgemaakt een doodnormale vraag is.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik zat helemaal naar lucht te happen ik kon geen woord uitbrengen echt zo van ja het gaat wel ik denk ik hoop niet dat u verder vraagt en dan gaat het echt helemaal mis maar het was net of er een hele golf op me aankwam van ellende.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Alleen al door die vraag te stellen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Was het te confronterend ik denk het ik denk het wel ja het was zo rigoureus met de neus op de feiten drukken dat.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het was ongelooflijk gewoon hoe hard dat bij mij aankwam.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Toen ik met een beetje fatsoenlijk rpf in een paar minuten zitten wachten en toen ben ik naar boven gegaan en ik heb roelf ontlopen want je kon er niet mee omgaan en de volgende dag heb ik een pas verteld dat u die vraag de eerste tijd maar niet weer moest stellen omdat ik helemaal onderuitgehaald.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Omdat je realiseerde hoe slecht het met je ging ja waarschijnlijk wel en ook de echte het realiseren van oh mijn god we zijn al een maand verder en we zijn nog maar een maand verder twee kanten.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;We zijn nog maar een maand en het is al zo verschrikkelijk hoelang moet ik nog zou doorgaan want ik kan dit niet aan en aan de andere kant van oh mijn god we zijn al een maand verder andré is al een maand.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Niet meer bij ons ik heb er al een maand niet meer gezien allemaal niet meer vast kunnen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bakker ik kan hier niet mee omgaan dat dat was het meest confronteren.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Acht uur radionieuwsdienst verzorgd door het anp de politie van drenthe heeft een tweeëntwintigjarige man aangehouden in verband met de moord op andrea luten het vijftienjarige meisje werd in mei dit jaar gewurgd in de bossen van ruinen gevonden de nu gearresteerde man is afkomt.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Er uit ruinen ik was dol enthousiast hij ontkent iets met de zaak te maken te hebben en.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm ik ik hoop het wel gewoon zelfs dat hij het ook zou zijn en.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat we dan aan in ieder geval het antwoord zouden krijgen waarom andrea niet meer leven want dat was nog steeds het allerergste het gewoon het feit dat ze er niet meer was.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En al naargelang hij langer vast zat met die hoop al heel snel toch twijfel zo van nou zal wel niet zijn naam siert.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Aan de ene kant was ik heel blij had ik zoiets van wow ze hebben 'm pakken maan draait z'n vingers eraf of door met hem in ieder geval hij is en aan de andere kant ook zoiets van ja hij.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De politie gaat ervan uit dat andrea door een bekende moet zijn vermoord aangezien er geen aanwijzingen zijn dat het slachtoffer tegen haar wil is afgeweken van haar gebruikelijke fietsroute.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hij nee dat geloof ik nooit.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nee absoluut niet.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het is ook heel vreemd om iemands we die ik ken als een.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Aardig mens als een vriendelijk mens als een rustig mens dat die opeens het gezicht krijgt van een moordenaar ik weet het wel je kunt het ook niet aan een moordenaar zien of aan psychopaten of of of wat dan ook maar jij je verwacht toch in ieder geval dat het iemand is die een agressieve woeste blik en zo geeft of of.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Waarvan je altijd al gedacht dat van nou vind ik een beetje zonderling type weet je wel dat had ik heel sterk en en dat was dus niet zo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nou ja gelukkig bleek het ook niet zo te zijn dat vond ik toen een hele geruststelling ook wel weer.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar dat dat zijn allemaal dingen waar je dubbel in bent.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Want vakanties.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Martin met een achternichtje is gewoon in een gewoon lekker te spelen het spel dat zo lang onder water zwemmen duidelijk.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Een stapje terug doen keren dat wat er was haar stem ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat is haar stem en wat is ermee in het begin deed het ontzettend veel pijn omdat er zo te zien.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nu niet meer moeilijk om te kijken nee nee nee nu niet meer in.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En de bijzondere hoefde aan haar lijf om haar vast te pakken weet je en aan haar stem en alles maar eens zo lang geleden nu al zeven jaar en nu is het soort van kijk daar gaat mijn dochter.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wat een meid echt trots van dat is onze dochter geweest.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Heb je nog andere kinderen gekregen dan andere.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nee ik heb andré als ons eerste kind en vijf jaar was vijf jaar toen ik mijn eerste buitenbaarmoederlijke zwangerschap kreeg en ze was vijftien toen ook de tweede buitenbaarmoederlijke zwangerschap kreeg dus toen was het over en uit.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Toen kon je geen kinderen meer maar het is nog alsof het gisteren gebeurd is ik staat aan de bar en van dakar slecht uit zag dat ik heel erg mager was en inderdaad staan ze met haar moeder over gehad.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En tot mijn stomme verbazing zegt tegen mij van eet jij wel.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En zoiets van nee ik kan niet goed eten want ik heb zo'n pijn in m'n maag iedere keer als ik wat eten komt er weer uit en dat gaat allemaal heel lastig nou en zoiets ja maar je moet goed eten je moet voor jezelf zorgen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wil ik wel maar hoe dan als het er weer uitkomt kan kroon aan doen dus andrea die staat op en loopt resoluut naar de maan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Naar de keuken toe en hij komt terug met een beker yoghurt nou toen was ik helemaal van ons ook zoiets hè midden in het café waar iedereen bij hier heb je een beek yoghurt in je eten maar op.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja dan ga je niet weg nou ja en dan kijk je zo'n kind aan of en eet je dan dan ik had echt zoiets van nou dit vind ik heel lief dat was de kas helemaal overdonderd dus toen heb ik die ochtend opgegeten inderdaad en tien minuten later toen ze niet keek even gauw naar de wc gebracht maar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja dat heeft ontzettend diepe indruk op mij gemaakt dat ze dat zo op die manier deed.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Als ik nou op het kerkhof kom waar ik niet vaak komen omdat het te moeilijk vindt liggen te veel jongelui.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dan heb ik zoiets van ja nou daar zit je dan op je kamer kom ik bij je op visite had me wel anders voorgesteld van koffiedrinken bij je heb ik zoiets van ja hier wel een verrekte klein kamertje.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En ik ga dan een sigaretje bij zit te roken en dan in mezelf praat ik dan wat tegen daar proberen een beetje lolletje te maken zo van dat zou jij ook gedaan hebben en maar ja het geeft een heel onbevredigend gevoel hè zegt zoiets van ja oké ik heb je dit nou vertelt en.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ben bij op visite geweest maar kale wel leeg heel leeg.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kan mij daar niet zo goed in kwijt.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het zwarte gat in het programma over het onzichtbare het ongrijpbare en het onpeilbare dat ons dagelijks leven met een geheimzinnig waas omhulde.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zag twintig juli maakten we via een bekende paragnost kennis met programmamaker leo de ruiter en zijn paranormale werk leo vertelde dat hij vorig jaar al met ideeën had rondgelopen om ons te helpen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Leo had een plan om via de paragnosten een spoor te zoeken naar de dader ook wilde hij er aandacht aan besteden via het zwarte gat dat was een radioprogramma waar ze allerlei paranormale zaken aan de orde stelde.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De opzet was om de dader uit de tent te lokken leeuw had er al bepaalde ideeën over hoe dat eruit zou kunnen gaan zien.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hoe zag dat eruit.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hij wilde hem maken hij wilde hem opjutten bang maken en zodoende de dader bewegen om zichzelf aan te geven.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Luister jij die andrea luten op tien mei negentien drieënnegentig van het leven beroofde.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vandaag is de laatste uitzending de achtste in de serie die gericht is tegen jou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;We zijn op dit moment vrij ver en we hebben goede hoop en we denken ook dat wij binnen drie weken.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Jouw zover hebben dat je in het volle daglicht staat dan wachten rustig geven op wat je net hebt gehoord dat was een cryptogram achterstevoren.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En wat hier gezegd wordt dat cryptogram dat zal je alleen kunnen ontcijferen wanneer de boel andersom afdraait doe maar goed je best.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Had je verwacht dat de dader zich zou melden na na afloop van die uitzending.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nou echt verwacht niet gehoopt over de rooie zou kunnen krijgen dat die op een gegeven moment.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Politiebureau binnen zou rena of lopen of dat de politie zou bellen van om even langs dit helemaal in de shit voor mij op zouden op gemor in psychiatrische inrichting maakt me niet uit als u kind dat niet gedaan heeft.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En teleurgesteld toen uiteindelijk de dader niets over de brug komt.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Niet echt teleurgesteld ja beetje zeg maar zo van jammer dat hetzelfde geldt dat het wel gewerkt dat weet je niet.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wat voor resultaat verwacht je kijkt iedereen wilde graag dat die daar boven water komen maar heeft u d'r misschien twee nachten roddel geslapen en dan dan heb ik al zoiets nou leren dan heb je toch geen resultaat in ieder geval een stuk bereikt ik heb zoiets van.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja confronteren maar met wie die is en wat hij gedaan heeft op wat voor manier dan ook kan me helemaal niets schelen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar maak er bewust van zichzelf.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dit zijn haar kleren allemaal nog ja dat ze worden al geler en ze vervagen ook steeds meer lucht stof op dit station dat ze aanhad op die foto.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Waarom hangt het er nog lenie kan ze nog geen afstand van doen denk ik en dan ziet af en toe zijn die kleren van der en dan iets van je horen hier gewoon.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja die die passen de ik doe d'r ook heel weinig anders zie want de kleerhangers zit er gewoon een laag stof op.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En dan denk ik ja je kunt je kunt die dingen uitwassen en bijhouden maar waarvoor.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Waarom zou ik de kleren bij halen op een gegeven moment het of wordt 't vies of stoffig of geel zoals nu nou anders het dan gewoon helemaal niet meer om aan te zien dus ik denk dat er dan af en toe iets uitpakken gewoonweg doe heb je wel eens gedaan ook al niet alleen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nou goed heb ik een plastic zak gepakt heb ik al het ondergoed in knoop in gelegd heb ik gewacht tot roelf thuiskwam en toen heb ik hem gevraagd van maar luister ik heb het ondergoed van andere ingepakt is het goed dat ik het wegdoen ja is goed.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zie je haar ook in die kleren als je zegt ja c.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kijk dan zie ik er zeker in.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Weet je dat ik dit helemaal vergeten was echt een zwart rokje aan zo'n broek rokjes en leuke dingen die veel stond er goed in.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zakken achter ja ik heb zat de had ze een trui aan gehad in het weekend heeft heel lang heeft hier een kamer gelegen en en daar roken.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kan af en toe maar ik was niet de enigste wat de honden gingen daar ook naartoe ja die gingen daar ook aan ruiken en snuffelen en dan zag je de staatje in de wegen aan god aan het dat zit hoor ik van ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zo je wekelijkse afleiding zit er nu bijna op één na dit daar kon je je concentreren hierna ben je weer alleen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Want je zelf en die huis je hoofd komt.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Die beelden worden tijdens de nacht.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Die niemand weet wat er gebeurd is en niemand weet wie het gedaan heeft iedereen willen het waarschijnlijk wel weten en het blijft gissen maar ja ik heb zelf zoiets van volgens mij moeten ze wel gekend hebben.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En aan sm gekend heeft dan is 't best waarschijnlijk dat het iemand is die ik misschien wel dagelijks tegenkom of wat dan ook en misschien ook wel helemaal niet hoor maar je kan niet uitsluiten.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En voor hetzelfde geld is degene die naast je woont of of wat dan ook en dan krijg je al heel snel zo'n spookverhalen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik heb gehoord dat er werd gesproken over de de mogelijkheid dat of de dader zou zijn in kader van de vader van andrea onbegrijpelijk wat ik gehoord heb is dat rule of een incestueuze verhouding zou hebben met andrea.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het ergste wat je dan van jezelf merkt is dat je af en toe in een flits en twijfel door je hoofd schiet van saul niet gedaan hebben nee dat kan niet als ik zag hoe ze met elkaar omgingen hoeveel lol ze hadden en waar ze altijd gein met die twee en dan denk ik van nee.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nee echt niet waarom zou je dat doen daar kan geen goede reden voor bedenken en sowieso rule of niet roelf is een lief mens een warm mens en hij lijkt wel nou ja toen ik hem net leerde kennen dacht ik van je wat is dat voor een kerel die ziet er eng uit van zeerover maar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Heeft een klein hartje hoor het is een hartstikke lieve man alleen op het moment dat die roddels zou dus zijn.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja ben je best geneigd om.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Daarnaar te luisteren zo van zouden er een kern van waarheid in zijn omdat je zelf ook bezig bent met je zoektocht van wat is waar wat is niet waar en het komt dan maar op je af want opeens is er een moord gepleegd en dat kan ook dus waarom zou iets wat je dan niet meer verwacht niet zo zou kunnen zijn.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hij trok spierwit weg toen u dat hoorde van wat zijn de mensen die dat kunnen zeggen en ik zag dat wel ik denk dan hou je d'r gelijk mee op of niet.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik wil niet dat je dat ook maar voor ze konden aantrekt heb ik hem echt te vinden bij een groep van hij stopt ermee hadden direct meehelpen het zijn mensen die waar we niks aan hebben zijn hele negatieve mensen en dat betekent nog niet zoveel voor ons kappen mee.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Geen energie in steken laten gaan laat maar als roddelen willen rollen maakt mensen zijn geen knip voor de neus waard ze bekijken de maar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Daar is geen enkele seconden dat er iets door je hoofd gaat van twijfel absoluut.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Niet beslist niet en er is geen geen enkele twijfel over als dat ook maar iets van twijfel zou zijn bij de politie dat hij daar dat u dat zou gedaan zou kunnen hebben nou daar was ie niet gelijk aangepakt ook van even praten met jou alleen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Is het prettige kerstdagen een gelukkig nieuwjaar liefst andrea luten die heb ik van haar gekregen tja voordat ze stierf die staat bij mij iedere kerst weer dan is het net alsof ze me nog een kaartje gestuurd heeft.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Gek hè die hou je speciaal daarvoor weer uit je al is ja absoluut ja dat is iets zeer waardevols met maar één keer rotgeschrokken.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Omdat ik met de kerst dus dezelfde kaart kreeg en die staat gewoon in mijn geheugen gegrift het plaatje en als je dan zon plaatje door de brievenbus krijgt schrik je je rot maar ja het is een bos bos met veel sneeuw.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het zou zo mooi gevonden.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ze vond het mooi om een soort gestuurd.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het is gewoon iets wat zij voor mij geschreven heeft haar handschrift vindt ook heel confronterend.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En nu.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ben je wel eens teruggegaan naar de plek in het bos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;D'r op kwamen weet ik niet meer met die met mij geweest en die had zoiets van goh vertel rustig vredig plekje en ik kreeg steun van het is een heel mooi plekje het is echt nou ze hadden denk ik niet mooi neer kunnen leggen maar ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het heeft voor mij toch ook zoiets van ja hier is iets heel chris gebeurt iets waarvan ik echt zou wensen dat het nooit gebeurd was ik wil hier helemaal niet zijn ik wil me helemaal niet.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ah.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Oh.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dit moet de bekende zijn geweest en dit moest blijkbaar gebeurde dit was niet te voorkomen ik heb me ook zo vaak en nog vaker dat ik me afvraag als ik langskom hoe beter toch in godsnaam terechtgekomen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja ik denk ik denk dat het wij hebben zelf en de gelijk kinderen waarvan ik we hebben zelfs zoiets van het moeten bekennen geweest zijn en dan pas dit er heel goed bij zal van iemand.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Die bijvoorbeeld verliefd op d'r was niet goed contact met haar durfde te maken.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zal ze denken van herpen bedoelt u nou o jee hij is misschien meer van plan en dat ze dan denkt van gaat niet helemaal goed probeert missie af te weren en dat hij dan en dat u dan door het lint gaat dat zijn probeerde af te weren en dat hij toen dus eigenlijk per ongeluk heeft doodgemaakt heeft gewurgd.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dus wij gaan er ook vanuit dat het niet de bedoeling is geweest van de.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja dat is de beste met het beste werk aan kan denken.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Samen met een houseparty geweest is niet de eerste keer dat zij meeging nou dat vind ik achteraf zo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Cru want toen ze op de fiets naar hoogeveen gegaan met een hele groep en ik weet niet of het op de terugweg of de heenweg was maar in het bos vlakbij waar ze dus gevonden is waar is een plekje aan zit je bankje en daar hebben we met z'n allen gezeten gewoon eventjes om op adem te komen gewoon even zitten.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En toen zat ze om zo de plagen van d'r zit een enge man in de bosjes en die komt je pakken hoor pas op en.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nou en zij lachen en ik had zoiets van alsjeblieft uit zo'n held ben ik niet en ze had me dus ook echt wel tuk nou dat vond ze prachtig.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En ja nou op zich was dat best heel leuk drie erg om gelachen alleen als ze dan daar vlakbij gevonden wordt dan één godverdorie hoe is het mogelijk.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het enige wat je kunt doen is je kind voorbereiden op.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En bekendmaken met andrea was heel goed voorbereid beter dan de doorsnee tiener inruilen de durf ik wel te stellen want zij wist bijvoorbeeld wat er had al heel vaak al over gehad wat moet je dan doen als iemand hier volgt op de route naar huis.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nou niet harder fietsen dan word je alleen maar veel mooier van een en dan maakten dader alleen maar makkelijker om jou aan te kunnen pakken want je hebt je krachten al verspeeld en fietsen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wat leerde je haar dan dat zijn bijvoorbeeld op moest letten op nummerborden signalementen van mensen hoe ze eruitzagen als ze mensen zag bij een woning daar ogenblikkelijk naar toegaan en vragen of ze mocht bellen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En die blijven wachten tot we waren.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Negen uur het nos radionieuws in de moordzaak andrea luten heeft justitie het dna profiel vastgesteld van de mogelijke dader het dna is bepaald op basis van twee vreemde haren die op het lichaam van het slachtoffer zijn gevonden.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Volgens de politie gaat het vrijwel zeker om haren van een man in deze moordzaak uit negentien drieënnegentig zijn tot nu toe drie arrestaties verricht in geen van deze gevallen kwam het dna profiel overeen met het dna van de mol.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het dader als een een dader wordt gevoerd denk ik maar liever niet aan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik heb de de altijd de hoop dat die wordt gevonden en en daar fixeer ik me ook op en wat me daar dan hoog.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En geeft hoe het nu ondertussen ook geleden is dat is dat is dat de familie west in in in groot brittannië meende ik ook.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pas twintig jaar later werd aangehouden.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar dat er heel veel mensen waren vermoord en in hun huis ingemetseld noem maar op dat heeft twintig jaar kunnen duren en dat is eigenlijk wel iets waar ik waar ik me dan ook wat aan vast kan houden van kan het nog wel dertig jaar duren en ook nog wel veertig jaar maar het zal wel 't zal wel gebeuren en ondertussen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Heb ik om andrea gerouwd en ondertussen heb ik heel veel leuke herinneringen aan andrea en zijn die twee dingen nu ook van elkaar gescheiden dat was in het begin niet en dat is nu wel dus ik leef m'n leven nu ook om door en het blijft gewoon in een heel klein hoekje ergens zitten dat ooit dat laatste stuk.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Van de puzzel gelegd wordt en daar ben je gewoon van overtuigd maar daar ben ik van overtuigd.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het idee van een boek dat heeft heel lang geduurd.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Onder 't schrijven merkte ik wat de betekenis is van de zin van het van je afschrijven dan was het niet aan begonnen maar het gebeurde wel.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik zat ook helemaal weer in die periode.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik merkte ook dat het echt was van ik zet nu een streep onder en en in die zin een streep onder de zoektocht naar de dader.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wat ik al die jaren had gevoeld van ik moet iets ondernemen om die wintervoorraad te krijgen om om mee te helpen aan de zoektocht naar de daders van de moord op andrea.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik merkte dat met het schrijft dat het afgelopen was zo van ik kan hem niet vinden ik heb jaren mijn best gedaan om hem te vinden en hem te zoeken en hem te vinden ik ik kon 'm niet vinden en nu kan ik het overlaten aan de politie.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nou wat ik nu achteraf eigenlijk wel een.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Een idee zich vormt is we kwamen aan de voorkant het politiebureau binnen en gelijk links was d'r een ruimte waar een waarin geluk werden geleid.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En en ik zat te huilen en dat ging aan de ene kant.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Door en achteraf heb ik en op met me begrepen heb hebben we gewoon gewacht tot daar een agent binnen zou komen met iemand in z'n kraag ja dat is zo ja idioot eigenlijk dan misschien dan kijk je dan wel te of te veel tv- dat weet ik eigenlijk ook helemaal niet waar we zaten daar te wachten totdat daar gewoon.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De dader zou zijn.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Speelt ook de gedachte door mijn hoofd o jee het zal toch niet iemand geweest zijn die het helemaal niet zo bedoeld heeft en die totaal verdrongen heeft en die zich gewoon absoluut niet meer bewust is van wat er gebeurd is.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En ja dan dan zou het best wel eens nooit uit kunnen komen maar dat lijkt me een vreselijke gedachte ik hoop gewoon dat degene die het echt gedaan heeft al stuurt die maar een anoniem briefje of wat dan ook.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Laat laat weten wat er gebeurd is ik bedoel ze straf ontloopt ie toch niet voor zijn eigen gevoel denk ik want hij zal zichzelf recht in de ogen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kunnen kijken dat lijkt me een hele opgave nu en ik hoop dat die nachtmerries heeft ontmoet die zich schuldig gevoeld ik hoop dat die beseft wat hij aangericht.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Die het te blijven.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lezen en die alle sta.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tien dagen voor haar dood voor het overlijden van een reden was op dertig april negentien drieënnegentig.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Als de één of ander programma open op televisie over vermisten en of vermoorde kinderen en er zaten de twee meisjes aan de bar waar ik nu zat te praten en we zaten zo te kijken want ik moest dat zien op de één of andere manier de zal je maar gebeuren zegt.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En ze zeggen van nou als we dat met andrea doen dan dan dan zal ik laten weten wie ze is geweest dan laat ik de wereldmerken wie ik ben d'r ze zullen het weten ongelofelijk dat het zeven jaar na dato.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Exact zo uit komt zelfs een boek zeven jaar na dato is d'r een boek verschenen en nu kunnen alle mensen kunnen weten wie andré geweest is dus ik hoop dat u daar ook van een keer naar voren komt mensen over te halen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De mensen aan die niet.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In deze laatste aflevering van de moordenaar van andrea luten lievelingsmuziek van andrea evenals de andere plaats die voorbij horen komen dat waren ook nog whitney houston met.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En met die in haven drie platen gedraaid op de crematie van.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik denk dat er nog steeds een aantal mensen zijn die op die dag in het bos zijn geweest die om de één of andere reden.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ze heeft niet bekend willen of durven maken.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En dan denk ik ook nog dat er een naast familielid van de dader is een moeder of zus of vrouw of vriendin ik weet niet wat die vermoedens heeft of heel zware vermoedens heeft avenues wel zeker weet die bestaan als dat inderdaad zo blijkt te zijn.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bestaan net zo verantwoordelijk zijn tot tot het moment dat ze het gaan zeggen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dus geef 'm aan of geef me een duw dat zichzelf aangeeft en dan pas de verantwoording afleggen straf ondergaan en dan pas kan de moordenaar een streep zet in die zin.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat u dan weer een nieuwe start mag maken.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Een jij eerder ook al zo over toen andré d'r nog was zo sterk opgevoerd.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar stel dat er een dader gevonden wordt die bekend heeft gedaan heeft dat iets gedaan heeft maar niet zegt hoe ze nodig hebben.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Natuurlijk in eerste instantie de neiging om om net zolang te pushen van ik wil dat weten en ik zal er werkelijk alles aan doen om dat eruit te krijgen die dader heeft namelijk eigenlijk helemaal het recht niet om zijn mond te houden.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik vind dat een dame van zoiets ergs van mooi helemaal niet het recht hebben om z'n mond te houden beslist niet heeft het liefste wat wat van ons heeft ie afgepakt heeft u dan nog recht om z'n mond houden.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hij is gewoon verplicht om het te vertellen alleen ik weet zelf ook wel dat als hij z'n mond dicht houden ze gewoon z'n mond dicht.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nou dan ben ik dus bereid om bij wijze van spreken zal de kans waarschijnlijk nu krijgt elke dag jaar in jaar uit naar die daar naartoe te gaan en te vragen wat is de gebeurt elke dag opnieuw net zolang tot niet meer vertoond.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Want ik wil dat wie dat is voor mij zo ongelofelijk belangrijk.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat het waarschijnlijk gewoon niks meer veranderd.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar voor mijn gevoel wel het vult vragen in die die altijd de hoe is dat geweest heb je veel pijn gehad ben je erg bang geweest wat heeft u gedaan met jou heeft hiermee kunnen krijgen in wat voor bui was dwarsverbanden realiseer je je dat het verkeerd ging hoe is dat gegaan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Verder zoekt en en strafbepaling dat is aan de rechter alleen dat wil ik niet.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tot zover damokles met verder vol vragen dit programma is gemaakt door margreet rijntjes redactie bart gerard u kunt een cassette van deze uitzending bestellen voor twaalf gulden vijftig die we na ontvangst betaalt u moet schrijven na de kro cassette service postbus drieëntwintigduizend.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Twaalf nul twee e a in hilversum vermeld waar de rest en telefoonnummer en uiteraard de datum van uitzending vandaag is het vijf september tweeduizend en de titel van vandaag was verder onvoldragen informatie over het programma en over het boek van lamy luten dat is te vinden op de damokles site op internet het adres daarvan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Is www punt omroep.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Punt nl slash caro slash damokles zodadelijk na het nieuws van één uur dan is de kro weer bij je terug met het programma niemandsland te gast is dan rick de leeuw tot die tijd is zeer deventer krijgen hun nummer say hello goodbye.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/details&gt;</content><category term="misc"></category></entry><entry><title>Droevig geluk</title><link href="./115-damokles.html" rel="alternate"></link><published>1999-10-26T00:00:00+02:00</published><updated>1999-10-26T00:00:00+02:00</updated><author><name>Jaap Vermeer</name></author><id>tag:None,1999-10-26:./115-damokles.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Mmm even na middernacht welkom bij de kro via radio één en twee. Ik ben daar denk ik op door met een enorme vossen man van van zeventien ik denk dat ik. Toen kwamen we dus daar aan en. Wij waren met z'n vieren op de boot mijn broer bas. Ik om mijn vrouw die die die die die die ja die is. Babytje was hij bleek dus een meisje van negen of tien of elf te zijn ongeveer. Deed dat je iets verder die gegevens. Als die niet is gegroeid in jouw lichaam. De is in mijn het lichaam van een klein uurtje naar vijftien centimeter gegaan. Ervaring nou door de doordat je niet heb gekregen. Ja nou ja dat schrijf ik allemaal van dat soort dingen. En nou alsjeblieft pakjes die wil laten zien dan moet je meelopen. Donor bedankt op een grote foto hoor. Maar ook ontzettend eng denk ik. Dat was al meteen een band ik bedoel twee totaal wildvreemde mensen staan ineens tegenover mekaar. In het ziekenhuis zeiden ze toen ook van. Hij wil alles weten over mariël. Mijn vader belde op mijn vader was helemaal in paniek. We zijn op weg naar nijmegen en ik ik ga nu op bezoek bij de familie jansen. Dus ik weet niet in ieder geval de de weg wil zo langzamerhand.&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Mmm even na middernacht welkom bij de kro via radio één en twee. Ik ben daar denk ik op door met een enorme vossen man van van zeventien ik denk dat ik. Toen kwamen we dus daar aan en. Wij waren met z'n vieren op de boot mijn broer bas. Ik om mijn vrouw die die die die die die ja die is. Babytje was hij bleek dus een meisje van negen of tien of elf te zijn ongeveer. Deed dat je iets verder die gegevens. Als die niet is gegroeid in jouw lichaam. De is in mijn het lichaam van een klein uurtje naar vijftien centimeter gegaan. Ervaring nou door de doordat je niet heb gekregen. Ja nou ja dat schrijf ik allemaal van dat soort dingen. En nou alsjeblieft pakjes die wil laten zien dan moet je meelopen. Donor bedankt op een grote foto hoor. Maar ook ontzettend eng denk ik. Dat was al meteen een band ik bedoel twee totaal wildvreemde mensen staan ineens tegenover mekaar. In het ziekenhuis zeiden ze toen ook van. Hij wil alles weten over mariël. Mijn vader belde op mijn vader was helemaal in paniek. We zijn op weg naar nijmegen en ik ik ga nu op bezoek bij de familie jansen. Dus ik weet niet in ieder geval de de weg wil zo langzamerhand.&lt;/p&gt;
&lt;details&gt;
    &lt;summary&gt;Transcriptie: Droevig geluk&lt;/summary&gt;
    &lt;p&gt;Het weer vooral vannacht en morgenochtend enkele buien 's middags vooral in het zuidwesten droog en wat zon en het wordt veertien graden dit was het nieuws.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm even na middernacht welkom bij de kro via radio één en twee.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ook deze nacht tot drie uur kunt u terecht bij het caro nacht pastoraat en het telefoonnummer is nul drie twee nul twee vijf zeven vier nul nul nul drie twee nul twee vijf zeven vier nul nul.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm ja hoor.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De dag waarop mijn leven begon opnieuw begon en is natuurlijk ook de dag.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat hun leven in enorme klap heeft gehad en misschien de de met zwarte pagina in het boek van hun leven is geweest en dat realiseer ik me daar echt wel toen daar toeristen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tussen de grijstinten van waan werkelijkheid in het verdwijnend het contrast van de late schemering zoekt de waarheid naar haar zelfportret gevangen in beeld en geluid.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Damokles kro 's radiodocumentaire.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Een nieuwslicht mensen en gebeurtenissen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm droevig geluk.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm ik was zeventien toen en kan dialyse kwam en.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm ja nou kijk dat kan herinneren uit die tijd is dat ik geen geen energie had of heel weinig energie ze kon heel weinig je kunt eigenlijk.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Terwijl het als volgt dat als iemand elke nacht om drie uur naar z'n bed toe gaat en elke ochtend om half zes jaar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Op moet staan dan is ie na een week niet moe meisje uitgemergeld nou zo voelde ik me als ik me goed voelde maar dat was eigenlijk het het algemene gevoel wat ik had.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;We zijn verhuisd toen mijn broer de trap niet meer op kon.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;We wonen op een flat en was drie hoog en het helpt niet meer dus toen moesten we ergens anders heen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Eigenlijk was het een paar hij kon voor als een oud mannetje als hij de trap opging motie al een keer wachten dan even uithijgen en dan was ie op de zeven etages boven nou als ie als ie dan zestien zeventien achttien jaar is dat natuurlijk niet normaal.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zeker niet voor hem dan ook voor mij waren ze met heel veel sporten komt niet helemaal niet meer.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kijk ik heb hier nog een aantal fotos van aan de dialyse dus het moment dat ik voor de eerste keer aan de dialyse lag en je ziet.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat zegt toch wel wat wat anders het eruitziet als een beetje uitgemergeld.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dus je bent daar een jochie van zeventien.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik ben daar denk ik op door met een enorme vossen man van van zeventien ik denk dat ik.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In in.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na een paar maanden tijd van een van de een een een een een ouwe ben geworden want als je op dat moment met de dood met zo zware ziekte wordt geconfronteerd word je in één klap heel erg voor volwassen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het was eigenlijk ook het op dat moment op de middelbare school ook direct weer een beetje probleem omdat je dan als minder maar min of meer volwassen man tussen wat kinderen loopt in je niet kunt voorstellen dat kinderen nog grapjes maken over over de de neus van van de leraar of zo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dus ook door moment ben je ook op school wel een beetje eenzamer.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Buiten het feit dat ik het is het gewoon in het rare gele jongetje was want toen het tijd weet je nog heel veel aan aan aan de dialyse en dat dat zo is vaak spijbelde.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik ik ik heb nooit verteld op school kan dialyse lag nee nee dat vond ik niet nodig.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Moet men waarnemers u zoals ik was een ja ik ik probeer ook altijd zo zoveel mogelijk mee te gaan met met het normale leven en niet af te als het zieliger jongetje.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zo dat nee ik heb altijd geprobeerd om zoveel mogelijk in leven te blijven staan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Is geschept geworden door een automobiliste en ze was nog iets bij kennis en ze huilde en ze zet namen niet maar met bijen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Toen hebben gewacht op dan brandt en toen ook meegegaan naar het ziekenhuis ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Toen kwamen we dus daar aan en.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Daar stond de dokter en ze op te wachten en die zijn van nou we moeten nog één e g maken en dus was toen klinisch dood.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En toen vroeg die eigenlijk op dat moment vroeg die of we de niertjes afbouwen staan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Toen zijn we elkaar hebben aangekeken en toen hebben gezegd nou mariël is en die die graag geeft dus uit uit dat oogpunt hebben we gezegd van nou laten we dat maar doen dus die ging met ons marielle ging die dus weg.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En hij liet ons daarachter in dat kamertje we hebben daar een twintig minuten een half uur hebben daar staan geen stoel geen kop koffie geen opvang totaal niet.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ze lieten ons eigenlijk gewoon aan ons lot over en het is toch net niet niks als je een kind verliest van bijna twaalf jaar dat je dit hier zo laten gaan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het ziekenhuis was in mijn beeld toen gebroken arm gebroken benen en je bleef er een paar dagen en je kwam weer vrolijk uit ik gaf ook altijd lollys mij om niet wetende dat zij op intensive care lag in die dingen nooit kon heten maar ja ik had zoiets van nou ik ga even wat lollies mij heeft ze tenminste ook nog eens het lekkerst.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Naast het ziekenhuis eten en je komt zometeen wel weer terug naar huis maar die kwam nooit meer terug en ja krijg ik nooit geen benul van gehad dat ze dat ze overleden was tot het moment van begrafenissen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nou vanaf het moment dat ik aan de dialyse kwam wilde ik al getransporteerd worden en ja ik had.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vanochtend werd dromen over hoe het zou gaan gebeuren maar je ja dat gaat altijd anders dan dan dat je denkt.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wat droomde je dan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik droomde toen ik nog op de middelbare school zat bijvoorbeeld dat de.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Conrector binnen zou komen in de klas en zou roepen dat er een in ieder geval een vrij was en dat ik juichend en en met met veel vreugde naar naar het ziekenhuis zou worden zou gaan rijden ja zo is het niet gegaan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wij waren met z'n vieren op de boot mijn broer bas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik zelf dan mijn vriend en een vriendin van ons die waren met de boodschap m'n ouders een beetje aan 't zij en 's ochtends hoorde ik eigenlijk al in.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;M'n achterhoofd van ik hoor wat op die plaats en dat is niet normaal maar doet 's nachts is gewoon heel druk heel stil op die op zo'n op het water.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ze hoorde in zo'n zo'n motor die dalen aankomt.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En dan heb je toch zoiets van waar we heen gaan en er kwam toch eigenlijk horen hem steeds dichter bij ons een boot van raar toen ie ook nog een keer tegen de boot aan en iedereen was gelijk klaar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kezman na wat gebeurt totaal historisch zo idioot om tegen onze boot aan te gaan dus dat was al gauw van.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hier gaan we wat aan doen maar toen bleek dus de waterpolitie te zijn.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nou ik was op een moment dat de nier ze zich aandeed was ik met 'r vrienden en m'n zusje was ik aan het varen op onze boot en we waren midden in de nacht lagen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wij voor voor anker in een pasje bij aalsmeer en mijn ouders kregen een telefoontje en die al die is hij is er niet dus die hebben de politie van aalsmeer erg belt en die zijn met een boot zei ze op zoek gegaan naar onze boot dus.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Midden in de nacht waren wij en dat is heel raar het was half zes 's ochtends waren eigenlijk allemaal wakker en dat is eigenlijk niet normaal en dan ja dan hoor je toch een boot en ik vraag welke gek vaart er nu zo vroeg.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En dan hoor die motie steeds dichterbij komen en dan hoor je bonk een.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dan beweegt de boot een beetje denkt op z'n minst van jemig de boot wordt gekaapt dus ik stoof naar buiten toe en hij keek direct in het gezicht van een van een agent die eigenlijk als eerste zei van bent u bas van der ik zo van ja dat ben ik hij ze direct daarna zei ie van voor u.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En nou dan is het even stil en toen dacht ik van toewerken heel bang eigenlijk heel heel raar en dat had je helemaal niet verwacht we hebben we fijne vernieuwen maar werd toch even bang want je gaat toch van het relatief bekende naar totaal onbekend en ging ik wist niet wat er ging.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Gebeuren dat is nog goed die angst was gauw voorbij en ik ben in de boot van de politie gestapt vervolgens met de auto naar naar leiden gebracht.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm mmm mmm.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Helemaal een nou toch wat zegt wat raar en dat kan helemaal niet zijn op vakantie en hoe doen we dit.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja in juli ik bedoel juli bleven op die bijbleef was heel onwerkelijk.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het was heel raar heel raar gevoel een beetje onwezenlijk eigenlijk in het overkomt je allemaal in je weet dat er iets staat te gebeuren maar je weet eigenlijk niet precies wat en hoe die de naam en zo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En 's middags om drie uur op zeven augustus negentien zeventig ben ik uiteindelijk getransporteerd was negentien jaar toen ik de die dun toen de dialyse verliet en de de de nier kreeg.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En als je dan terugdenkt aan die dag was dat dan ook een feestdag eigenlijk.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nee dat dat dat heb ik niet ervaren als als als een fijne dag na naderhand wel naderhand heb ik die dag ook altijd aangegrepen als als feestdag en kern belangrijker gemaakt dan mijn eigen verjaardag dat.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik heb bijvoorbeeld altijd een hele grote barbecue gegeven voor alle vrienden die die niet maar waren daar kun je dus dat is een heel belangrijke dag ervaren ja de de de verjaardag van m'n.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik heb op een gegeven ogenblik heb ik ook gezegd van nou hij zal wel goed terechtgekomen zijn en je vraagt je op wel wel wel arabische autoritaire bij maar dat dat daar kregen dus helemaal geen reactie dan krijg ik dus geen reactie op dus ik heb dat naast me neergelegd en ik heb gezegd van nou het zal wel goed zijn.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik om mijn vrouw die die die die die die ja die is.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Beelden toch veel meer in de hoofdrol vanwege waar zijn die waar zouden die wezen wie zou me hebben ik heb op een gegeven ogenblik ook gezegd ik ik zou het niet eens willen weten.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nee dat er misschien mensen zijn die die die die die ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En alcohol gebruiken drugs gebruiken en als ik dan achteraf wij die met onze mariël de nier naar een dan dan dan zouden we daar heel veel pijn doen als iemand z'n lichaam zo misbruikt met met met met alcohol of drugs of of noem maar op.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dan vind ik dan vind ik het niet waar dat die een nier van het niet per se van mijn dochter maar ook van een ander ik vind die die die gun ik dus dan eigenlijk niet neer dus vandaar dat ik ook gezegd van nee laat ook maar ik ik hoef het ook niet te weten in mijn geval.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Al werd er gezegd dat het een nier van een heel jong iemand was.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En dat het uit het zuiden van het land komen en met een heel jong was van een meisje van negen of elf.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het is wel zo dat dat de artiesten die die heeft wat tegen mijn ouders gezegd dat een heel klein jongetje was dat we het net leek alsof de een van.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Babytje was hij bleek dus een meisje van negen of tien of elf te zijn ongeveer.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Deed dat je iets verder die gegevens.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nee nee dat interesseerde me niet die staat er niet bij stil dat wat bij mij in mijn lichaam komt een hoop ellende bij bij iemand anders heeft veroorzaakt dat daar sta ik op met absoluut niet bij stil.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar voor wanneer is het dus niet relevant dat het afkomstig is van iemand die ongeveer dezelfde leeftijd heeft als degene die de nier krijgt.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nee die nier groeit overigens op het moment dat die getransplanteerd is gegroeid in negen maanden mee in het lichaam naar de capaciteit die nodig is.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Als die niet is gegroeid in jouw lichaam.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De is in mijn het lichaam van een klein uurtje naar vijftien centimeter gegaan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Goede en ik vind het vooral zo leuk omdat er echte negen maanden gebeurd dus ja precies de draagtijd van een van een kind.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Thuis was op een gegeven moment zo dat het normale leven ging weer plaatsvinden dus ik moest weer naar school mijn vader gingen we naar zijn werk en m'n moeder zorgde voor het huishouden.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar ik viel best voor een gat omdat je jij ik was gewend dat m'n zuster al was het maar mee te spelen en mee ruzie te maken en zo dus op een gegeven moment was ik ook vrij onhandelbare antwoorden.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik weet ook wel dat mijn moeder was op een gegeven moment heel erg bang als ik op de fiets als ik op de fiets ging dat vond ze helemaal ja liever niet en dan word je dus helemaal opstandige want je moest eens zou op je fiets naar school.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nou en dan heb ik dat zo doorlopen dromen dus bleek dan uiteindelijk wel met m'n fiets naar school dan mocht jij gaat dan gewoon ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Gewoon uit treiterij gewoon door het rood heen fietsen de weg oversteken als ze net een auto aankomt of.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja dat hele begrip van uit dat het mijn ouders daar bang voor waren dat misschien hetzelfde zou kunnen overkomen als met m'n zus wel eens overkomen dat ze.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat heb ik me nooit gerealiseerd achteraf wel maar niet niet op dat moment.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het eerste jaar na transplantatie is een heel vervelend jaar dan is het vrij onzeker aan en dan gaat het weer wat beter gaat wil minder maar daarna ging het waar direct al ging het veel beter met mij ik mocht weer alles drinken en dat is ook geweldig.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik kom weer weer weer plassen dat mensen die kunnen het niet begrijpen maar als je nooit kunt plassen en je plots weer voor het eerst is dat de.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ervaring nou door de doordat je niet heb gekregen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;'k heb ik heel hun leven op poten kunnen zitten en ik heb een bij het bedrijf kunnen kunnen zegt ik heb met m'n gezin kunnen stichten dat is iets iets wat je wat wat zoiets moois is dat je daar alle energie voor hebt die dankzij die nier dat daar is dat.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Geweldig.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Op een gegeven moment gaat die periode ook weer voorbij en hoor je verstandig of tenminste men hoopt hier verstandig wordt en ja dan probeer je het gewoon op te pakken en zo ja het leven op te pakken waar je met mij hebben gelaten heb en toen ben ik gaan schrijven en toen ik een een ja een dagboek bijgehouden.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En daar heb ik alles ingeschreven wat ik eigenlijk nog aan m'n zus hadden willen vertellen maar wat niet meer kon en ook voor mij merkte ik op een gegeven moment was dat voor mij heel erg goed was emotie komt van me afschrijven dus daar ben ik mee doorgegaan en.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Als de hond dan iets gedaan had of zo dan schreef ik dat op of als ik verliefd was dan schreef ik dat op.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En dat was voor mij een manier om het aan haar te vertellen en koek en ei niet kwijt en toen ging het ook een stuk beter.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het is ja dit is even kijken negen december negentien vierentachtig heb ik dat geschreven.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hoe oud was je toen vierentachtig twintig was ik vijftien ongeveer vijftien dus.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nou dan heb ik geschreven van hallo maria hoe gaat het met jou en hoe is het daarboven dan heb ik uitgelegd hoe het dan de hemel zie of te wit of roze is volgens mij vraag hoe ze geheim ja ik denk een mix tussen witte en roze maar ik zou het niet weten eerlijk gezegd dingen dat gewoon net zoiets als hier is een.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Een soort met paradijs gewoon hele mooie tuinen en.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Net zoiets als ademen dan net allemaal iets mooier en niet liever mooie kleuren en zo en.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Of ze ook sinterklaas gevierd hebben want wij hebben dat ook gedaan en ik heb een nieuwe trui en een pyjama gekregen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Verder hebben we ook een nieuwe tv gekocht en de mol dat was onze cocker spaniel onze hond dat die heel erg oud geworden is en dat die blind geworden is en dat ik mijn rapport had gekregen en dat die heel erg was en dat mama daar niet erg.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Happy mee was zo maar even zo te zeggen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja nou ja dat schrijf ik allemaal van dat soort dingen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik ben na m'n transplantatie dus weer erg doorgaan met mijn sport.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik speel badminton dat heb ik als topsporter speelt in een kom nou weer op een aardig niveau meekomen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En toen men vroeg of ik mee wil doen met de world games wil spelen voor getransplanteerde had ik iets van ja van het maakt wel aardige kan zien en dat op een gegeven ogenblik was voordat het naar sydney gingen twee jaar geleden.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het was een journalist van de telegraaf die daar gaven ook nu weer over wilde weten.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dus die heeft een aantal mensen van onze geïnterviewd onder andere mee en had de artikelen zien de telegraaf gekomen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En nou alsjeblieft pakjes die wil laten zien dan moet je meelopen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar je hebt het ingelijste wat staat daar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Even kijken hoor.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Post van de ruimtereis houden in wassenaar voelt zich ook geboren ik heb net de achttiende verjaardag van manier gevierd vertelt hij stralend de datum zeven augustus negentien negenenzeventig staat voor eeuwig in zijn geheugen gegrift.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik weet dat ik de nier van een negenjarig meisje heb ik ben te nuchter om allerlei ideeën in het hoofd te halen maar ik zou best aan de ouders van het meisje willen laten zien.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hoe goed het met me gaat hoe het moet voor die mensen toch prachtig zijn te weten.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat die niet goed is terechtgekomen ik heb er een rijschool met acht rotors dus toendertijd en vader van drie kinderen voordat ik ziek werd speelde ik badminton op hoog niveau nu ben ik nog steeds een subtopper.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik verdedig in sydney mijn tito en wil daar weer de beste getransplanteerde ter wereld worden dat is het.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Donor bedankt op een grote foto hoor.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik wilde dus op een gegeven ogenblik werd op zaterdagmorgen wilde naar de kapper en ja de krant lag aan de voorkant dus ik pak 'm op en ik neem je mee naar binnen en ik gewoon hier zo op tafel neer en dan zie ik eigenlijk.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kop donor bedankt.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hebben we nog zoiets van ja graag de dat wat had ik dan wel hoor en maar ik werd er toch naartoe getrokken uit was dat was een heel zal ja kan het eigenlijk niet zeggen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het is een heel vreemde ervaring met de toch naartoe getrokken om de omdat het om daar te lezen hè en het eerste dat artikeltje dat eerst was en ging over een man en die hard haar hart longtransplantatie gehad.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En toen kwam ik eigenlijk bij de tweede artikel ja barst van daaruit vier heeft juist zojuist hun achttiende verjaardag gevierd.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Van van de nier en hij heeft je dat altijd uitbundiger als z'n eigen verjaardag en hij is zeven augustus negen negen negenenzeventig is ie dus getransplanteerd en en maakt het goed en hij zou het was een meisje van negen jaar denk dat klopt niet.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zodat het was de eerste dat had gelijk had dat is dat is dat is volgens mij is dat in ieder van onze mariël en.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kees wat boven bezig en ik wil ook de zeg maar nou toch eens even kijken zeg.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wat ik hier tegenkom ik zeg ik heb net een idee dat het in ieder van onze mariël is ik science zeven augustus is ie getransplanteerd zij is zes augustus overleden een meisje van negen jaar is dat klopt niet.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik zeg maar wat wij wel weten is dat hij eigenlijk ja die nieuwe uitgenomen in het dijkzigt ziekenhuis ik zei ja dat is het enige wat wij weten en waar hij waarschijnlijk weet het dat is dus het het het geheim de link die wandeling die we dus kunnen waar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En maar ik toen zei ik ga bellen toen zegt kees kan je dat aan je op dat moment kon ik dat aan hè was heel sterk.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar ik zeg nee ik ga eerst naar de kapper en ik heb het bewust een weekend laten liggen het weekend laten liggen hè wel met korine gebeld moet je nou eens van luister wat ie waard zeggen wat ik nou toch lees naast krijgt er helemaal.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Koud van maar volgens mij is het volgens mij heb je gelijk krijgt helemaal koud en als jij niet belt omdat ik van nee zal daar dus toen heb ik 'm.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Eigenlijk gaat geen nummer hoe is alleen dat die een rijschool uit het krantenartikel dat dertien een rijschool had de pt inlichtingen gebeld en toen heb ik hem savonds om een uur of jaartal na zessen geweest zijn om ze uit die regio heb ik hem gebeld en dan zeg ik nou ja ja je spreekt met mevrouw jansen uit nijmegen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Moet dat mensen van mijn zus was wat.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Op een gegeven moment zei ze letterlijk meneer ik denk dat de nier van mijn dochter heeft en ja dat is toch even schrikken dan maar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Onze heel leuk ik ik heb me altijd als een ambassadeur gevoeld van hoe het allemaal kan gaan met een transplantatie was toch één van de eerste transplantaties van nederland.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En ik had ook altijd iets van nou mochten de mensen willen weten hoe het is verdergegaan dan mochten ze dat best van mijn weten dus ik ja ik vond het wel geweldig eigenlijk.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik zeg alleen met ik het met één ding niet eens haar leeftijd.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik zei want er was er een negen zoals de bijna twaalf jaar zet hij maar de leeftijd dat is nogal een dat is dat was nog een vraagteken maar hij is dus naderhand naar ons gesprek dus naar dat hele toestand wil zijn medisch dossier heeft is opgevraagd en daar blijkt dus dat bijna twaalf az elf a twaalf jaar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En toen zei ik ook nou willen hebben we waarschijnlijk nog iets weet je door welk ziekenhuis het is aangeleverd die nier hè ik zijn want onze dochter is dus eigenlijk getransplanteerd in in het dijkzigtziekenhuis.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Komt ie dan ook vanuit de ze ja inderdaad daar komt ie vandaan dus ja wat moet ik daar hun pijler aan hè.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Toen z nou hij zegt ik ga dus nu naar de.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Olympische spelen van getransplanteerd in sydney maar als ik terugkwam uit sydney dan maak gelijk een afspraak met u dan kom elkaar in oktober achttien oktober is ie toen hier geweest en dan ja dan wil ik toch eens even kennis met hem maken en dat was dus ook en zo is dat ook gebeurd.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik heb ook direct een afspraak met haar gemaakt.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar ook ontzettend eng denk ik.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja ik was dikwijls benauwd eigenlijk is ik de eerste keer dat ik echt getroffen geconfronteerd werd met het feit dat mijn hier.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Direct inhield dat dat iemand anders dood is gegaan en dat daar mensen bij zijn die daar heel verdrietig over zijn en ja dan had ik nog nooit over nagedacht dus ik ging toch naar naar mensen toe die die hun dochter zijn verloren van elfhonderd.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja het heeft daarvoor niet vrolijk van dus ik was wel heel bang ja ik ben echt met lood in de schoenen ben ben ik daarnaartoe gegaan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En ik zie hem aankomen rijden en ik zie de auto uitstappen en hij komt heel enthousiast naar m'n moeder toe en op dat moment ben ik heel een hele andere kant ben ik opgelopen dat was gewoon heel even van de wacht effe nou kom je al akelig dichtbij en nou moet 'k effe wegwezen na het einde van de straat gelopen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En toen ben ik weer terug gelopen en toen kwam uiteindelijk gedag gezegd maar uiterlijke maar ineens zag toen had ik zoiets van oh help lieve help moet moet wegwezen hier rood is.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja toen ben ik even de andere kant op gegaan en toen ik 'm aan hij hebt leren kennen om was het een heel aardige man.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Belangrijk voor mij wel ja want als ik niet mag dan zou ik toch best wel lullig zijn dat in die de moeder van mijn zus heeft gekregen maar was ook raar want het moment dat je pas toen ik pas voor de eerste keer zacht dan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat was al meteen een band ik bedoel twee totaal wildvreemde mensen staan ineens tegenover mekaar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En toch op één of andere manier voelde het gewoon zo fantastisch goed aan dat die band die was d'r meteen dat was geweldig dat is heel mooi om dat mee te mogen maken.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik vond het heel fijn dat dat ja dat er iets tastbaars was iets wat je aan kon raken wat wat dan nou van mario was ik bedoel het is toch maar een heel klein stukje en wil niet zeggen dat heel barst ineens mariël werd.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar gewoon het feit dat er iets van mariël in bassat wat je gewoon aan kon raken.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja wel telkens mee kwam als hij droog was dat is gewoon zo machtig mooi gewoon om 't feit ook toen mariël overleed heb ik nooit de kans gekregen om afscheid te nemen dus dat nu ineens weer een stukje was waar je mee aankomen dat was gewoon geweldig dan heb je dat ook letterlijk gedaan heb je 'm ook aangeraakt op die plek waar dit maar ja ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja de eerste de eerste dag eigenlijk al was ze hadden we hier met z'n allen in de tuin het was mooi weer en.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Op een gegeven moment hadden we het dan over zo en toen zei ie van ja je mag het wel even aanraken als je wel want toen durfde ik in eerste instantie niet had ik zoiets van nee dat vind ik eng.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En later heb ik het wel aangeraakt en dat was wel heel erg machtig gevoel.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja het was heel emotioneel natuurlijk hè het was.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja god daar komt iemand met een nier van je dochter hè en dat en dat dat is toch wel wat.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat is me niet zo iets dus maar hij kwam met een grote bos bloemen aan en toch wel prachtig eigenlijk dat je dan weet wie wie wie de nier van je dochter hebt.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En en en eigenlijk een en en en een en vindt dat je zegt van ja die gun ik het van harte hè.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik vond het in 't begin vond 'k echt belachelijk ik heb het ook uit van alle kanten afgeraden om er contact mee op te nemen ook al omdat het toen en dat is.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In het ziekenhuis zeiden ze toen ook van.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Je hebt nooit helemaal honderd procent zekerheid meer omdat het verjaard was de gegevens.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Die die waren er niet meer dus het is waarschijnlijk wel hè toen gezegd bijna al weken dat het.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De ouders van dat dat kind waren maar helemaal zeker weet je het niet en waar begin je aan wat rakel je allemaal op aan emoties als je met met de nabestaanden gaat praten kan je dat überhaupt wel aan je dat zelf wel aan wat gebeurt er als je niet dan in afstoot.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bedoel die mensen leer je dan net kennen en ja op dat moment dat die ze leerde kennen was zat zijn hier al achttien en een half jaar in.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En dat was toch wel elke keer van hoelang zit er nog in.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dus ik had het in eerste instantie zoiets van nooit doen niet niet aan beginnen en ook heel heftig.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Je voelt dat dit discussies over gehad en mijn vader was ook heel heel erg heftig tegen mijn moeder die was wat daar wat genuanceerder in.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar ik heb daar echt heen in het begin zoiets had van nee dan moet je niet aan beginnen dat daar kan je zelf misschien ook helemaal niet aan nee niet doen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Want nu is het goed uitgepakt.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar het kan natuurlijk toch ook best wel heel erg tegenvallen van beide kanten dan hè niet alleen van van mijn moeders kant maar ook van de andere kant van de hij de persoon staat me bijvoorbeeld helemaal niet aan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En die heeft dat mijn mijn dochters nieren en nou getver hè je 't is nu eigenlijk heel erg goed gaan maar ja wie zegt dat bij een ander ook zo loopt.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bestel inderdaad ik gezegd van nou staat me helemaal niet aan zo'n demand hè of hè dat je maar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nee het was ook dat heel duidelijk nood gaat gekker ja het was goed dat klikte.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar ik was gewoon bang voor van tevoren dat het misschien niet zou klikken nee helemaal niet was helemaal niet bang nee helemaal niet bang is is het ooit echt helemaal bevestigt dat het inderdaad krijg je niet volgens mij.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Laat ik maar uitgaan van van vijf en negen tot bijna negenennegentig procent maar voor de rest kan niet helemaal fair omdat daar zit dus toch dat stukje geheimhouding.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Is er nog iets van twijfel in u nee nee ik heb ook nooit getwijfeld gehad maar het eerste ogenblik.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nou het getij van gaat meteen gezegd zie je.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De maar dat is ook een gevoel daar kan je niet beschrijven in zulke rottige omstandigheden toch een hele goeie beslissing heb genomen ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat moeten we ik ik had een medaille gewonnen in sydney 'k heb die meegenomen en in het gat van tevoren iets van ik kijk wel aan aan wie weekend geef aan dat aan wie ik dat met het beste.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En nou na een tijdje had ik toch iets van ja de zusje van van een donor heeft het eigenlijk het meeste nodig en dus uiteindelijk heb ik de medaille aan aan haar gegeven en ook aan haar op.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Een soort eerbetoon ja ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja het is per slot door door door het feit dat zij ooit ja hebben gezegd op de vraag of de nier van hun dochter gebruikt moet worden dat ik dat allemaal hebben het kunnen bereiken en dat is niet zomaar een zodat het belangrijke jaar geweest hoor dus.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En het gaf jou niet een een een soort schuldgevoel dat dat jouw leven door haar dood uiteindelijk door kon gaan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nee nee.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik ik ik heb dat meisje niet nie niet aangereden dus het is niet zo dat de door mij dat en hun dochter is overleden en ik heb ik heb er wel van geprofiteerd maar dat was slechts nadat zij dat hun toestemming voor hebben gegeven.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dus nee ik heb dat nooit een school een schuldgevoel van overgehouden nee.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En werd je relatie als je van een relatie kan spreken met je niet anders toen je wist van wie die wat.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nee nee mijn mijn is men hier daar heb ik altijd heel veel bewondering voor gehad hebben we ook heel veel zorg voor gehad ik heb altijd vanuit m'n hart ook wel gevoeld dat ik toch enorme waardering had daarvoor.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hij wil alles weten over mariël.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En dat vond 'k op zich best wel moeilijk omdat ik die periode heb ik weggestopt en uiteraard werd er thuis ook wel eens over gesproken maar als je iets niet wil horen dan horen in het ook niet en nu weet je ineens toch best wel hard mee.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Confronteert en ja toen was ineens hierbij zat toen kwamen al die verhalen kwamen weer naar boven en toen ineens hoorde niks wel en daar schrok ik best wel van.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En dus heeft eigenlijk wel voor zorgt dat voor mij toen de verwerking is begonnen broek al een gedeelte verwerkte kon erover praten en ik kon kon ermee leven maar voor mezelf ook nog niet afgesloten dus na achttien jaar kon ik eindelijk gaan beginnen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En hoe ging dat ja dat was best wel moeilijk heb een hoop gehaald en maar ik heb wel heel veel steun aan bas gehad had ook een medaille gekregen van basten heeft ie gewonnen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Op het olympische spelen toen in sydney was ie der geworden en toen zaten wij met z'n allen hier in de tuin en zei op een gegeven moment ik heb heel lang over nagedacht wie nou eigenlijk de medailles zou kunnen krijgen of aan mijn ouders zou geven van mij.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En toen heeft hij uiteindelijk toch besloten dikke nog hebben.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En het was zo iets geweldigs die medaille die betekent alles voor mij nog steeds is die medaille alles voor mij want het was gewoon ja een stukje kreeg gewoon een stukje naar iets tastbaars iets wat mijn zus samen bas voor gevochten had bedoel was mijn zuster niet geweest zal pas nooit naar het badmintontoernooi kunnen gaan is iets waar samenvoegen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vochten hadden dat mocht ik dan hebben naar het is geweldig als gewoon grandioos en die medaille dat is ook mijn steun en toeverlaat geweest toen ik 'm had gekregen dat ik in de eerste maand heb ik hem altijd in m'n broekzak zakken over hem heen gesleept.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tot ik me op gegeven moment realiseerde nemo kwijt kon raken en nou gaat ie alleen nog maar mee als ik speciale gebeurtenissen hebt dan gaat ie altijd even mee.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Daar put ik nou aan mijn kracht uit en niet helpt maar ook om erover te kunnen praten maar verdriet te kunnen verwerken aan bloos ik het dan echt moeilijk krijgt pak maar een medaille en.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dan heb ik het toch weer even vast dan heb ik het bij me en die neem je echt letterlijk mee naar ik noem maar wat naar sollicitatiegesprek of ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Als ik als ik een sollicitatiegesprek zou hebben dan gaat ie in de broekzak mee en als ik het dan moeilijker gaat de hand in de broekzak heb ik vast en dan heb ik het gevoel dat ze dat ze erbij is dat ze iemand hand vasthoudt bij wijze van spreken dan in dat van mij heel rustgevend gevoel.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zin marianne.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dit is een bidprentje een bidprentje kan marianne vijf november cu zevenenzestig geboren en stierf te rotterdam sinds augustus negentien zeventig.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Je niertjes heb je aan een ander kind gegeven zodat het of.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik moet zeggen dat ik ik word altijd over emotionele want ja ik kan me niet goed tegen ik vind dat de bbc bemoeien.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En een leuk kindje moet zetten haar haar haar was op dat moment net kort geknipt schijnt altijd haar tot op de billen gehaald hebben.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Een heel lief meisje.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dit is bijna een medaille interessante meenemen het is een bronzen maar is goed genoeg voor mij staat die altijd tegen die foto voor mario aan ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Was die ook als 't fotografen is ook schoon wordt gemaakt aan alle valt of staat vanaf ontstaan en we zijn nou en dan wordt het ook allemaal weer precies zo neer gezet zoals nou staat in precies de medaille die moet altijd rechts en rosenmöller altijd links en vriend weet dat ook inmiddels allemaal dus dat gebeurt wel.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm mmm mmm.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm mmm.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar het is in juni dit jaar is het eigenlijk een beetje fout gaan is een bloedprop voor mijn neer gaan gaan gaan zitten en dat heeft de slagader enorm doen uitgelubberde en dat werd te gevaarlijk want als dat zou springen dan dan had ik een slagaderlijke bloeding in m'n lichaam gehad en dan de media.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dood was ik er zo slecht aan toe dat mijn vader en mijn vrouw dacht dat ik het niet zou halen dus het is toch wel wat behoorlijk wat geweest in de gelederen om me heen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Men dacht jij zelf ook dat je het niet halen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nu heb ik nooit over nagedacht.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mijn vader belde op mijn vader was helemaal in paniek.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mijn vader had echt zoiets van braken zelfs maar hebben m'n broer kwijt hij was zo vreselijk slecht lag die dus die had echt zoiets van het is over en sluiten en het is niet alleen de die die slecht is maar ik verlies m'n kind.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja ik dacht echt dat dat die toen ook al dat niet zou halen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zo slecht was lag die bij.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat was op een gegeven ogenblik een moment dat de werking van een nier niet beter werd en toen had ik zelf wel iets van 't is 't is over nog voordat het eigenlijk door de artsen bevestigd was nou dan begin je al een beetje te te denken.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat was op een woensdagavond ik heb toen een hele slechte nacht gehad heel veel nagedacht en eigenlijk al wat begonnen wat wat wat wat afscheid te nemen als heel heel raar hè dat je afscheid van.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Een nier neemt hele rare situatie.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In mijn geval was dat ook wel zo en toen op donderdagochtend de artsen inderdaad vertelde van nou we vechten nog vier dagen door maar wij denken dat over is ja dan dan dan is een dag met heel veel tranen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Een heel veel verdriet wil een.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ook wel heel veel verzorger van hoe dat nou allemaal moet gaan en ja ik heb god ik heb jij de dat veel gehuild dat.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja toen toen was hooft toen eigenlijk afscheid genomen van van de nier van voor marielle en doen moeten we verder en onder andere vertellen aan de familie janse dat het over was.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En dan dan dan zit je ook weer met de met hele nare gevoelens van hoe zouden zij daarop reageren en zou zouden ze niet vinden dat hun dochter nog een keer sterft dat zou ik namelijk heel heel erg vinden en ja dat dat zal 'k absoluut niet willen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik ik ik vond het eigenlijk vervelende voor hem als dat ik daar een dag dat marianne weer een keer een tweede keer zo sterk dat heb ik helemaal nooit gaat dat verdriet is in feite verwerking van ons.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het enige wat ik dus vreselijk mee zat was van ja wat nu want nou is die band en niet meer ik bedoel hij is niet meer die liever mariël dus in feite hoeft er dan ook niet meer te zeggen van ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Die band was dan heel even anders we niet op tijd uit moet leggen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar bas heeft toen tegen mij verteld dat dat ik dat helemaal verkeerd zag omdat hij heeft toch twintig jaar die nier gehad en hij heeft twintig jaar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Van z'n leven gekregen vanwege die neer en dat er dus niet van plan was om te zeggen van oké manier is het er niet meer dan hoef je ook niet meer te komen dus en een daar had ik het meeste moeite mee dat ie dan op gegeven moment zou zeggen van jou kate contact kan minder worden want die nier is d'r nou toch ook niet meer.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En uiteindelijk dan toch ook nog wel een beetje dat eindelijk ja dat de nier weg is dat stukje tastbare wat je had dat het dan nou uiteindelijk ook niet meer is en dan had ik het best wel moeilijk mee.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat is in de twintigste.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja daar heb ik alsnog toch een barbecue gehouden omdat ik toch dankbaar ben geweest voor het moment dat het allemaal voor het feit dat het allemaal zo goed is gegaan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wat ik de komende jaren doen wil ik haar niet.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik ben weer aan radicaliseren dialyseren en dat gaat heel anders dan vroeger ik voel me d'r ook veel beter door en ik doe aan buikvlies spoelen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pd en.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Elke nacht en dan liggen kan apparaat en dat die zorgt ervoor dat er vloeistof in m'n buik komt met dezelfde afvalstoffen als in mijn bloed en ik leg ze negen uur per nacht aan dat apparaat en dat gaat erg goed.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In het huis had een enorme voorraad dozen in ieder doceert tien liter vocht.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Moet er.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kijk die zak wordt er bovenop die wordt gemaakt.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nu komen een aantal aansluiting aan en komt en de aansluiting ah mijn lichaam fantastisch steeds zijn merkt niet niks van 's nachts.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nee het het het het apparaat staat een beetje te te puffen te doen maar voor de rest merk je heel weinig.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja dat staat hier naast jou beet en het wordt aangesloten met iets in jouw lijf.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja met een katheter in mijn in mijn lijf die daar zit in een dorp aan een en die kan je openmaken dan kan je aansluiten dan kan je aan een aan night zitten maar je kunt er voor de rest.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zit er alleen aan de lijn van twee meter dus ik kan niet m'n kamer uit of zo maar ik kan ook wel iets iets pakken wat dicht in de buurt komt dit is dit is de afvoer is zijn eigen heel simpel.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het heeft zo moeten zijn en die kan ik als bas naar zometeen een andere manier krijgen of zo dan heb ik niet het idee of zo van 't had mariël moeten zijn en marielle heeft de eerste twintig jaar voor gezorgd in heeft.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Juist ervoor zorgen dat die die die aanloopt is gekomen marja is getrouwd heeft een bedrijf gehad gemaakt heeft kinderen gekregen dus de eerste opzet is dan nu en dat iemand anders het afmaakte vind ik helemaal niet erg.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kan ik heel goed mee leven.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik denk na twintig jaar dat mariël zoiets gedacht hebt van nou het is mooi geweest ga met pensioen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De van die in de tijd dat ik in het ziekenhuis lag hier kennelijk is dat zo en mahler bij hem geweest dat hij absoluut vond dat hij ook een doener bij wilde zijn dus heeft een donorcodicil getekend.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En geschreven heeft er alles ter beschikking gesteld heeft vindt ook geweldig van wat heeft gedaan en heeft verkracht absoluut zonder dat ik hem daarin gestimuleerd heb of zo dat is zijn manier van.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja van verwerker van van van de thuissituatie geweest.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik kan zeggen dat het een groot gedeelte gewerkt heb ik heb het een plaats kunnen geven aan maar ik heb er nog niet helemaal verwerkt en.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Toen de zus van mijn vriend toen die in verwachting was toen had ik er ook heel erg moeilijk maar toen had ik zoiets van ja die ervaring hetgeen wat hij voelt dat zou 'k dus nooit meemaken omdat ja ik heb dus nooit een zus die zwanger zal worden of gaat trouwen of wat dan ook maar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tweederde van dichtbij ineens mee geconfronteerd van alle blijdschap en zo een.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja en toen had ik in eerste instantie zoiets van ik hoef niet echt blij om zijn want toen toen was ik eigenlijk jaloers dat ik zoiets van ja potverdorie hun wel ik niet.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En neem je die medaille nu al vroeg mee denk je want hij heeft dus nu niet meer de nier van marjan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja maar dat maakt voor een medaille op zich maakt dat niet uit die medaille die die staat voor marianne niet voor de nier van mario maar voor marjan zelf dus ja die gaat gewoon nog steeds mee.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ga ik heb alle onderzoeken inmiddels weer gehad en ik sta bij op een wachtlijst dus van mij mocht komen maar ja de wachtlijsten zijn tegenwoordig vrij lang gemiddeld drie drie en een half jaar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dan denk je dat je daar nu anders mee om zou gaan dat je je bewuster zou zijn van de nabestaanden van de donor.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het denken op een moment dat de getransplanteerd wordt op datzelfde moment niet dus de eerste weken daarna niet dat daarna wel bedoel ik heb het nu meegemaakt dus ik denk dat ik daarna wil daar bewust mee bezig maar ik vraag me af overigens op of wat op dit moment wel goed is hoor.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar ja kijk met met.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Meneer jansen is het heel goed gegaan maar dat was na achttien jaar en dan heb je natuurlijk wel heel heel wat achter de rug ik vraag me af hoe dat altijd gegaan als het na een jaar was geweest dan denk ik dat we een heel ander verhaal krijgt dan is het nog te vers.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dingen te doen het verdriet ja ik denk het wel voor voor allebei hoor voor de de verst operatie voor mij en in te vers zette de het verlies van hun kinderen voor hen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dus als jij nu een nieuwe nier zou krijgen zou jij ook eigenlijk niet hoeven weten van wie die is.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nee nee nee.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Misschien dus wel weer later ja na na na een jaar of vijf of tien jaar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja op het moment dat ik pas heb gesproken toen aan de telefoon zei dat het niet goed ging met zijn nier.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Toen flitsten dat wel doen maar na door mijn hoofd heen om te zeggen om te zeggen van nou oké dan mag iedereen van mij hebben en dat heb ik hem niet verteld en toen ik voordat ik op vakantie ging ben ik nog een keer bij hem op visite geweest en toen zei ie wel van toen zei ik van toen hadden we dat er zo over en toen zei ik zo van ja je had er ook één van mij mogen hebben.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja het hebben we toch gewoon heel luchtig over gehad niet niet te zwaar onderwerp of wat dan ook maar gewoon heel luchtig zo en toen zei ie ook van ja dat u dat niet noodzakelijk achtte bedoel.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hij wou het zelf niet hebben dus dan weet ik ook niet of als puntje bij paaltje kwam dan ook echt daadwerkelijk afstaan maar die gedachte flitst wel drie koppijn.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;We zijn op weg naar nijmegen en ik ik ga nu op bezoek bij de familie jansen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm nou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En één keer in een half jaar zien we elkaar wel en corien iets vaker die de nog eens een keer bij mij geweest zijn we met mensen als ik naar het strand toe geweest dat ja we met ik één keer in een half jaar ongeveer.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dus ik weet niet in ieder geval de de weg wil zo langzamerhand.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Daarin vertelde toen ik haar sprak dat dat zij overwogen heeft om één van haar nieren aan jou af te staan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nou daar was ik stil van.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik vond het geweldig om om om tranen van in de ogen te krijgen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar ik vind dat heel moeilijk ik in eerste instantie heb ik iets van nee dat wil ik niet in in eerste instantie niet dat dat belandt mij een beetje te zwaar maar ik vind het wel een geweldige aanbod.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mijn mijn met mijn ouders hebben allebei ooit aangeboden om om een nier af te staan dat dat kon in mijn geval niet omdat de waarde heeft heel anders waren dan dan die bij mij paste maar in het geval van mijn ouders zou ik ook van mijn vader.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Best beste niet willen aannemen en van mijn van m'n van m'n moeder heb ik daar toch iets meer moeten weten hoe dat komt weet ik eigenlijk niet.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Blijf je dit doen ja ja ja ja ja ja zonder zonder meer kijk ik heb twintig jaar met mijn hier mogen doen en dat zijn twintig hele mooie jaren eigenlijk is dat de helft van mijn van mijn leven ik ben nou negenendertig en dat dat is.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Absoluut die niet uit te vlakken 'k heb er zoveel meer mee bereikt door door die nier dat is gewoon niet uit te vlakken en.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En dus ja dat dat staat voor mij vast paul boven water dat dat ik dit heb ik dat blijft doen dan dankzij hun heb ik dit allemaal mogen beleven en ja dat dat dat kan niet zomaar stopgezet worden.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bijna.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De hopen dat ie zwart gehakt natuurlijk zo proletarisch w vond.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Oh.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hallo ik ben ik kom drie procent hoger bij de.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nee ja ja ja goed hè nee het gaat echt goed.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Minder dan met te leren maar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Beter dan dat dan heel mooi.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tot zover damokles met droevig geluk programma is gemaakt door margreet rijntjes in de techniek was van jaap vermeer.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;U kunt het zetten van deze uitzending bestellen voor twaalf gulden vijftig die na ontvangst.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Betaald schrijft u dan naar k roken zet de servers postbus drieëntwintigduizend twaalf van de twee e a in hilversum.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Postbus twee drie nul nul nul twaalf van de twee e a in hilversum vermeld uw adres telefoonnummer en de datum van de uitzending zesentwintig oktober negentien negenennegentig de titel was droevig geluk zodadelijk na het nieuws van één uur.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Is de kro betere met niemandsland.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ah ah.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En en van toen een stoel.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm kan pas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na en.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En alleen en en.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Trekken.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Van nee.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het weer.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;H nul nul één en twee.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Van.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nee.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mee.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;één uur nos radionieuws de gerechtstolken gaan de komen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/details&gt;</content><category term="misc"></category></entry><entry><title>Zwart gras</title><link href="./160-damokles.html" rel="alternate"></link><published>1999-02-23T00:00:00+01:00</published><updated>1999-02-23T00:00:00+01:00</updated><author><name>Margreet Reijntjes</name></author><id>tag:None,1999-02-23:./160-damokles.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Waardoor het zover gekomen is maar ik zie mezelf niet echt als een dame. Een nieuwslicht op mensen en gebeurtenissen. Goeiemorgen je bent van de kro ik heb een afspraak met sonja. Mmm ik doe verkopen en daarna twee dan moet u even wachten tot de andere hek dicht is. Kan niet precies zien wat er allemaal is. Ook een beetje zenuwachtig van. Hallo hallo ik ben de groepsleidster ja dank je wel. Nou ik niet ik benieuwd of het meisje met je worden. Nee oké maar schrikken jullie wel eens van wat de ander mogelijk gedaan heeft maar wij hadden hè. Ja sommigen kwalijk zoals die van haar staat op van ik zie ik zie in. Heeft ze niks te doen rondjes draaien of. De kamer van nou ik denk twee bij vier of zo ja wel nou wat gezelliger. Maar anders is de pijn niet te je veel liefs sonja. Ja ook van ze hebben toch ook moeilijk genoeg mee gehad stof met vergeven en zo. Of bij zichzelf nagaan ja het is gewoon een onderwerp hier wat levert op ja. Heeft u het met die vriend nog vaker over heel vaak ja. En ik heb dit ja ze dat totaal niet van plan zijn moeten dat ook niet komen zeggen.&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Waardoor het zover gekomen is maar ik zie mezelf niet echt als een dame. Een nieuwslicht op mensen en gebeurtenissen. Goeiemorgen je bent van de kro ik heb een afspraak met sonja. Mmm ik doe verkopen en daarna twee dan moet u even wachten tot de andere hek dicht is. Kan niet precies zien wat er allemaal is. Ook een beetje zenuwachtig van. Hallo hallo ik ben de groepsleidster ja dank je wel. Nou ik niet ik benieuwd of het meisje met je worden. Nee oké maar schrikken jullie wel eens van wat de ander mogelijk gedaan heeft maar wij hadden hè. Ja sommigen kwalijk zoals die van haar staat op van ik zie ik zie in. Heeft ze niks te doen rondjes draaien of. De kamer van nou ik denk twee bij vier of zo ja wel nou wat gezelliger. Maar anders is de pijn niet te je veel liefs sonja. Ja ook van ze hebben toch ook moeilijk genoeg mee gehad stof met vergeven en zo. Of bij zichzelf nagaan ja het is gewoon een onderwerp hier wat levert op ja. Heeft u het met die vriend nog vaker over heel vaak ja. En ik heb dit ja ze dat totaal niet van plan zijn moeten dat ook niet komen zeggen.&lt;/p&gt;
&lt;details&gt;
    &lt;summary&gt;Transcriptie: Zwart gras&lt;/summary&gt;
    &lt;p&gt;Even.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Even na middernacht welkom bij de kro via radio één en twee ook deze nacht tot drie uur kunt u terecht bij het.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Haro nacht pastoraat en het telefoonnummer is nul drie twee nul twee vijf zeven vier nul nul nul drie twee nul twee vijf zeven vier nul nul.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Oh.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Een criminele wordt niet als crimineel geboren om meestal meisjes die kan je ze nog doen aan het openlijk uit verveling naar meisjes die echt hier komen omdat het een behandeling in behandeling internaten is hebben ook echt cornelisse voorgoed achtergrond verleden achter de rug en.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Waardoor het zover gekomen is maar ik zie mezelf niet echt als een dame.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tussen de grijstinten van waan en werkelijkheid in het verdwijnend contrast van de late schemering zoekt de waarheid naar haar zelfportret gevangen in beeld en geluid.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Damokles kro 's radiodocumentaire.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Een nieuwslicht op mensen en gebeurtenissen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm zwart gras.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Goeiemorgen je bent van de kro ik heb een afspraak met sonja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm ik doe verkopen en daarna twee dan moet u even wachten tot de andere hek dicht is.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pas op de band leggen en dan wordt het gecontroleerd voorwerpen die wapens schroevendraaiers en kan winnen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kan niet precies zien wat er allemaal is.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik geef u een bodyguard ja dat is het systeem zeg maar zodat u als er wat aan de hand is dan kunt u op de knop de rooie knop drukken en dan komt de assistentie.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mensen komen kijken wat er aan de hand is maar dat klinkt heel serieus dat klinkt heel serieus is ook heel serieus moet serieus worden ja er wordt regelmatig gebruikt heel vaak is het al afdoende het feit dat je daarop drukt zeg maar maar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het gebeurt ook wel eens dat het gewoon nodig is dat de mensen de dat er assistentie bij komt is het is een soort dus je kunt u gewoon aan u uw kleding en nou mochten dus wat zijn.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En dan komt ie op de knop drukken.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ook een beetje zenuwachtig van.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja ik denk niet dat het nodig is in heel veel gevallen is het niet nodig en voor alle zekerheid is het toch verstandig om dat ding mee te nemen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ze kan ook zijn als ze bijvoorbeeld kan ervoor zich voordoen dat de twee meisjes mot met elkaar hebben zeg maar en dan kan ook de groepsleiding voor assistentie op de knop drukken dus is het ook voor hun eigen veiligheid schone kleding ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik ga even bellen dat u d'r bent en dan wordt ie opgehaald.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hallo hallo ik ben de groepsleidster ja dank je wel.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Overal sleutelbossen alle deuren dicht en.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ze zijn bijna twee jaar en jeugd tbs.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik heb al hun gasten in de fik gezet ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Gras en rietkragen ja ik moet er zelf om lachen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik weet waarom ik het gedaan heb ik weet hoe ik het gedaan heb en allemaal maar aan de ene kant ik weet van dat is gewoon lachwekkend ja ja ik weet niet juist op terugkijkt ook gewoon ja of lopend op mijn fietsje naar die plekken ging en dat ik dan een stukje papier en brand stak en tussen het riet gooien of zo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja ik weet niet hoe moet 'k gewoon om lachen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Want kijk weet ook waarom ik het gedaan heb ben ik wist ook toen ik het deed wat de gevolgen waren die wel weer.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wat wou je dan eigenlijk omdat ik daar voor een paar maanden voor met een zelfmoordpoging die ook mislukt is ook een huisje in de fik gezet en daarvoor was ik opgepakt.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Elk maar zelf aangegeven terwijl ze gezegd als jij naar school toe gaat en ja gewoon een normaal leven leidt en geen dingen doen die niet mogen heb je kans dat je met een voorwaardelijke straf.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Of met een werkstraf van afkomt dan kan omgaan met diana rigg red het buiten niet en psychiatrie waarbij ik een dagbehandeling was ja die deed verder niks voor mij dan dagbehandeling zouden maar niet meer opnemen of zo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En kan ik red het net als ik zo doorga dan ga ik kapot of ik ja het lukt me inderdaad omgevormd om zelfmoord te plegen of ik ga kapot aan drugs.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nou vooral niet duidelijk speed gebruikt ook nog een jaar was ik vrij onzeker over mezelf en.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja en als ik dan is het raak een lijntje speed of een bommetje speed astronoom merk.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Was ik gewoon zeker van mezelf nou echt zo vertrouwde en ja dat heeft gemaakt dat ik ja bleef gebruiken te dat soort werk ging gewoon niet meer naar school toe en laat te langzaam toen krassen fik gaan steken in waren met gras.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik wou geen mensen pijn doen korstjes gingen vooral over m'n eigen leven vernietigd dat 'k inderdaad zelfmoord kon plegen of dat 'k opgepakt wordt werd en dat een goeie behandeling kon krijgen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zien jullie jezelf maar als een soort engeland dus ook wel overdreven dertien keer zo crimineel.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Best om alles te maken.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Iedereen zit hier strafrechtelijk missen heel veel mensen zo viel je gedrag en zo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja als ze mij hier ja oké ik begrijp je zit een beetje van wiskunde en zo vaak maar ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Je hebt een meenemen en wat ik toen de thuis ook mooi fantastisch gewoon ja als een soort lag het stuk grond ik weet een mooi gezicht.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik zag de wereld om me heen was voor mij gevoerd en ook helemaal zwart en ja dat sloot gewoon heel mooi aan bij mijn gevoel.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hij had ook een huis te in de fik gestoken ja vakantiehuisjes en ik heb daar gewoon ja fijne slechte herinneringen meegemaakt dood huisje kapot is kapot.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ken je het huisje is alleen kapotgegaan maar en ik niet mee had niet de neiging om in het vuur te gaan staan om tegelijkertijd dood gaan ik lach d'r in en ik ben op zich op tijd weggegaan was ik iets later gaan hartmann rookvergiftiging gehad en ik ben niet gekregen hadden ze nooit in dat huisje uitgerend.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja stemmen dat ik weg moest en 'k weet niet precies wat ze allemaal zijn maar ik ben er in ieder geval uitgevent.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En daar ben ik nu heel blij.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nee ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Heb jij ben pas negentien oké was maar ik heb zoiets ja ik ben pas negentien ik heb nog heel leven voor maar ik heb gewoon ook andere mensen aan mezelf nog heel wat te geven.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En weten jullie ook allemaal precies van elkaar waarom jullie zo zitten ook.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De lijn.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nou ik niet ik benieuwd of het meisje met je worden.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat zagen we elkaar wel weten de niet.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nee oké maar schrikken jullie wel eens van wat de ander mogelijk gedaan heeft maar wij hadden hè.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nee ik kijk zie dingen dat vind ik zo erg erger dan denk ik van dat dat doet.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Gewoon ja gewoon schoon zwaar kut als je zoiets meemaakt is gewoon daar hou ik gewoon een levenslang trauma en ook ja het is wel zo dat ze gewoon naar school toe.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja sommigen kwalijk zoals die van haar staat op van ik zie ik zie in.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Heeft ze niks te doen rondjes draaien of.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja waar was dat.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik heb meerdere malen een post gewoon echt doorgesneden en dan niet niet uiteindelijk met de bedoeling om dood te gaan aan een periode gehad ik inderdaad suïcidaal was.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Gewoon echt dood wel bijna iedere kans die kreeg aangreep om zo van het leven te beroven nou veroorzaakt door seksueel misbruik jarenlang en hoe lang heeft het geduurd dan bijna vier jaar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja en dat is gewoon zo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Twintig geen als ik nee zei was het ook nu in de stoptrein naar huis een ze door is inderdaad niet gedaan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En hij ging ook zelf steeds meer aandringen en steeds meer geld bieden hij betaalde gelden voor die hier goudmijntje.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In to van tussen de vijf.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vijftig piek dan was het afhankelijk van wat iedereen ze mij iets wel waar ik op terugkwam waart door terugkwam omdat het groot gewoon heel aantrekkelijk was.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Met onder anderen de brandstichting is ook daar wel weer een gevolg van geweest de brandstichting ja dat ik het gewoon nog niet verwerkt dat een.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja daar toch maar ook daar de neiging om zelf te vernietigen en ja een minderwaardigheidscomplex want heb je zoiets van door die man zit ik nu hier.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Voor een groot gedeelte wel soms heb ik echt van de van shit werd zelden zo kort gezeten en ik zit ik zit nu bijna drie jaar van de is niet eerlijk.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar dat van het boek nu gewoon gestraft voor het gene wat mij en mijn jeugd aangedaan is kijk als ik dan logisch na gaan denken dat ik niet of zeg ja oké zei om hem mee ze toch sloot dus ja het blijft en het is toch wel een soort straf.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar ik werd ook wel van ja het wordt niet helemaal als straf gezien dus een behandeling ik werk aan mezelf ben ervan opgeknapt maar ja ik het dan toch echt van ja shit met z'n poten van me af kon blijven maar ik werd ook wel ik heb zelf doen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zo in de fik gestoken dan pas oud genoeg om te weten dat het niet kon ik heb zelf die keuze gemaakt op zich.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Jullie ook niet als er eentje aan het licht kwamen met wat voor dingen ik bedoel je kan best wel je meisje nog wel vertrouwen of zo maar ligt er ook aan van wat je te zeggen hebben over een zeggen dat vroeg tot bepaalde mate of jullie elkaar vertrouwen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Eigenlijk wel ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wat dan moet iedereen gewoon sommige dingen waarvan een jaar nee op zeggen ja ik heb verteld.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ook ik heb ook dingen verteld waarom ze mijn kunnen pakken maar je hoort kunnen waarop ze mij gewoon in de grond in stampen dat ik gewoon helemaal geen woord.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;We dat wel maar ik bedoel ik heb het wel dingen die jij gedaan hebt of zo nee dingen maar je zegt het iets wat zwak maar wij.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Want ja wat ik hier wel heel vervelend vinden is dat de nu het moment niet zo heel veel moeten mee mocht u best veel check weggehaald zeg maar van de andere meisjes je en je weet niet wie het doet shell niet bedoeld om te roken.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja om dan is het moeilijk ja wie heeft het gedaan en dan ga je voor iedereen die moet ik nou niet te vertrouwen en dan ga je op letten om bizarre ga je moet van denken misschien niet helemaal niet is dus ja dat is voor velen in de leidingen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Trouwens ook moeilijk hoor maar ik vertrouw het vertrouwen meer dan leiding komen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Andere groepen waar ik heb gezeten ja dat moet je daar zo eerlijk toegeven is ook wel een stuk beter ook helaas toegeven dat zij wel hulpverleners.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bij al die al die al die van jou van jou trouwen ja zeker zijn jullie toch vertrouwen ik ook maar ja vertrouwen te vertrouwen maar stel je voor dat komt op geen moment iemand naar me toe.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja ik voel me niet goed en ik zelfmoord plegen dan moet je je niet moet je niet denken dat ik het voor me kijk als ik zoiets heb van nou ik kan met een meisje dat een blijven praten en dan gaat het goed ik kan haar zeg maar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;We misschien praten.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Toen zeg je dan hoop ik niet naar groepsleiding gaan maar wanneer ik daar niks aan kan doen dan ga ik gewoon naar zijn dan zullen lullig om dat dan te zeggen maar wat moet je dan voor je houden maar dan stel je voor ze doet het ze ze gaat dood dan loop je om een groot schuldgevoel van nou als ik het had gezegd dan was ze nou niet dood geweest dus ja dan moet je daarvoor.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ze hebben op zich ja ik denk dat de meeste vertrouwen zijn ik bedoel ik ben vertrouwen vertelde ze ook echt niet doen of de zeker niet.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Heb andere meisjes leg ik je vertel kun je dan ook nu ja van vertel niet te veel aan het begin over jezelf en zo vooral als je weet dat je daar kwa zulu ben dan krijg je ruzie meisjes pakken jou daarmee ja ik ben zelfs in staat als ze zeggen ja jij bent door een kennis geneukt dat ik zeg ja ik vond nog lekker ook.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kijk niet maar dan zijn ze.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kan je mij gewoon niet met pakken daarvoor heb ik te goed verwerkt en dat maakt niet zoveel ik weet dat het gebeurd is maar ik weet ik kon er niks aan doen ik was veel te jong om daar wat aan te doen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En ik weet ook wie het zuigt zal hij ook al zou buitengesloten worden ook stunts je gaat je gang maar vooral omdat ik weet mensen wil als we dat zeggen willen ze je pijn doen kan je me niet pijn doen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;We zouden er dingen zijn die ze kunnen zich die nog wel weet heel weinig ook omdat ik het gewoon niet toelaat want juist als dat een dier richting dingen gaan zuigen dan is dat negen van de tien keer bedoeld om mij inderdaad te kwetsen of pijn te doen gaan dat gun ik ze gewoon niets.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nou het staat hier in de huiskamer staat een kast daar heb ik het onderste kastjes voor mij aan de linkerkant en nu heb ik ook altijd op slot zit er invalshoek hebben wij ook een kastje heb ik ook altijd op slot zit mijn kamerdeur ook wat zit er in dat kastje java.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Aan alles wat los te laten.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik ben nog een sinterklaascadeautjes inzet om makkie om kan tot het glas dat mag je niet op je kamer.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wat is dat dan voor glas a olielampjes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dus ik kan ze het sowieso al niet aanstekelijk kan want je mag u vuren dat cellen en jij misschien wel helemaal niet of is dat niet zo nee daar gaat niet om de oudbouw toen ik daar kwam mocht hielp wel aanstekers en zo had ik ook gewoon gewone aansteker kees eerst periode hebben ze me wel extra in de gaten gehouden dan de rest maar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja om gen wist ook wel dat ik gewoon dat ze ja ik ga geen dingen meer in de fik steken een.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja dan is het gewoon een heb je het vertrouwen van de groepsleiding en zo mag je dat glas niet hebben omdat ze mogelijk wapens of zo ja je kan jezelf.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nee beschadig nou ja je kan inderdaad groepsleiding of je groepsgenoten mee ja wat mee aandoen en andere meisjes als jij je kamerdeur open staan kunnen ze het ook van jouw kamer gehad.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bakker mag ik jouw kamer tuurlijk.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Laat even mijn kamer zien.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het landelijke aankondiging.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ah.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Een fotootje volgens mij is het een klein donald duck of zo ja zoiets kan maar wat is het in het echt lieverd.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dit is gewoon ik heb zoiets van ja beestjes zal je niet snel ja je kan je kan je tegenaan kletsen wat je wil aan die die zal je vertrouwen niet misbruiken e.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nou dan krijg je toch wat de taken van ja we zo is mij goed.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wat leuk dat ie echt mag rondvliegen ook hier ja ik hou er niet van om een opgesloten zitten in een kleine ruimte ja en in vergelijking is de van gogol zijn vergelijking voor mij mijn kamer na een koude dag in de in een kamer opgesloten zou worden.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De kamer van nou ik denk twee bij vier of zo ja wel nou wat gezelliger.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Gemaakt met posters en ja ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Doe je best voor gedaan volgens mij wat naar boven tering slet waagde zich als een is een meisje boven jou heel gehorig weet je niet die is ook zeg je dan ook tegen d'r soms dat ik zit er niet aan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het is een andere afdeling.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar zeg je daar iets over tegen de leiding veel wordt dan stap ik naar groepsleider van ze gaan ze naar boven het die en die een trappist en druk de last van heb.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ceteco sinds vorig jaar achtentwintig of zo maar wat is het moeilijkste aan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hier zitten de hekken die vrijheid was het zwaar en dat mensen voor je betalen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En nou voor je ogen mee hier wat voor je bepaalde is goed zult relaxt vind ik ja ik kinderen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar ben je dat voortdurend van bewust.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nee ik heb het toch ook niet meer in het begin van het wel na die hekken van al dat en zo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bij de zag jij nou ja hoor.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar dat weet ik veel wat me met de bal of zo en dan heb je wel zoiets van ja nou maar ik kwam thuis zijn of zo van die gezellig moment denk je dan maar thuis of zo en ja dan kun je niet zomaar buiten de hekken lopen met het nieuwe jaar met kerst kun je niet zeggen ja ik ga naar huis.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De hele ik ben wel blij dat deze groep bij gekomen is maar eerst gesloten het valt allemaal wel mee ja zelfs een leuke meid allemaal.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zijn allemaal leuke meiden is serieus vind ik allemaal stuk voor stuk hebben in de tuin toeval irritaties en zo en dat heb je in een normaal gezin op één van zijn stuk voor stuk allemaal leuk maar jullie zijn allemaal.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sjonge jonge nou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na de een kopie is van brieven die ik geschreven heb je ook gewoon belangrijk zijn aan wie dan bijvoorbeeld ook aan m'n ouders m'n broer nou aan justitie dan naar dit dan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Veel meer is dan de eerste kerk opgepakt en procesverbaal of bevel tot inverzekeringstelling is dit wat staat daar nou aan met.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Woorden overwegende dat genoemde persoon wordt verdacht van opzettelijke brandstichting strafbaar gesteld bij artikel.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Honderdzevenenvijftig één wetboek van strafrecht voor welke feiten voorlopige hechtenis is toegelaten en ter zake waarvan verdachte door hen hulpofficier van justitie is verhoord overwegende dat er zaken ingestelde onderzoek nog niet.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Is voltooid en dat het in het belang daarvan nodig is dat de verdachte tijdens het onderzoek.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ter beschikking van justitie zo blijven.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Overwegende dat het bestaan van deze grond blijkt uit de omstandigheden dat verhoor van getuigen noodzakelijk is ernstig gevaar voor vlucht bestaat gezien artikov zevenenvijftig achtenvijftig negenenvijftig zesenzeventig wetboek van strafvordering.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In het belang van het onderzoek dat verdachten tijdens het onderzoek ter beschikking van justitie zou blijven en daartoe.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Een verzekering zou worden gesteld op het bureau voor een tijd van ten hoogste drie dagen in het begin heb ik toen heb ik trouwens ook jij kan de vouwen zien we hem tot een bootje gevouwen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Uit protest nou ik had niks te doen dan zit je daar in een celletje want die staan en dan kan het nog een paar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Heb ik me nu pas op lijkt allemaal fout zitten in staat tot eindeloos veel bootjes gevouwen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja maar ik heb deze eerste keer van papier wat ik net op plaats.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nog geen vierentwintig uur vastgezeten kwam een voogd maar halen maar ja een tweede keer toen ik echt opgepakt werd ja toen tien dagen politiebureau gezeten ja je moet toch wat doen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Papa en mama jarenlang mijn puberteit moest ik jullie niet ik kostte jullie uit ik deed jullie.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Veel pijn maar nu heb ik pijn pijn om jaren om de pijn die ik jullie idee.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar wat ik niet doorhad jullie menen het goed met mij maar ik zag het niet en dat is iets waar ik heel verdrietig van wordt en ook boos wordt dat zij dat zo voelt en ik kan ik me voorstellen maar dat moet van zich afzetten wij hebben haar ook.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dingen aangedaan dat dat doe je niet bewust en een puber doet z'n ouders pijn.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik vind dan moet zij niet dan mag zijn niet extreem nuenen of zo onder gebukt gaan niet kan best wel eens dat hoorde ik van van vrienden van onze zoon ook al is dat ik zo stom kunnen zijn snap je dat nou twee jaar terug zijn inmiddels geen meer zal zijn volwassen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nou prima dat je dat zo zegt mij niets zo onder lijden zoals zij soms nog van de niet niet constant aan de van van een paar weken terug inderdaad dan komt dat ineens weer boven.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het doet me verdriet maar ik word er ook boos om dat zij zichzelf op die manier dingen schuld gaat geven wat waar is.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Schrijf je naar iemand zeggen maar je dagboek ja meeste dagboeken zijn vernoemd naar ja groepsleiding naar een dik in de loop der jaren gehad had ik dan ook ja film hij praat en.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lieve monic ik was zenuwachtig aangespannen monique morgen heb ik examen voor het eerst van mijn leven doe ik samen oké leefde ik samen heb ik afgelegd.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar zo'n examen is bijna net zo belangrijk als ik mijn mavo diploma op zak hebt duidelijk mee ik kan een baan vinden en ik heb m'n bewijsbaar iets van wat ik kan wat ik de afgelopen twee jaar heb gedaan is ook goed maar daar kijken de mensen anders naar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Met mijn linkerpols gaat slecht schadelijk ook zijn ontsteken maar ik ben nog niet bij de huisarts geweest ik loop wel met mijn arm in een mitella.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar anders is de pijn niet te je veel liefs sonja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wat was er met je aan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Verscheidene k ontsteker.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ontstoken pees maar komt dat omdat je daar ooit in gesneden hebt negen want het is niet postvakjes nee dat is die andere ja mag ik niet zien.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja je hebt echt een pools waar je dat kan zien hè dus maar gewoon helemaal kapot zitten echt wel vier littekens daar zit geen daar daar daar daar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nou daar daar en dan zijn er inmiddels die een gewoon door het eroverheen gaan al niet eens meer kan zien.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En wat zou je dus inderdaad ook aan ons ons verteld dat je want eigenlijk heeft ze altijd al ons verteld hè dat dat zo grappig dan dachten ze iets nieuws te vertellen op iets van misschien schrikken die ouders daarvan een goed dat wisten wij dat wel maar dat is dus gefascineerd werd door het vernietigen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het het het isaf afbrandt en zeker zoals riet blijft echt niets van over ja hoopje verkoolde ars en dat zij echt thuis erbij zat ze zat er nog heel lang bij vandaar dus ook heel makkelijk door de politie opgepakt worden maar ze nooit wegliep en er zat daar bijna was helemaal gefascineerd door.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja het het vernietigen van leven zo wilde ze zichzelf ook vernietigen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het is gelukkig nooit gebeurd we hebben wel een periode gehad dat wij zelf gezegd hebben we deed ze het nou maar eens een keer.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Want elk telefoontje naar de kreeg echt een ronding van oh gut ja ze zichzelf in de polder slikte pillen is het dat het liep op de treinbaan nou en dat ik echt op goed met zoiets had van.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Deed z'n mikey en weet je waar je toe.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ligt aan de.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Of.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Jou gaan aan bijvoorbeeld dat rishi zou gebeuren maar ik begrijp het wel daar niet van maar toe.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja wat vind jij ervan dat ik ben jij je gaat me toch niet aanvallen hè wat is het nut daarvan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Liever je zat niet willen geloven maar vanavond dus fout gegaan met mij ik was vanmiddag wel heel kwaad vanavond zou ik exact examen feest houden zeer moeizaam voor elkaar kregen vlak na.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Veel voorlopig twee meiden elkaar aan een hele toestand laten riep één van die meisjes maar ik ik naar toen komt groepsleiding van de andere groep opeens een ik mij uit ik ging terug naar de huiskamer omdat ik voelde dat ik op klappen stond liep ik naar mijn kamer toe mijn kamer begon ik te huilen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De groepsleiding kwam achter mij aan ik sloeg hard weg ik hoef daar niet bij mijn deur op slot later ben ik gaan gooien er is niet veel kapot maar wel een schoteltje en met een schuiver mezelf gesneden waarom monique hè dus zo lang goed gegaan ik snap het niet meer sonja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Alsjeblieft.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hoe is het met je.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Gek want om hier te zitten dan nog terwijl ik nog een half jaar moet nee maar is ze dan een soort directe aanleiding of.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nee dat is gewoon merk heb geen aansluiting meer bij hun ik zit in mijn zijn.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja vind je nieuw meisje is een hele korte tijd gekomen nou die zitten allemaal gewoon in de eerste fase wending jaar gewenning servaes die site in het verzet en ja ik vind het gewoon heel moeilijk om daar dan ja vierentwintig uur per dag tussen te zetten.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Soms dat ik nog wel een punt op gewone sinds zaterdag heb ik dat nu gewoon ergens staat ook maar weinig te gebeuren want ik flip uit keek hem de tot nu toe steeds in weten te houden.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ook groepsleiding weet dat aan mijn lerares op school weten wat ik ben vandaag ook weer terugkwam begon het haar op school en ik had echt zoiets van ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Voorstellen kan echt gaan gewoon ja gevoel van ede gaat niet goed ga ik me trouwens gooien wat heeft net voor m'n handen komt terug teruggaan naar de groep want dat hoeft voor mij niet.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dan ja heb ik gewoon effe rustig op troep gezeten na een dag gaat op zich wel weer beter welke muziek speel je nou als je je voelt zoals vandaag zo opgefokt en je wat rustiger worden.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zijn en ons soort new age muziek heel rustig.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Oh.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Oh.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Oh.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nee wij hadden niets van merkt niet dat zij echt seksueel.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wel dat zij moeilijk was in de omgang maar nogmaals dat was er dus al jaren dat was niet van die laatste vier jaar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het is een kennis van uwe ja zelfs hele goede vriend van ons jarenlang naast ons gewoond en de kinderen kende hem ook al vanaf de geboorte dus dan er inderdaad ja factor ongeloof van is groter.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En wat zegt u dan tegen zo iemand als u dat hoort dat hij dat gedaan heeft met uw dochter nou we hebben hem heel lang niet gezien.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Toen toen dit bekend was inderdaad hebben wij een ook banen niet uit.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ze raar want je wilde hem ook niet zien weer zoiets van wacht even died hoeft het niet meer.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ziet u 'm nu weer wel ja ja ja we hebben wel weer contact met kan u dat ja hoe kan dat ja dat groeit dat is in het begin heel moeilijk en je begint bij elke woord of elke blik zo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Van nou jij je mond maar even dicht maar wat jij allemaal niet gedaan heb maar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat groeit terwijl de dag bij een de vanuit onze geloofsovertuiging ook hebben hun nadert het elkaar vergeven.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En dat dat is heus niet makkelijk maar het is heel gek dat je op een goed moment wel in het gevoel hebt je kunt niet anders dit gaat buiten je om en ik weet dat de meeste mensen dat helemaal niet begrijpen maar ik weet ook dat er mensen zijn die net zo denken aan wij.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar ik wil gewoon bepaalde dingen uit zijn mond horen waarom hij het heeft gedaan en ik heb veel dingen bij de rechtszitting gehoord maar ik wil gewoon dat hij het recht in mijn gezicht kan ze gaan echt tegen mij persoonlijk als zeggen waarom hij het gedaan heeft.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja hoor wij geroepen als mijn dochter dat aandoen dan hè ophangen die lui nou ja dan overkomt het je en vreemdgenoeg komt dat dan helemaal niets niet meer bij je boven hij wist heel goed dat je met iets bezig was wat wilde absoluut verkeerd was wat niet mocht.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar die stoppen heel moeilijk te meer en ik denk dat dat ook een rol speelt als het kind zelf om iedere keer weer opzoekt.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik denk ja ik weet niet of dat zo is maar ik kan me voorstellen dat een rol meespeelt want ze kwam nog altijd en ze stond hier dus te stampvoeten als ze een keer niet mocht.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Was echt witheet want ze moest naar hem toe het mogelijk terwijl ze toch weten wat er zou gebeuren zou kunnen gebeuren het gebeurde niet altijd maar wat er zou kunnen gebeuren ik nou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar het blijkt ook wel weer zoiets raars dat meer van deze kinderen ja zeggen één keer.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nou dan heb je toch echt wel genoeg van hè met kinderen het zelf opzoeken dat die ook ook zo iets dubbels hebben zelf opzoeken.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja in het begin gaf ging zelf ook na zijn ja en hoe wraakzuchtige je nu ten opzicht van hem niet maar ik heb wel een periode gehad omdat ik dan ook in de kerk als ik thuis was zat ik vlak vormen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kijken want als ik 'm zie ik vliegen om aan hoeft niet ik toen was ik zo kwaad aan het was ook heel erg mee bezig met gesprekstherapie en acties als ik hem nu zie maakt niet uit waar vliegen om aan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik heb wel periodes gehad ik ook zoiets had eerst dacht dat hij vrijkomt ben ik de eerste die ziet dan ook de laatste jaren had kerst van de om te leven.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Van ik heb doordat gebeuren onder anderen uit m'n eigen ook van het leven willen beroven wat me nog steeds af en toe de neigingen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En hij leeft gewoon lekker verder neemt kon ik gewoon toen niet gunde ik hem echt niet ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wat vind je ervan dat je ouders dan nu weer contact met de met me beetje.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja ook van ze hebben toch ook moeilijk genoeg mee gehad stof met vergeven en zo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja dat vind ik op zich ook heel knap dat mijn ouders dat kon ik zou niet weten wat zij van kan je vergeven wat ik zou moeten zeggen nog een kans zou zoiets hebben van ja aan de andere kant zou hebben nee ik haat je.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Als god mijn gegevens die ik gedaan heb waarom zou ik hem dan niet in maar vergeven.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En hij heeft een goed jaar voor geven.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Soms komen daarmee niet dat ze verliefd.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En je hebt weer gewoon ja ja ook echte tussen lopen liet gewoon waren voordat ze hier kwamen aan sommige die wordt aan een gebrek wij beter.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar het is hier toch ook al honderd jaar in internaten zoals dit meisje is toch vrij lang zit dan ja en gewoon alleen met meisjes vallen juist zit er toch helemaal geen want hun vertier bij elkaar gaan zoeken.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Of bij zichzelf nagaan ja het is gewoon een onderwerp hier wat levert op ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het was vanochtend begonnen ze een kwart van de over seks te praten goeiemorgen zo de persoon daarachter vaak.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het is ook gewoon een heleboel plaatsen puur om het vrije om het gevoel.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Denk je dat het jongens af zou stoten dat je hier hebt gezeten sommigen wel merk je dat ook.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En sommigen zijn daardoor juist afstandelijker en andere werden totaal geen problemen mee.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Oké die kant zie foto.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Eerst had ze het is uiteraard ook loopje was ze twee jaar serieus klein meisje dat heeft ze altijd of wilders ik heb nou zelfs een babyfoto ik haast zeggen je moest er echt aan het lachen maken.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En is sowieso inderdaad uit de periode.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat dat seksueel misbruik beter was je ze een jaar of negen elf is wel naar kijken.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat is ehm dat is met die snor of bril.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nou in zijn beide kinderen op een hobbelpaard op de kermis of zoiets nou ik denk dat dit in in een de pretparken nou als ik zulk soort foto heb ik zoiets van ja hadden we toen maar geweten wat er ging gebeuren had je het kunnen voorkomen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En dat gebeurde dus dat seksueel misbruik ook bijvoorbeeld in deze periode dat ze op vakantie was nee nee niet in de vakantieperiode dat kon niet doordat we eigenlijk constant met elkaar op.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar hij is wel eens met u mee geweest op vakantie ja heel vaak zelf heel vaak wel een keer of drie vier het was gewoon een verlengstuk van ons gezin.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Heeft u het met die vriend nog vaker over heel vaak ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja want die zitten dus zelf ook wel heel erg mee dat die ja wat ie gedaan heeft en wat die haar aangedaan heeft race is ook heel goed van dat bewust die roept ook altijd dat ze zulke rotzakken en als ik die moeten ze op therapie sturen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hij is dus een hele goede vriend heeft ook nooit iets laten doorschemeren dat ie dat achteraf wel.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Achteraf wel maar ja hoe dan al weer dat je echt nou we hadden hier is een gesprek inderdaad dat nou dat ging over dat zulke men op eigenlijk meer pedofielen ligt geloof of een leraar van scholen de tijd is.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat hij je dus hier nou weer heb zoiets zolang je het zelf niet meegemaakt maar dat ja ophangen en zo'n kerel en dat hij dus inderdaad nou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zelf zegt van ja zo heftig reageerde vanuit het is eigenlijk was dat niet normaal maar goed dat is toen niet niet echt tot ons doorgedrongen vond ze met zo'n kerel moesten doen maar hij had het in feite over zichzelf blijkt achteraf dus alleen maar toe.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Toen wist je dat niet.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Oké leert weer op zich ook negatieve dingen hoop als je hier komt en je hebt nooit van een winkel we inbraak gehoord snelkraak over dat soort dingen nee wel hoe je dat moet doen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het is zonder verhaal zijn gewoon leuk om aan te horen gewoon dat de manier van vertellen wat je hoort ook wel snel genoeg dat iemand dat gewoon een sterke verhaal is een sterke verhalen tijdens dat het echt gebeurd is.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik hoor heel erg geschreeuw en ik ook zo goed bericht gehad heb of zoiets.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar ook echt de manier of dat er gewoon voor uit glory of kwaadheid of wat dan ook is of dat het dat er iets gebeurd is.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hoor ik vaak verschil tussen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vooral ja ik weet niet wie dat is maar krijg ik ook zo'n gevoel van ik wil het natuurlijk wel te troosten.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Volgens mij is die door philippe ja maar niet om lachen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Soms was het komisch om te zien zou bij jou op de groep kunnen zijn te staan en kijk aan van der meiden die bij mij niet op de groep zit daar kan ik sta wat stel je voor bij een slecht bericht.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nou dat kunnen ook familiezaken zijn en wat hier ook vaak wat ik ook wel slecht bericht dat je te horen krijgt dat je een jaar voor hen op zo of zoiets heb waar ze totaal niet op gerekend dat honderd mensen ja zo positief over je waren er gewoon andere dingen gezegd hebben dan is dat ook maar een slecht bericht.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Heb jij wel eens gehad.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hoe zou dat nu zijn in augustus aan eigenlijk reden hier op hè dat je vanaf augustus op jezelf maar gewoon ja ook omdat het gisteren besproken is en dat hij om z'n woning haar bij de woningbouwvereniging dan ziet van ja ze gaan niet weer.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het kan kan ze beter nu gelijk eerlijk tegen mij zeggen van rekenen niet op.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En in oktober had ik ook al een gesprek met de gedragswetenschapper ook naar de toekomst toe en dergelijke ook met op mezelf wonen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En ik heb dit ja ze dat totaal niet van plan zijn moeten dat ook niet komen zeggen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Oké het is altijd wel iets onder voorbehoud dan ga 'k vanaf morgen a gaat weer hartstikke slecht met mark iedere dag door flip weet ik wat allemaal niet ja dan laat ze maar niet om schoof gaan maar dat heb ik gewoon zelf ook in de hand maar gaat het gewoon blijft deze stijgende lijn doorgaan hoe het nu met mij gaat.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja dan hebben ze de dans als dan komen zeggen nee je mag niet weg dan zal ik uit philippe alexander afzondering te krijgen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nou bodyguard van iemand anders gaat het bij jou ook overkomen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het alarm staat er geen code achter.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Er staat.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wat staat er op ik kan niet lezen kantoren een klas zit een plas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Volgens mij.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Geen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Oh.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Oh oh.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik dacht dat nog in de bezoekersruimte zaten op het deur stond op of zo van jullie sleutel.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Oh.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Oh.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat kan jij je voorstellen dat er iets gebeurt in jouw leven waardoor je weer zag een brandstichter nee omdat het nu heel goede consequenties zwijgt.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En ik hoop aan deze periode de jaren die nu achter mijn heb ik heel wat gehad maar nog een keer ingesloten en dan volwassen circuit terechtkomt.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nee ik hoef geen strafblad blijkt dat 'k dan ook eerder mijn eigen vrijwillig aanmeldde bij de psychiatrie van ik opname laten nemen daar rendabel.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Want het zover laten komen dat ook weer opgepakt wordt als ik dan een gedwongen behandeling krijg ik ga dat tbs en dan houdt de rest van m'n leven bestraft.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Laten we het stempel wat ik nu doe die bij een strafblad op ben ik over ieder geval van een paar jaar ben tot het feit dat je hier wel want anders had ik heel de vervangt de rest van mijn leven van een stempel op me gehad voor een fout die gewoon ja ook in mijn jeugd en een hele moeilijke periode van m'n jeugd gemaakt hebben.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Heb jij nou een soort.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het beeld van jezelf over tien jaar dat je denkt ja dan ben ik dat dan ben ik gelukkig of een ik hoop dat ik inderdaad opsluiting of zoiets ben.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In zoiets als als zo'n instituut was niet specifiek voor meisjes ook liefst dat ik dat begrijp maar we kunnen jou dus misschien over tien vijftien jaar hier binnen zien lopen als groepsleidster.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het zou wel leuk vinden om hier mag als ja over een jaar of tien als ik zelf op mijn werk met auto ben arnout geen aan wat ie op alexandra werkt wat meer veranderd is twee uur allemaal wat meer nieuwe zijn.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Die ik niet ken dan zou ik het wel naar solliciteren.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sanne eigenlijk kan het gewoon heel komisch zijn hebben ze ook gezeten en dan kon ik weer zo ver gaan en misschien gaan nooit solliciteren dat ik voor m'n dertig al een paar kleine groetjes heb rondlopen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tot zover damokles met zwart gras dit programma is gemaakt door margreet rijntjes techniek jaap vermeer redactie christof van basten batenburg u kunt een cassette van deze uitzending bestellen voor twaalf gulden vijftig nu na ontvangst betaald schrijft naar de kro cassette service.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Postbus drieëntwintigduizend twaalf nul twee e a in hilversum versmelt wilders en telefoonnummer en uiteraard de datum van uitzending drieëntwintig februari de titel van vandaag was zwart gras zodadelijk na het nieuws van één uur is de kro bij terug met niemandsland.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/details&gt;</content><category term="misc"></category></entry><entry><title>Alles onder controle</title><link href="./79-damokles.html" rel="alternate"></link><published>1998-12-08T00:00:00+01:00</published><updated>1998-12-08T00:00:00+01:00</updated><author><name>Jaap Vermeer</name></author><id>tag:None,1998-12-08:./79-damokles.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;En in het hele land zijn de lokale wegen door bevriezing plaatselijk glad. Damokles kro 's radiodocumentaire. Een nieuwslicht mensen en gebeurtenissen. Controleren nou ik denk gewoon alles wat makkelijker voor haar is. Haar grote dwang haar kleren weg en noem maar op. Maar er stond ze dan hier in de hoek van de kamer bij de bank urenlang. Wat geduldig van jou aan moest wel anders ze waar zo. In dat instituut na zeven maanden al ja. Hoe noem je jezelf gewoon anders dan andere neer. Was je zelf verbaasd dat dat opeens ontstond. Ja dat schijnt toch heel moeilijk te zijn en niet zo gemakkelijk te liggen. Wat is er nou gebeurd maar de zaak is eigenlijk een beetje geëscaleerd omdat. Ja we zitten nu eigenlijk nog maar in de beginperiode dus of het gaat nu goed. Nog ja je moet afwachten hoe dat op termijn werkt. Wat raar dat we in nederland geen kliniek is dan voor pubers mensen deze is een probleem. Sommige dingen nu wel aan het uitzoeken maar lang genoeg voor mezelf geen. Middagtemperatuur rond twee graden dit was het nieuws.&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;En in het hele land zijn de lokale wegen door bevriezing plaatselijk glad. Damokles kro 's radiodocumentaire. Een nieuwslicht mensen en gebeurtenissen. Controleren nou ik denk gewoon alles wat makkelijker voor haar is. Haar grote dwang haar kleren weg en noem maar op. Maar er stond ze dan hier in de hoek van de kamer bij de bank urenlang. Wat geduldig van jou aan moest wel anders ze waar zo. In dat instituut na zeven maanden al ja. Hoe noem je jezelf gewoon anders dan andere neer. Was je zelf verbaasd dat dat opeens ontstond. Ja dat schijnt toch heel moeilijk te zijn en niet zo gemakkelijk te liggen. Wat is er nou gebeurd maar de zaak is eigenlijk een beetje geëscaleerd omdat. Ja we zitten nu eigenlijk nog maar in de beginperiode dus of het gaat nu goed. Nog ja je moet afwachten hoe dat op termijn werkt. Wat raar dat we in nederland geen kliniek is dan voor pubers mensen deze is een probleem. Sommige dingen nu wel aan het uitzoeken maar lang genoeg voor mezelf geen. Middagtemperatuur rond twee graden dit was het nieuws.&lt;/p&gt;
&lt;details&gt;
    &lt;summary&gt;Transcriptie: Alles onder controle&lt;/summary&gt;
    &lt;p&gt;En in het hele land zijn de lokale wegen door bevriezing plaatselijk glad.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Even na middernacht welkom bij de kro via radio één en twee ook deze nacht.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tot drie uur kunt u terecht bij het caro nacht pastoraat en het telefoonnummer is nul drie twee nul twee vijf zeven vier nul nul nul drie twee nul twee vijf zeven vier nul nul.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het moment dat karin 's avonds bijvoorbeeld naar bed ging.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dan heb ik wel eens anderhalf uur bezig op de slaapkamer gestaan alles halen alles of nieuw doen op een bepaalde manier de gordijnen dicht toen de kastdeuren moesten dicht bureaustoel moest aangeschoven op een bepaalde manier dan moest ik soms wel vier vijf over.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;We doen dat ik het niet goed deed en dan deed ik dat lijdzaam ging dat over doen maar als ik er niet goed deed dan werd ze openlijk boos op.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar hij dus je zat in een kringetje hè echter niet in die cirkel met d'r niet alleen karin die ging dwang en het hele gezin dwang mee.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tussen de grijstinten van baan de werkelijkheid in het verdwijnend contrast van de late schemering zoekt de waarheid naar haar zelfportret gevangen in beeld en geluid.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Damokles kro 's radiodocumentaire.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Een nieuwslicht mensen en gebeurtenissen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm alles onder controle.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Oh.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm mmm mmm.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het zijn de spullen die ik uit heb gehaald op de instelling waar ze nu is.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In verband met het behandelplan hebben we besloten om haar kamer kaal mogelijk te houden zodat het verhaal wat gemakkelijker wordt de zaak te controleren en zij gaat ook wel mee akkoord is hiermee akkoord gegaan ja ze heeft ook geholpen om te zeggen van wat ik wel en wat ik niet mee mocht nemen en dat zit er nou bijvoorbeeld in.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Allemaal spulletjes die versier stonden toiletartikelen racistische verzameld had in de loop der tijd om wat allemaal dubbel was haar muziekinstrumenten meegenomen naar huis dat is dus een een poster.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Van de deur afgehaald gehaald die was nog van het wk achtennegentig en wat moest daar gecontroleerd worden of ze in nog goed of nog recht heen dan geeft dat jullie nou ook een soort rustig gevoel dat het daar weg is dat zeggen minder gaat.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Controleren nou ik denk gewoon alles wat makkelijker voor haar is.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat is voor ons een rustig gevoel is want dan kom je een klein eindje verder misschien met de behandeling kunnen zeggen van nou je doet een stapje in de goede richting en zoals het nu is daar makkelijk gelukt dan geeft hij zelf ook voldoening en nu ligt een soort keyboard je die had ze ook daar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja het keyboard je daar gaat ze hier thuis in gebruik genomen dat is een oudje die had ik zelf en.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar speelden ze wel eens op als ze zich vervelend vond verdrietig vond of of rot voelde ja ja wel eens de spelen en de van.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zij kon het wel iets sneller dan het geluid klopt ja dat heb ik vaker gehoord als symbool van ging het met veel meer geluid en is dat niet meer agressie af.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar aan hoe noem je dat eigenlijk wat karin heeft karin heeft een een dwangstoornis een ja een controledwang eigenlijk karin moet heel vaak controlerend bij alles wat ze doet ze controleren of ze het goed gedaan heeft ze moet het verschillende malen herhalen niet één keer maar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ontzettend vaak in karin die zoekt daarbij ook altijd de bevestiging van ons dus wij moeten met hem meegaan daarin mee om te zeggen van ja dat klopt of dat heb je goed gedaan of.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja zij vraagt echt aan ons van heb ik beregoed zitten.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En dan moeten wij zeggen ja joh kleren zitten goed is dat een soort ritueel elke dag ja dat is een ritueel karin.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het heeft voor zichzelf een bepaald schema en volgens het schema leeft zei ook de hele dag en het is voor karin ook ontzettend moeilijk om dat schema te veranderen door dingen te doen die.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het volgens haar eigen volgorde verlopen zoals zij zichzelf volgens een bepaalde volgorde.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;'s morgens aankleeft en naar beneden gaat en eet en en als je dat verstoord door te zeggen van we gaan het vandaag andersom doen dat kan niet en raakte helemaal in de war.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En doe je dat wel eens doe je het wel eens anders we hebben het geprobeerd om karin nog thuis waarom hebben we dat wel eens geprobeerd alleen dat dat dat liep zo fout dat wij gezegd hebben van laten we daarin meegaan dan ja hou je het zo rustig mogelijk thuis ook voor de andere kinderen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En dat kwam rol bij om moesten op een gegeven moment moesten wij ook op een bepaalde te onteigenen als spreker dus op een bepaalde manier antwoord geven ja alleen was niet voldoende staat bij elke vraag ook haar antwoord.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Klaas zoals zij dat ingevuld wilden hebben dus niet zeggen van ja of ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Want ja karin of nee karin via je broekspijpen zitten over je schoenen heen of je hebt je schoenen aan het was niet meer voldoende op de manier van antwoorden zoals je zelf graag wilde en dat deed je op een gegeven moment ook dat deden we ook ja zijn er heel ver meegegaan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar als ze 's morgens heel fout bezig was waarschuwende iedereen boven stil moest zijn en dat zij in het doel stond als het ons ook echt een en dan moest ook verder geen geouwehoer een gele maar hij zei hele labeltje bestond uit één controle in grote het is met het zover gekomen dat ze.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Haar grote dwang haar kleren weg en noem maar op.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Begint te ontlopen de scholen niet meer zorgen dat je in een situatie komt zodat je hoeft te controleren verhagen houdt het gewoon een bepaalde ruimte ook dus gingen niet meer zitten dus ze hoeven het ook niet meer te staan dus hoe dat kleren ook niet concurreren.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar er stond ze dan hier in de hoek van de kamer bij de bank urenlang.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Was je daar voortdurend van bewust dat ze daar stond of je gaat je toch ook je probeert op dat moment aan te doen om kom er even bij zitten en af en toe ging dat wel lukte dat wel maar ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ook vaak niet mee aan het gesprek johannes deed wel vrolijk mee dan maar gewoon staande.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En er is geen zo ver gegaan dat is inderdaad niet meer naar het toilet ging geen drinken en dan zo weinig mogelijk drinken nemen want dan hoef je ook niet meer naar het toilet ja dan ben je lichamelijk geestelijk niet gezond te zijn hè er moet veel pijn ook hebben opgeleverd.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zij kregen het voor mekaar zij zij kon 's morgens dan als ze aankleden en 's avonds dan als er uitkleden.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En het gewone gezinsleven zeg maar 's avonds 's avonds aten jullie samen neem ik aan in het gezin.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nja ging dat goed het eten op zich ging goed maar daarna moesten wij dus aan tafel blijven zitten en dan stond karin om.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En die ging haar rituelen handelen dus op het moment dat je moet gaan staan geeft alles controleren dan ging ze naar de keuken noeste handen gewassen worden en dan moest het gezicht gewassen worden en al die tijd moesten wij aan tafel blijven zitten dus alle vier maand mensen aan tafel in doodse stilte mocht tot niet bewegen maar mochten niet baten.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik moest gewoon blijven zitten tot zij klaar was en dat kon wel is even duren hoelang we half uur drie kwartier hebben we echt een doodse stilte aan tafel doorgebracht.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En we hebben ook wel is dat op een gegeven moment domme bijvoorbeeld een soort pantomime op ging voeren aan tafel dus een moment die wist ook naam exact had kwam dus dan ging ze de de handen afweging moet er zelf ook om lachen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En dan dit tom deed dan zij karin vingers vingers vingers duin en assad ton.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Die deed dat gewoon met z'n mond na die in en op het moment dat ze dat dus merkte werd natuurlijk vreselijk boos dus dan hadden wij ook zoiets van doe dat nu niet aan de andere kant schoten wij zelf als in de lach daarom want elk woordje liep zo compleet gelijk aan carens ritueel dat gewoon komisch vet.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nou hoe smerig aan de slag aan dat ik echt van op daar was niet zozeer ook niet dat je dacht van was meer de angst van jongens als we nu praten we zijn halverwege duurt het gewoon veel langer want dan moeten ze weer overnieuw beginnen die angst.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het was eigenlijk de oorzaak daarvan dat je daarin meeging die zij van het mondje dicht niet lachen blijf alsjeblieft zitten sinds halverwege van dan dan is het means moeten we nog lang wachten en dat was ook.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het geval van als ik met de boven was bijvoorbeeld een smoes naar bed en die moest helpen ik pas halverwege en dan kwam er iemand naar boven bijvoorbeeld heb ik me dat wel zo betrapte stond naar boven kwam dat ik daar was boos kon worden ton en dacht ik verdorie blijkbaar toch beneden hè.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Volkomen onterecht maar gewoon het was gewoon een feit dat je dacht van ja dan kan ik weer helemaal overnieuw beginnen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik was een keer was ik stonden voor de en toen wel heel lang stond ik al twee uur voor de douche duurt zolang toen was ik wou ik naar beneden gaat de één was heel erg kwaad op mij toe.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wat had je dan gedaan weglopen ik gewoon weg.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mocht niet hoestte ik moest gewoon vragen beantwoorden en wat voegt ze dan ja zit in m'n kleren in de was ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kan ik nou onder de douche sta is de kranen ben ik naar de wc geweest dan doet ze ook al het eerste douchen van twee uur ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Gewoon heel lang en als ik dan hoe ze dan begon ze weer helemaal opnieuw als mijn moeder met haar op de kamer stond en kwam een trein langs weer helemaal opnieuw beginnen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En wat dacht jij dan al die twee uur dat je daar zat voor die douche duur.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Schiet de op moet je nou allemaal echt.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wat geduldig van jou aan moest wel anders ze waar zo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het gevolg was als je niet weet dat je constant een huis vol ruzie had ze heeft echt een periode gehad dat ze en wat deed je dan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik was heel boos ik was ontzettend boos te ik heb er ook teruggeslagen wel is en ik heb er ook wel eens enorm aangepakt alleen een kind.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Op die leeftijd een puber op die leeftijd is gewoon enorm sterk dus je wilde dan woud is vijftien sinds vijftien jaar want ze ging heel ver namelijk ging niet zo deelde niet zomaar een ging heel ver.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wat houdt dat in gooien met meubels.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Is goed maar de dure school nou echt letterlijk uitschoppen niet open schot maar uitschoppen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja vinden slaan de knijpen in naar de keel vliegen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja dat ze echt het schuim op de mond had staan zo ja letterlijk ja zo compleet waanzinnig is dat ze ook aan aan aan zelfverwonding ging doen met haar hoofd tegen de kast aan slaan zichzelf enorm stompe dat ze helemaal onder de blauwe plekken zat knijpen en dat zijn de momenten die je bijblijven.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Er is ook één van de redenen geweest waar elkaar in vrij snel eens opgenomen toen het ging gewoon niet meer thuis.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hoe lang heeft het geduurd voordat ze echt is opgenomen dat ze echt is opgenomen dat is geweest in april.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En in januari hebben we toen het eerste bezoek gebracht aan de psychiater en werd toch zeker ruim drie maanden met z'n allen heel zwaar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Aan het wangen geweest met ze alle drie maanden na het eten driekwartier blijven zitten.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja duidelijk.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nu zit ze een half jaar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In dat instituut na zeven maanden al ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dus die is hier in dit nu heel rustige huis enorm veel geschreeuwd enorm bij hebben ook op een gegeven moment hebben we gewoon de uren ingelicht van hier in karin is ziek en je zult wel denken af en toe van wat gebeurt daar want die dat krijg je natuurlijk bij ik kan me voorstellen dat jij.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Buren zo gegil en zo verschrikkelijk geschreeuw gehoord dat je bijna denken veel mag doen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Politie wil gaan bellen wel wat daar gebeurt dat is niet normaal zelf ook gezegd van nou dat en dat is er aan de hand en hoe vaak is nu nog hier thuis is in principe een weekend.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Karin spaink je al veel klarinet als je het weekend bij je ouders bent niet doen ze op zaterdag heb ik orkest oefenen dus.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dan mag ik even de kamer zien waar je logeert in het weekend.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zet je oude slaapkamer ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Leuk echte meisjeskamer met geel en blauw ja je liever niet sturen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En wat moeten we nou bijvoorbeeld hier in deze slaapkamer gecontroleerd worden als een gordijn gordijnen las zijn als het raam was er zelfs een bed trap is gemaakt als een school maakte je schoongemaakt en moet ik alles weer rechtzetten op de goede plek dat alles wat goede plek bleef staan en dan ga ik vroeger daar ben ik nu gelukkig af met de griek alles tellen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wat dan bijvoorbeeld dat kastje zie je van dan staat er haarlak deodorant en ging er een en die lange.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Met de dan in twee drie na de waren dat er drie daar stak kan dat weg met die ik had met m'n handen en je vinger weg want daar stond de weer drie dingen en telde weer één drie drie naast weert drie werner kan die vinger ook werd dan al weg was dan was ik klaar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dan kan je wel zeggen ja i was meestal die lang in twee was die was de deodorant dialect en drie was de winkel nog verschiet ja weet je dat nog ja ik kon niet beter doe je dat nu niet meer dat van nou ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;'k heb ik ben al wel heel veel heel veel zelf afgekomen maar hoe hebben ze geleerd om gewoon eraf halen ik voor niks aan alles te controleren leven net als m'n vriendinnen en zo om en dat deed je niet.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nee ik kon helemaal niks meer kon nooit leuk meedoen met spel of zo en dan moest ik controleer want wat moet je dan bijvoorbeeld controleren van het spel ja zo valt de met alle potje voetbal in of zo dan moest ik oude kleren controleer moest daarna douchen en zag ik al iemand tegen op de griek maar niet meer doen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kan je dat even voordoen over die gordijnen hoe dan moeten de handen prc.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar hij is er eerst dicht zit een doet eerst voor het eerst helemaal las link jas hangt ongeveer ho voor dit raam is dan die nu goed maar daar kijk juist naar die.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De zieke ongeveer dat ze ook echt gelezen en dan dan vind ik het ook wel goed nu vroeg was er en.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vooral als het erger wat hield dat dan in dan stond hier een kwartier stond ik een kwartier keek echte astrologen hechtingen en als en want dat wordt dat wij het dan wel is en dan moest ik weer stil en dat wil ik helemaal kwaad dat die wind en dan ging weer staatsschuld.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Er m'n moeder weer aan en dan weer de poppen aan het dansen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Heeft het naar bed gaan was zo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bepaald ritueel dat een kop en een staart had wat een begin en een eind had.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Weet je dat nu ook nog precies dat weet ik ook nog precies dat moment dat zij dus naar boven ging de trap op de manier waarop de slaapkamerdeur op moest waar de gordijnen gesloten werden waar op de bureaus toegeschoven moest worden de kastdeur moesten open en dicht geschoven worden was een bepaald ritueel.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Haar dekbed moesten een keer geschut worden.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dan kwam de uitkleedt fase op zich kleren moest zo goed over de stoel moest die stoel aangeschoven worden op een bepaalde manier en je zegt het nu ook allemaal in de volgorde zoals het gebeuren ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En dat ging zij naar de badkamer en dan als ik geluk had kon ik nog eventjes naar beneden en dan was zij daar even bezig met allerlei toilet handelingen en dan kon ik weer terug naar boven want dan kregen we de fase van het in bed gaan op zich.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En dan kregen we de wekker zetten bijvoorbeeld was enorm ritueel moesten op een bepaalde manier.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Drie vier keer achterelkaar moesten wekker gezet moesten het alarm gecontroleerd dus dan deed ze ook echt drie vier keer achterelkaar die wekker aan op nou maximale geluidssterkte.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dus dat was wel even ja nou nou staat ie goed ja nu staat die goed en dan nog een keer en nog een keer dat we eindelijk dat of dat hij d'r overtuigd was dat die wekker goed stond.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En dan zeiden ze ook echt een last ook echt op de wekker staat op.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zeven punt nul nul dat als dan zeven nu naar vroeg ze mij nu loopt ie af om zeven uur loopt ie af om zeven uur en zo ging je dat.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Een paar keer achtereen controleren nou en als dat gebeurd was dan ging ze dus in bed en dan was het een paar keer het dekbed zo ga ik even goed liggen zei ze een ander schoof zowat door het bed heen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En dan was het zo nu lig ik goed nou en dan kregen we dus dan moesten tussen de welterusten zeggen en zo het was altijd bij de deur een nachtzoen geven en zo dat wilders niet meer dat ook dat gaf problemen want dan moesten we uit bed en dan moest ze weer gezicht wassen en zo en dus dat deden we niet meer.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En dan was het bij de deur en dan moest ik op het moment dat zij zei je licht uit dan moest ik het knopje op exact hetzelfde.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Beneden doen was ik te snel of als ik te langzaam dan moest het over het helemaal wao wel nou dan opblazen laat ik het zo ver hoeven we alleen dat stukje over te doen en dan was het licht uit de dicht en op dat moment moest ook echt iedere dicht zijn.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Was ik daar ook weer te snel mee dan moest ik ook de dat was echt ongelooflijk ja wat vind je ervan dat ik er zo moet lachen ja ik dan hier ook om lachen en ik.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wij hebben het best wel om kunnen lachen alleen als je al twee uur staat daar word je daar gewoon kriegelig van op het laatst een dagje ik heb die deur dichtgedaan in dat licht is uit en dan maar dan had ik echt zoiets als het dan goed was en ik liep de trap af naar beneden en dan had ik echt zoiets van hè hè dat hebben we weer gehad.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik dronk dus minder het niet naar de de zeer staan dat kost een half uur tijd voor mij wel altijd controleren altijd last van m'n buik het liefst de hele dag zo te springen met huppelende dat ik maar toen liep ik de hele dag.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tel.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar was dat half uurtje controleer dan niet net iets minder erg nee je van ik had een hekel aan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hij oefent hield je dat allemaal ja dat weet kon die ik had zoveel rituelen en zestien wist hoe vaak voor was dat ritueel voor aankleden was dat dat je te veel voor de en hebben daardoor onthield zich normaal ik weet niet.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En wat is dan het ritueel van douche bijvoorbeeld nou dan moest ik eerst ook leren hoe ze een broek uitdoen m'n ondergoed.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Met trui en haar had ik daar allemaal weer m'n vingers omhoog naar broek had ik kon die weg treurig kan die weg nou ondergoed schoenen drie maar ik afnam was alles weg dan was ik lang kleren moest ik ook had ik allemaal blaadjes samen meer moest dan kraste ik alles door wat ik neergelegd daar in de douche.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja daar ging het om een douche moest doen voor m'n haren was moest ik eerst achter op hoofd aan de zijkant van m'n hoofd aan boven een moord laat ik in moria volgorde achter zeker voorkant en de soort en aan de al de lange hen gewoon zon.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De dader moeten afdrogen hun was in handen andere moord die andere droogde ik om eerst maar dammen beurt aan m'n rug dan moest allemaal precies in volgorde gebeuren vergat vergiste jij wel eens ja en daar werd ik heel boos op mezelf dat deden dan leg ik mezelf slaan zo wil ik gewoon zo kwaad en sloeg om zo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hoeveel doet dan is goed stom maar ging dan opnieuw douche jij heb ook wel eens een keer gedaan ik moest gewoon alles goed te hebben maar ik moest gewoon zie ik weer dat ik altijd gedaan alles goed gedaan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Want anders ging iets fout ja ik was bang dat de dat ik dacht dat ik dan niet ja die verder zou kunnen met de rest van de dag was bang dat ik helemaal gek werd.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vind je jezelf nou ziek of niet ja ik vind mezelf niet echt ziek maar ze zeggen wel dat 'k hersenziekte herben vindt het zelf niet echt noem ze ook niet ziek.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hoe noem je jezelf gewoon anders dan andere neer.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Stel je nou terwijl wij hier staan te praten nog iets te controleren of niet die met die gordijnen dat ze wel weer dan moet ik toch even gooi mezelf zeggen na zeven aan praten ben je gewoon zeggen dat wil rechter.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Jij hebt wel heel erg veel geteld in je leven.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hè ja het is ook volgens mij begonnen met hetzelfde dwang wat eerder controleerde ik m'n kleren en aan die alles tellen alleen maar tellen op vakantie is toen begonnen of zo volgens mij toen ergens want toen begon ik alles in één keer te tellen als ik alles nog wel had.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De was ik bang dat ik iets kwijt was of zo en wat dan je kleren en toiletspullen en zo op vakantie ja kleren en toiletspullen ondergoed swan spul waar vierden de vier afdelingen vier dingen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Waar ik me ja nooit meer en.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Was je zelf verbaasd dat dat opeens ontstond.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja ik ik van onderdak biedt raging doen er zon maar ik durfde het aan niemand te vertellen het opgeven met was ik een keer een avond op mijn kamer bezig met tellen toen hoorde m'n zus mij die dag de te gaan doen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nou de toen heeft een zus opgehaald en teer luizenmoeder mok luizenmoeder ook en zij ze vaak geluisterd 's ochtends ook kijken wat ik nou gaat het zij hun wat heb jij een.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat heb ik het vertel om te vertellen ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar die worden allemaal gaan wonen en zo daar zelf dan staan die een beetje voor zelf ja maar nu wil ik ook dat er meer mensen zijn die te zijn plezierig.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja ja niet leuk of niet leuk natuurlijk voor hun zonden vind dolle willen blijven en dat nog meer mensen zeggen ja het geeft wel een beetje steun ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hoe oud was je toen op vakantie toen je dat merkte twaalf nu ben je hè midden was dan was ik ja ik was dertien dertien.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Als je blij eigenlijk dat marjet het ontdekte en je zusje ja achteraf nodig.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Allee.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nou ik vind het heel moeilijk ik vind ik vind het heel moeilijk om.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja dat dat ze zoiets doet dat wat dat moet eigenlijk ja ik snap wel dat ze dat dan dat het een ziekte schijnt te zijn dus maar ik vind het wel vreemd ik heb zoiets van nou stapte nou gewoon mede gebeurt niks en ja dan probeer ik haar daarvan te overtuigen dat er gewoon niks gebeurt maar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja dat schijnt toch heel moeilijk te zijn en niet zo gemakkelijk te liggen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Heb jij daar last van dat zij een controle voor wie heeft ja ik heb er wel vooral in het begin echt moeite mee gehad ik dat ik wilde leren in het begin had ik er wel heel veel begrip voor.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat ik dat dat zij dat had en ik vond hem een heel zielig en ik heb ook veel tegen mijn ouders gezegd van ik doe het wel ik help haar wel een ja je moet maar direct van maar niet want je kunt toch niks doen of ja moet je daar niet echt helemaal mee beziggehouden want dat lukt je toch niet zo ja dat lukt mij wilde ze nou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En toen ben ik daar in het begin wel heel bij beziggeweest het proberen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Met haar te praten maar ik heb geen moment dan heb je het dan lukt dat niet en heb je geen zin meer en dan gaat het je heel erg irriteren als ze daar als ze dat doet vooral als zij.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Als je 's avonds gewoon niet naar je kamer kunt of.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Je kunt iets niet omdat zij boven is of dat zij iets ergers is waar jij dus geen lawaai mag maken en dan wat het wel vervelend ja dan geen moment dan word je wel gaat je dat echt irriteer dan word je dan kwaad.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja dan want dan ging ik gewoon expres zei dan bijvoorbeeld boven was denk ik van ja hallo ik wil naar boven dus ik liep gewoon naar boven toe terwijl zij daar bezig was met haar met haar ritueel zeg maar nou ja en dan heb je dus echt de poppen aan het dansen en dan denk ik oh wat heb ik nou weer gedaan dan bij je zo weer twee uur verder te staan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja en dat waren niet de echte leukste tijd moesten.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Toen moest een die eerder bij het ene ritueel moesten ja zeggen met andere ritueel hoe ze ja zeggen maar als ze bemoeiden bijvoorbeeld valt met valse bij het ene ritueel zei ze ja met andere ritueel zegt ria.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nou dat weet ik gewoon kwaad is doet het heel goed man en gewoon salvatore moesten het altijd dezelfde kon kon m'n moeder had best of een vriendin deed het ook altijd heel goede school.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bijvoorbeeld stel betast nu recht naar jacques en als ik de vraag zal zit alles erin dan moesten ze zeggen ja was precieze zakt nu moest moest doen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm mmm.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar dat heeft m'n moeder nogal teamgenoot waar ze echt van plan was echt een plan dacht.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dan ben je er blij omdat ze dat hij heeft nu al aan de best wel af kan komen want ik ben al een grote stap vooruitgegaan dus.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Karin wilde tussen op school ook voor een medeleerlingen verborgen houden.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Niemand mocht het zien dat vriendinnetje wist het en die mochten ook alleen helpen maar het moest altijd stiekem gebeuren.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar in de klas zelf deze gewoon mee met ik las ze deed mee maar ze ging wel steeds meer vragen ook van ligt bij papier van een tafeltje of heb ben in m'n hand en dan krijg je dus een leerkracht zegt karin hou eens op met dat geklets.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja dan raakt ze totaal in verwarring want dat kon ze niet meer verdragen met het gevolg dat ze zich steeds meer opwond eigenlijk dat ze steeds meer onder spanning komt te staan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar moest er dan ook niet op school als ze geen staan weer controleren of ze aan had je aan meestal beperkt snel tot haar broekspijpen goed over de schoenen doen en haar trui goed doen en zo ze wist het wel in te passen in de situatie waarop ze zich daarom mensen bevond.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja natuurlijk heb je dagen vooral toen ze nog thuis was dat je soms denkt van oh ik kan er wel achter het behang plakken of dat je denkt dat je dacht van nou het is bijna tijd zo zal zo wel thuiskomen jongens ze allemaal in de houding hè het zal maar wat hangt ons nu weer boven het hoofd.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En wat controleer je nog wel als ik heb gezeten over de betreur naar beneden laten zo om zitten ze nu goed ja nu zit goed aanvoelen dat voel je ook echt ja ik voel me broekspijp helemaal niet als ik sta.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Je kunt je letterlijk ook af maar wat voel je dan want die zitten over de schoenen ja nu wel maar ik gaan staan ze bleven soms achter voel je dat gewoon zit dan moet ze gewoon even goed in wat wat is er zo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Erger als je pijpen niet goed zitten ja eigenlijk niks ergs aan eigen gezinnetje ergens aan nee.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Witteman maar niet waarom ik het doe 't is gewoon dikke onzin maar ja ze dikke onzin ja 'k heb zo ritueel waaraan is ongehoord rowanda moet doen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nee als ik heb wat heeft gegeten moet monter hemels honger zijn handen pak echt te handelen dan ga ik echt aan boeren en zo vroeg was zo erg dat we heel mondig kapot.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het dwalen wat ze nu nog doet.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Doet ze alleen dus is ze onze hulp niet meer bij nodig dus ze kan alleen we hoeven niet meer drie kwartier aan tafel te blijven zitten.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zij staat alleen op om handelingen te verrichten en ik moet zeggen dat ze het ook zelf heeft teruggebracht dat ze niet meer zo ingrijpend is als het geweest was ze is veel sneller klaar ook met met als ze naar bed gaat bijvoorbeeld dan nou waar we anderhalf uur mee bezig en.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Die tijd die het haar nu nog kost is een kwartiertje.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ben ik wel jaloers op m'n zus ziekenfonds zingend zich uitleven maar ik zou nooit zingend kunnen aankleden reed moet gewoon gedachten bij hoor.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Is het nou zo dat je overdag het ook wel eens gewoon vergeet.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja toen nog maar één keer gehad haalde m'n moeder maar op het was zo blij dat weekend naar huis mag het moeten liepen gewoon daar kwamen binnen zonder iets te zeggen moeder keek.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Moederdag van de en later kwam ik op de van geert wat had je dan normaal gezegd ja nu gaan naar binnen lichtte haar en dan de deur weer dicht waar ik liep goed door spul das.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Toen ze op haalde in het instituut.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En wat dacht je toen daarna hé dat gaat de goeie kant op ja maar m'n moeder zei uit vooral ja zo moet doorgaan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik heb ook wel eens het tegenovergestelde gezegd als ze vroeg van heb je mijn schoenen aan en zei ik nee je op je pantoffels aan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En dan kreeg ze en als hij is dus niet waar ik heb wel mijn schoenen aan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja dat zei ik toch dus op die manier probeerde ik het wel is alleen een werd ze vaarwel ongeduldig en dan moest ik daarna wil zeggen dat ze toch echt de schoenen wel aanhouden dan heb ik ook wel eens geprobeerd ja je hebt zoveel dingen geprobeerd heb jij niet een ongelooflijke hekel aan het woord controleren.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja eigenlijk wel als ik controleren ook als iemand bijvoorbeeld zegt van ja daar moet ik even controleren of zo als iemand dat woord gebruikt het wat helemaal niet aan mee slasoorten denk ik al gelezen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Denken dat voel ik me daar gaan weken aangesproken als ze dat dan ga je er zelf ook van de weeromstuit ook weer controleren of niet nee dat niet maar ik voel me wel aangesproken later worden wat genoemd.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik heb weleens als ik als ik naar de auto staat bijvoorbeeld een dan denk ik goh heb ik 'm op slot gedaan of niet.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En dan dan dan denk ik ga niet kijken of ik wel of niet of je dat heb gedaan ik gaat het niet controleren zo op die manier dan denk ik nou die heb ik wel op slot gedaan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat wil je je bent je er veel meer van bewust als je dingen twee keer gaan doen dat valt die onmiddellijk op.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Niet als een hele map.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Allerlei artikelen die we hebben ontdekt toegestuurd hebben gekregen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Omdat we natuurlijk zelf ook constant op zoek zijn naar de vragen van wat is nu waar komt nu weg de oorzaak de oorzaak is het een een lichamelijke oorzaak of is het toch een een.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De angst zoals we altijd gezegd wordt nou inmiddels hebben.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hele map vol allerlei artikeltjes en foldertjes maar ja het is nog steeds moeilijk om om te zeggen van nou dat is nu echt de oorzaak hebben één heeft het over een bacterie en de ander heeft ze het over.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bepaalde vluchten of vlees werden dan in gebreke weer aan een bepaalde stof investeert in de patiënten heeft gegeten of zo ja kinderen die bijvoorbeeld gebrek hebben aan een bepaalde stof een bepaalde vitaminen een mevrouw geweest die tegen mij zei van ja het is een lichamelijk.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Oorzaak is heeft iets in de ruggenwervels daar zit dan moet rechtgezet worden gekraakt worden.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar dat zijn voor mij te riskante dingen eigenlijk om om daarmee aan zelf aan het experimenteren te gaan dus ze hebben zelf nog niet echt zoiets van daar kun je wat mede hebben we nu echt wat aan zijn we onderzoeken gaan dus ook in in utrecht op het azu.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Professor van vliet heeft dus ook inderdaad daar wat mee gedaan dat je zegt van is er toch een bacterie en ja maar tot nu toe niks dat je zegt van daar kun je daar kun je gewoon gebruikgemaakt op dit moment dus we zoeken gewoon door te spitten alles uit wat we uit kunnen spitten en de graag alles hebben wat wat.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar enigszins mee te maken heeft en heb jij zelf een idee nee ik heb zelf helemaal geen idee we hebben hun die bacterie een sprak mij wel aan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Omdat het een ze hebben het op hun over een streptokokken infectie en karin is wel een kind wat vanaf baby eigenlijk altijd last heeft gehad van infecties in de luchtwegen en met name dus oren bij holtes voor roze holte kaaks koelingen gehad.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Buisjes in buisjes uit eigenlijk loopt ze daar nog steeds mee te knoeien is hoeft bijvoorbeeld niet een paar keer te gaan zwemmen in een zwembad en dan heeft ze pijn in de oren dus die link zou voor mij heel aannemelijk kunnen zijn.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dit is mijn kamer.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nou deze tekening heeft ze van mij gemaakt of het is eigenlijk een knutselwerk met vlinders die heeft ze gevouwen nou die ze hadden ze een hele grote denken al vanaf met past nou anders dan dansen op vormen een lieve zus van je zusje nou dat vind ik dan nog wel heel erg leuk om te zien ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja die zomaar doet dat dan er zomaar ja laatst was ze thuis en toen volgens maar ook of ik.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat was heel verbaasd dat ik het bewaard haast kwam ze hier goh heb je 'm nog zo ja tuurlijk heb ik hem nog dat is ja dat vind ik leuk om te bewaren dat is wie 't gooi je niet weg nee dus en ze heeft me ook nog een keer een envelop gestuurd met een.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het theezakje en een briefje naar de stad is een theezakje in en d'r stond op haar lief zusje oeps zussen hier een lekker theezakje van jou geniet maar drink met mate een keer met je zus dit op vanavond tot groetjes karin.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik zou het wel fijn vinden als ze zometeen weer beter was en dat ze weer naar huis zou komen zou ik ook wel verhaal staat natuurlijk ook heel belangrijk ja maar het is wel een voorwaarde voor jou dat ze terugkomt alleen als ze beter is.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja zoals het nu gaat en ze zou thuis dan worden wij gewoon allemaal knettergek dat dat kan gewoon niet wij gaan er zelf aan onderdoor gaan zij zij dan thuis en het heeft geen zin want zij was ook niet beter als we hier zit.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Marjan met mij meegaan met karin op bezoek alleen dat kan helaas niet doorgaan want de rijn zoveel dingen gebeurd inmiddels.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar is een verhaal dat vertel ik je wel hou je hier bent dus die afspraak van karin kan niet doorgaan maar ik vier volgende week dan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wat is er nou gebeurd maar de zaak is eigenlijk een beetje geëscaleerd omdat.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Niemand eigenlijk weten hoe het nu verder moet het gaat gewoon niet meer.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het de hulpverlening staat ook eigenlijk machteloos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En wat is er een uit de hand gelopen de combinatie van karin in groepsleiding dat werkt gewoon niet konden ze haar niet aan ik vraag problemen ik ja ik denk dat te gaan bepalen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De wisselwerking is voor de groepsleiding erg moeilijk om om te gaan ja je hebt een een d'r dus wat wat vrijer van opzet hebben ook niet echt de macht komt.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Om iets te doen bijvoorbeeld als karin wegloopt van omdat het een open instelling is maar wat gebeurt er dan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nu met een voorlopig nou voorlopig de dagbehandeling.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Een teken dat ze van negen tot tot zes ongeveer op de instelling is en dan wel in het huis waar waar die strakke structuur geld en dat zij dus de avond en de nacht thuis is thuis.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Thuis ja nee halen en brengen zij gaan wel gewoon daar op de instelling naar school zegt houdt ook haar therapie daar nog.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En dan moeten we maar kijken hoe het gaat maar we gaan wel op zoek naar iets anders wij zijn dus nu duidelijk op zoek naar een instelling die geschikt is voor pubers met maar ze zit dus nu 's avonds thuis en zes uur 's avonds en 's nachts thuis en hoe gaat dat.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja we zitten nu eigenlijk nog maar in de beginperiode dus of het gaat nu goed.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nog niet.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nog ja je moet afwachten hoe dat op termijn werkt.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;We proberen met met z'n allen om het zo goed mogelijk te laten verlopen en karin doet zelf ook heel goed haar best.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Omdat zij dit zelf natuurlijk heel prettig vindt zij heeft zijn op de heel lang te roepen van ik wil naar huis ik wil niet meer ik wil naar huis en zij vond ik zelf vond zij die niet ook ideale oplossing maar hoe vond je dat dat ze weer terug moest naar huis.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Al in eerste instantie zijn wij daar ja toch wel van geschrokken en we hebben ook ja toch wel de nodige tijd nog gevraagd om daarover na te denken maar het alternatief was geworden.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De instelling en die andere instelling zou in principe ook wel voorhanden zijn maar dat zou eenzelfde soort instelling zijn dan zou ze nu zit nu gespecialiseerd in gesprek nee absoluut niet gespecialiseerd in dwang en die gok gokkers mij gewoon te groot ik gaat het daar loopt het daar weer meer uit de hand het veel dat het daar weer uit de.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het loopt wat moet ik dan nog dan komt het kind nog een in een dieper dan wordt het kind is dat van het ene naar het andere is natuurlijk ook psychisch gezien zo fout was.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het zijn gewoon niet aan we waren gewoon bang dat ze of een al jaren helemaal want sprak van een kind zouden hebben.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wat raar dat we in nederland geen kliniek is dan voor pubers mensen deze is een probleem.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het vervelende is dat je je weet dat ie er is want hij is er alleen nog moesten achttien zijn en ze is vijftien betekent dat je dus nog drie jaar door moet modderen voordat het kind eigenlijk die hulp kan krijgen wat ze nodig heeft hij was in principe recht op heeft denk ik in een land als nederland waar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Gezondheidszorg van toch vrij op een vrij peil staat dus misschien nog wel drie jaar bij jullie thuis misschien drie jaar zo door ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Denk jij dat jij misschien over een jaar weer drie kwartier na het eten aan tafel geruisloos dit omdat zij weer moest controleren ik weet het niet we hebben ons voorgenomen om er dus niet te doen dat hebben we eigenlijk wel heel goed met elkaar afgesproken dat wij niet weer.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In de rol van hulpverlener willen vervangen maar dat wij gewoon ouders willen zijn en op het moment dat ik therapeut moet worden of hulpverlening moet worden.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik denk niet dat wij gewoon helemaal verkeerd bezig zijn dus we willen proberen om het gewoon op deze gevoed door te gaan en we hebben dan gelukkig mag de stok achter de deur dat op het moment dat het misgaat karin in ieder geval weer voor drie dagen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Opgenomen als een soort afkoelingsperiode moet je met denken en hoe laat mocht het verstand houdt durf ik niet zeggen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Is ook heel moeilijk inschatten voor ons zijn reageert vrij goed op zo'n medicatie die ze krijgt maar die is ook redelijk opgevoerd tja maar het is ook voor ons even afwachten van hoe blij ze daarop reageren en.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat aangepast worden we zijn er zo haal je d'r dus elke avond opnieuw veel ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kan ik mee of niet nou misschien is beter dat je even een beetje buiten staan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hallo hoi hoi hoe gaat het met je goed naar huizen rond gelukkig wel jij bent er blij om zijn heel blij dat nu een dagblad.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wat is nou het grote verschil voor jou om 's avonds thuis te zijn in die dagen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja niet die vaste regeltjes kun je wat je moet doen en niet dan dat kun je bij jezelf ook he.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat is het eerste wat je gedaan hebt twee je 's avonds thuis was het vier keer maar dat kon daar ook of niet maar nu kon je lekker zelf bepalen waar je naartoe gaan kijken wat ik ging kijken en zo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het is dat het grote verschil.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat vind ik wel ja gewoon thuis slaap je toch wat beter je voeten veilig en zo van.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En doe je heel erg je best wel m'n best doen en hoe doe je dat dan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Gewoon u dat ik mezelf kan inhouden dat daarin bijvoorbeeld meer gaan luisteren als we zeggen nu moet je vrij kamer en dan ga ik gewoon aan elkaar praat vandaag bij hoefde maar proberen gewoon zelf hun woorden zijn een beetje te beheersen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En de dwang proberen te verminderen maar ik ben er nu zal ik echt waar ik heb nu al zoveel d'r al af hoe steeg bijna niks meer kent heel hard dragen werkt gewoon niet meer doen gewoon mezelf tegenover om te doen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En dat werkt ja werk maar daar raakte je vroeger ook wel heel erg van in de war als je opeens stopte.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat klopt maar toen toen wou ik het ook niet echt maar nu wil ik het echt toen dacht ik wat kan ook wel leven met die dwang maar nu hier weggeweest hebben we dat denk ik echt van zoiets willen niet weer te sturen nu stap ik heb want hij doet ook al voor mezelf en als je later in je beroep wil uitoefenen dwang en het.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En je hoeft toch niet altijd zo kun je dan ik wel echt af en wat wordt je later dan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja ja het was al de politie maar nu zit ik ook weer te denken hoe amerika leken.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Je eigen kroeg ja ja lijkt me leuk maar het klinkt allemaal heel goed ja als het hartstikke door margaret z'n studie me aankan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Niet zo bang voor.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En heb je nog niet thuis gehad dat je dacht o jee nu gaat het toch weer niet helemaal goed.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar het feit dat je daar gezeten hebt en dat je weet hoe hoe vervelend dat fonds maakt dat je nu meer je best gaat doen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Of zeg je dat dan met je moeder hier in de auto zit.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja ik wil gewoon zoiets nooit meer in ja ik had sowieso moeite met die heeft maar het is niet leuk voor de omgeving dus ik dacht eerder van ja de.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Alles achter de rug geloof je het marjan ik geloof zeker dat karin haar best doet en dat weten ze ook dat ze weten dat wij haar daar gewoon in op alle mogelijk.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Een in ondersteunen het is alleen niet erg als karin toegeeft dat.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nog wat dwang want ook dat dwangmatig onder druk van dwang is niet goed dat moet gewoon op een goeie manier behandeld worden en wat ze doet dit karin doet uitermate haar best ik hoop alleen dat het niet een dwangmatig stoppen met dwang en wordt dan uit zich dan toch weer op.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Op de één of andere manier hoe dan ook in een in een ander probleem.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Geen dwangmatige dwang karin kan je dat.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sommige dingen nu wel aan het uitzoeken maar lang genoeg voor mezelf geen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dan dan gaat het ook wel zonder zonder echte tien- tot verzet en je gaat niet weer de rest van het gezin dwingen om aan tafel te blijven zitten als jij rituele af uit werkt nu neem dingen doe ik meer mee.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En ik ben nu helemaal niet meer afhankelijk van de ander alles kan ik zelf wat ik nog dwang doe het allemaal zelf meerstadt wil weg d'r is echt heel veel weg eerder die drie uur of zelfs haar kleren daar nu kan ik het in tien minuten dus kun je wel zien dat we ons natuurlijk weg is.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dan kan ik over een paar jaar logeren in jouw hotel als het zou kunnen ooit is karin gewoon zonder dwang en denkt de moeder dat aan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik hoop ik hoop het echt en ik ga er ook vanuit dat daar zelf ook.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De volle honderd procent achter staat als dit zeggen en dat we maar moeten afwachten hoe de tijd dat uit zon genezen maar ik hoop van ganser harte dat hart lukt dat ze helemaal vrij van.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tot zover damokles met alles onder controle dit programma is gemaakt door margreet rijntjes techniek jaap vermeer redactie christof van basten batenburg.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;U kunt een cassette van deze uitzending bestellen voor twaalf gulden vijftig die u na ontvangst betaald schrijft naar de karaoke set de servers postbus drieëntwintigduizend twaalf nul twee e a in hilversum vermeld waar de rest en telefoonnummer.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En de datum van uitzending vandaag is het acht december de titel van vandaag was alles onder controle zodadelijk na het nieuws de kro met het programma niemandsland we hebben nog wat tijd over de lajja met des.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm mmm mmm.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm mmm mmm.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm mmm.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En mmm.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het is.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm mmm.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En wie weet.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm mmm mmm mmm.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tot besluit van het programma damokles was dat de mexicaanse lajja met het nummer des donorzaad zodadelijk zoals gezegd na enen zijn we terug met het programma niemandsland waar geen gast vannacht weer hebben de hulp nodig van de luisteraars van niemandsland wij willen graag favoriete regels horen die mogen overal vandaan komen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Uit boeken uit liedjes uit films uit een gedicht en dat zo dadelijk na het nieuws van één uur de kro bij terug op één en twee.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;één uur het nos radionieuws.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ns personeel in leeuwarden gaat ook de komende ochtend niet aan het werk de ongeveer zeventig stakers hadden de spoorwegen tot zeven uur de afgelopen avond de tijd gegeven om met hun loon garantie voor de langere termijn te komen maar de ns directie voelt daar niets voor.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De staking die niet wordt gesteund door de bonden duurt in elk geval tot komende middag vier uur dan dient er in leeuwarden een kort geding over de staking dat is aangespannen door de nederlandse spoorwegen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In zijn woonplaats antwerpen is de acteur henk molenberg overleden hij speelde in kinderseries als bommetje horlepiep kunt u mij de weg naar hamelen vertellen en flip de tovenaarsleerling.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Verder speelde hij in enkele films waaronder wat zien ik in de jaren zestig en zeventig was hij te zien in tientallen rollen op het toneel henk molenberg was vierenzeventig jaar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De wereldgezondheidsorganisatie vindt dat nederland meer moet doen om het roken te ontmoedigen volgens de vn organisaties zijn er in nederland te veel nieuwe rokers en moeten er daarom scherpere maatregelen komen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Minister borst van volksgezondheid krijgt de kritiek te horen tijdens een bezoek aan de wao in geneve ze zegt dat wordt gewerkt aan een nieuwe tabaks- nota met aanzienlijke aanscherpingen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In brussel hebben de eu ministers afspraken gemaakt over het snelle vergoeden van autoschade bij ongelukken in het buitenland zou worden europese autoverzekeraars verplicht in elk één uur lang een schaderegeling te hebben om claims af te handelen nu duurt dat vaak erg lang doordat de verzekeraars de procedures rekken.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na afloop van de voetbalwedstrijd helmond sport den bosch zijn rellen uitgebroken tussen supporters van de twee clubs de politie heeft charges uitgevoerd om de vechtende partijen uit elkaar te houden er zijn twee arrestaties verricht ook voor en tijdens de wedstrijd zijn twee mensen opgepakt ze hadden vuurwerk gegooid.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En dan het weer het knmi verwacht tot in de ochtend matige tot strenge vorst plaatselijk is mist en het kan glad zijn overdag meer bewolking en vanuit het westen sneeuw of ijzel.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Middagtemperatuur rond twee graden dit was het nieuws.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Anwb verkeersinformatie ten zuiden van de lijn haarlem koe komt plaatselijk dichte mist voor sommige plaatsen is het zicht minder dan vijftig meter en in het hele land zijn de lokale wegen door bevriezing plaatselijk glad.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Is twee.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja het is stil op straat de duisternis sta ik twijfel vraagt muziek pieter ook.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Die bevindt zich tot zeven uur in de veilige wereld van kro is er niemand meer tot vier uur stakende.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zijn levenloze dingen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dus.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mevrouw van la kunnen zo om.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/details&gt;</content><category term="misc"></category></entry><entry><title>DAMOKLES; DE RADIO 5-DOCUMENTAIRE 'Een huisvrouwtje in de dop'; Dokument op 5</title><link href="./110-damokles.html" rel="alternate"></link><published>1998-05-19T00:00:00+02:00</published><updated>1998-05-19T00:00:00+02:00</updated><author><name>John Evers</name></author><id>tag:None,1998-05-19:./110-damokles.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Zestien graden op de wadden tot plaatselijk vierentwintig in het zuidoosten dit was het nieuws. Tussen de grijstinten van baan en werkelijkheid. Nieuwslicht mensen en gebeurtenissen. Voor één vertrekken en dan krijgen zo een kopje thee. Hoe liet zij zich chanteren door u eigenlijk. Maar denkt u dat u anders meer van haar had gehouden als ze zodat ze. En dat kan als boodschap steeds goed over was om een hele harde boodschap. Ja wat wat er toen gebeurde dat weet ik vooral dus uit de verhalen van andere van derden dat. Al die wagon in staken was de deur waar de. Keer en dat dat was wat en dat noemde men hier en nam een beetje met die brouwer stem herr. Heeft ze die zuurtjes uit die uit dat straks ook echt gegeven. Dat zuurtje dat zaakje werd een beetje heilig vonnis is iedere avond w pakken. U denkt niet dat uw moeder al in in amsterdam met het verzet afspraak had. Ik denk dat dat gewoon in inziet dat kan je niks aan doen. En dat was de broer van u pleegmoeder waar heel dichtbij. Uw broer philipp die met u naar sobibor. Op deze foto van kozen genomen weet u dat deze waar ze een stralend opstaan. Het gaat daar voelt u niks bij als u die twee verplaatst. Als we op het nippertje op de valreep dat heeft u gezegd ja.&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Zestien graden op de wadden tot plaatselijk vierentwintig in het zuidoosten dit was het nieuws. Tussen de grijstinten van baan en werkelijkheid. Nieuwslicht mensen en gebeurtenissen. Voor één vertrekken en dan krijgen zo een kopje thee. Hoe liet zij zich chanteren door u eigenlijk. Maar denkt u dat u anders meer van haar had gehouden als ze zodat ze. En dat kan als boodschap steeds goed over was om een hele harde boodschap. Ja wat wat er toen gebeurde dat weet ik vooral dus uit de verhalen van andere van derden dat. Al die wagon in staken was de deur waar de. Keer en dat dat was wat en dat noemde men hier en nam een beetje met die brouwer stem herr. Heeft ze die zuurtjes uit die uit dat straks ook echt gegeven. Dat zuurtje dat zaakje werd een beetje heilig vonnis is iedere avond w pakken. U denkt niet dat uw moeder al in in amsterdam met het verzet afspraak had. Ik denk dat dat gewoon in inziet dat kan je niks aan doen. En dat was de broer van u pleegmoeder waar heel dichtbij. Uw broer philipp die met u naar sobibor. Op deze foto van kozen genomen weet u dat deze waar ze een stralend opstaan. Het gaat daar voelt u niks bij als u die twee verplaatst. Als we op het nippertje op de valreep dat heeft u gezegd ja.&lt;/p&gt;
&lt;details&gt;
    &lt;summary&gt;Transcriptie: DAMOKLES; DE RADIO 5-DOCUMENTAIRE 'Een huisvrouwtje in de dop'; Dokument op 5&lt;/summary&gt;
    &lt;p&gt;Zestien graden op de wadden tot plaatselijk vierentwintig in het zuidoosten dit was het nieuws.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Even na middernacht welkom bij de kro.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Via radio één en twee ook deze nacht tot drie uur kunt u terecht bij het caro nacht pastoraat in het telefoonnummer is nul drie nul twee nul twee vijf zeven vier nul nul nul drie twee nul twee vijf zeven vier nul nul.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Op het moment dat je inderdaad aan onbekende je kinderen afgeeft dat is toch kan het af en toe nu bevatten hoor.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het gaat af en toe inderdaad mijn vermogens te boven en dat beeld roep ik al jaren op en dat is één keer wat sterker dan de andere keer denk ja zich vaak dat heb ik toch heel vaak dat jannes teruggaat van dat moment afgifte van je kinderen aan onbekenden.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tussen de grijstinten van baan en werkelijkheid.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In het verdwijnend het contrast van de late schemering zoekt de waarheid naar haar zelfportret gevangen in beeld en geluid damokles kro 's radiodocumentaire.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nieuwslicht mensen en gebeurtenissen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm huisvrouw in de dop.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Weet ik niet.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mijn vrouw echt structureel.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En de uit.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Is deze.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Voor één vertrekken en dan krijgen zo een kopje thee.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Daar is 't kopje thee heerlijk en nu zal daar wel trek in hebben en nou en nou gaan we zeker de even.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Praten over het boek van koosje het boek heet koosje en koosje had dan een dochter die in.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het begin van de oorlog werd geboren uit joodse ouders en van negentien drieënveertig af is ze in het gezin van mijn zuster.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Call me mijn zwager stuurde ons een briefkaart dat ie dat ze het weekend naar ons toe zouden komen wilde komen en maakt dat ze een logé jeetje meebrachten.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dus wij zaten een ne wij konden niet raden wie het was met geen mogelijkheid konden we bedenken wie zal dat zijn.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wij waren nieuwsgierig en toen de bel ging toen stonden er vier voor hun deur een zuster met haar man en twee kinderen theo en een schattig meisje kan niet anders zeggen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ze direct een zei je wat een schatje lief een lief meisje en toen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Is natuurlijk aan ons verteld wie het was.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik was heel lastig ik was ook gaat ergens het gevoel van ik hoor hier misschien niet helemaal.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar ik ik realiseerde me dat het wel belangrijk was dat ik daar zou blijven maar wat men alternatief was dat ik ik had natuurlijk geen alternatief dus ik moest wel ik had ook geen keus maar ik was een een een een kringetje naar meisje.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Daaruit bleek dat bijvoorbeeld.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar ja dat is dat ik dat ik haar chanteerde dat ik nooit lief voordeel was dat ik nooit heb en dat ik mijn armen om haar hals sloeg dat ik een keer verliefd bedankte met een zoen dat kon ik niet was misschien ook enige fysieke af.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het landelijk hij heet of een beetje afstotend ja ik kon dat niet ik kon niet lief voor haar zijn en ik kon niet lekker in mijn armen om haar hals doen kon ik kon haar warmte niet voelen dat durfde ik misschien ook niet en ik wilde het niet het het stootte mij af ik was er bang voor.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hoe liet zij zich chanteren door u eigenlijk.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nou doordat ik zei al door een koffer die ik altijd had klaarstaan hè van als het mij hier niet bevalt dan ben ik weg en die koffer die stond daar altijd die lag onder het bed maar hij was altijd min of meer zichtbaar aanwezig en die was ook wel eens weg die koffer.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar zij reageerden de die het op zoals ik had gehoopt en dan ging ik altijd ging steeds verder ik denk nou eens eventjes uitdaging ik heb er altijd iets uitdagends iets provocerends gehouden ook.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar wat had u geen opvang.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat ze kwaad zou worden op mij maar ze werd nooit eigenlijk echt kwaad op mij ik probeerde dat haar te ontlokken maar maar ze durfde niet kwaad op mij te worden denk ik niet echt kwaad.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar denkt u dat u anders meer van haar had gehouden als ze zodat ze.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Oh te praten in termen van liefde of houden van dat gaat me wat ver maar ik denk dat ik haar nog geval meer gerespecteerd had en meer genegenheid voor had had haar gevoeld meer respect ook in elk geval.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Was dat die koffer waarmee we ook binnen was gekomen in het huis.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het was een heel klein die koffer was inmiddels wat groter en inderdaad inmiddels wat grote kleren stukken in dat koffertje was alleen een poppen koffertje dat was een heel miniem koffertje maar die andere was er wat groter zat er echt nacht goed en negentien logeren koffer was dat wel.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar die had u ook echt samengesteld om eventueel.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In dat gezin was nog een jongen die was vier jaar ouder dan ik en die zat al op de lagere school en ik zat toen nog.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Op kleuters nee ik zat nog niet op de kleuterschool.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik was drie vier jaar dat was in de oorlog en die die had een hele buidel met knikkers en ik dacht en ik had zelf ook een paar knikkers en mijn pleegmoeder had voor mijzelf ook een mooie knikkers zakje gekocht en ik met iedereen in de buurt en ik en ik won.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Berlin was op een gegeven moment bezig om haar knikkers te verkopen omdat ze liever geld wilde hebben dan knikkers.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kennelijk liep dat handeltje als een trein en er waren we op een gegeven met haar knikkers op en dacht van wacht even theorie toch nog een zak met knikkers.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En is toen mijn knikkers erachteraan gaan verkopen heeft zorgvuldig de centjes van mijn knikkers apart gehouden van de centjes van haar knikkers en toen ik uit school kwam kwam ze heel trots naar me toe met geld en zei.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Alsjeblieft dat is voor jou zij hoezo nou ik heb je knikkers verkocht en toen ben ik als kind kennelijk heel erg kwaad geworden.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En in mij dat ook nog.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wij toen heel erg boos ben geworden want waar ik bij wijze van spreken als kind twee jaar over gedaan met knikkers seizoenen om die zak vol te krijgen had zij een slordige woensdagmiddag eventjes voor een paar gulden van de hand gedaan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Theo een verschrikkelijk verdrietig en huilen en krijsen dat al zijn knikkers waar hij toch voor gezweet en geploeterd had één of twee jaar lang dat die allemaal weg waar ik helemaal trots.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En op dat geschreeuw kwam zij dan aan en in plaats van dat ze nou een een hele eerlijk scheidsrechter was en mij ja terechtwees dat ik dat echt niet mooi mocht doen en haar eigen kind troosten was zo bang om om onpartijdig te zijn om voor eigen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kind te kiezen dat deed ze niet dat durfde ze niets was eigenlijk misschien een beetje laf maar ze was ook bang tegen mij te kiezen ze was zo bang dat ze niet voor d'r eigen kind voor voor rechtvaardigheid durfde kiezen en op dat moment dan dan dan was zowel theo als ik in haar teleurgesteld natuurlijk.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik had gewoon een af en toe een pak slaag moeten hebben maar een draai om mijn oren in elk geval maar dat deed ze niet misschien vroeg ik daar ook wel om dat deden dat ze durfde het niet ze wilde lief zoals ook bang want.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kijk als als ik dat dat zou ik dan ook weer uitgespeeld hebben en dan had ik daar misschien weg gemoeten want dan was zal mijn oom zal dus gekomen en ze ervan via maatschappelijk werk had ie dan gehoord dat dat ik een draai om mijn oren had gehad en dat was meteen een argument om mij uit dat pleeggezin te laten halen dus zijn moest lief voor mij zijn en aardig en dat speelde.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Een aardige uit ik bespeelde al die mensen heel lelijk.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wilde u niet liever dan naar u om in plaats van in een pleeggezin.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nou nee dat liever doet dat wilde ik ook weer niet want dat was ook niet een makkelijke oom en dat was ook een onduidelijke.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar ik liep ook vaak weg en dan ging ik ook wel eens richting utrecht met de trein maar ik kwam daar dan nooit aan althans ik maakte vaak rechtsomkeert ik kwam nooit in zijn huis terecht dat dat deed ik dan ook niet.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Weet u nog incidenten waarin waarin die moeder eigenlijk veel te lief was voor mali.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nou echt incidenten feiten zo één twee drie weet ik echt niet meer maar af en toe wat ik nog wel bewijzen dat ik het zo formuleren dat ik vond dat alleen af en toe meer mocht dan ik.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja dat als je uit op een gegeven moment thuis moest komen en daar kwam te laat ik op m'n donder en als te laat kwam dan vond ik dat ze minder op d'r donder krijgen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar waarom was dat denkt u waarom was mijn moeder misschien minder streng tegen haar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nou ze mailen naar belgië waarschijnlijk hè in dacht van nou dat kind moet niet meer leed aangedaan worden dan al is.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vindt u dat eigenlijk praten over uw zusje of u pleeg zusje eigenlijk.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Een beetje moeilijker.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Marleen beschrijft in het eerste gedeelte van haar boek het leven in het pleeggezin waar u dus ook in zat pleegbroer bent haar pleegbroer en dat dat gedeelte waarin ze dat leven in het pleeggezin beschrijft vindt u moeilijk om te lezen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja heel moeilijk ik had verwacht dat er inderdaad wat meer liefde uit zou spreken en dat mis ik een beetje toch ik denk.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Veel liefde te ontvangen en in mijn ogen maar nogmaals ik zeg daar heel duidelijk bij in mijn ogen als ze best wat meer liefde terug kunnen geven.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In die sfeer denk ik.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar ja het is nogal een eigengereide tante het was haar moeder niet en ja die heeft toen op een gegeven moment toch het één en 't ander voor de kiezen gehad dat ze destijds in dat ze iets terugverwacht niet of in onvoldoende mate kwam in onvoldoende mate in haar ogen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En dat beschrijf naar in ook in dat stuk ik herkende daar iets in ook een streep onder gezet of strepen in de kantlijn van van.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Yes bijvoorbeeld.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Heb bijvoorbeeld altijd ketst en jouw toenaderingspogingen af of die meer van stilte die om het kind heen opdat harnas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het harnas heeft u een circus in omdat ze daar zelf typeert waar het probleem zou remmen kon ze zich helemaal afsluiten en deed dat ook.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En dat kan als boodschap steeds goed over was om een hele harde boodschap.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Iedereen kent zijn eigen moeder zo goed wat die precies weet wat er aan de hand is of z'n.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kijken merk je meteen denkt van hoe gaat iets fout.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Als uw moeder dit niet gelezen zou hebben dit verhaal waarin staat dat ze dat marley niet echt van haar gehouden heeft.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Als een potje zitten janken.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bij het antwoord kan geven.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik was tweeëneenhalf bijna drie dus toen ze weghaalt werden.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En wat gebeurde er toen met u.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik ik ging gewoon mee op reis ik had mijn eigen koffertje en mijn ouders hun eigen bepakking hun zakken koffers en ze gingen van amsterdam in de trein naar westerbork en ik had mijn eigen koffertje ging ook op reis ik vond het prachtig.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar het beeld dat u daarvan heeft iets van een kindje dat het eigenlijk wel leuk vond om op reis te gaan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het spannend vooral misschien niet echt leuk ik vond het spannend ja en ik vond het avontuurlijk en ik was ik was wel avontuurlijk en ik was benieuwd wat het me zou brengen hoe ze hoe het zou gaan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Die zat met uw ouders in de trein en wat gebeurde er toen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja wat wat er toen gebeurde dat weet ik vooral dus uit de verhalen van andere van derden dat.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mijn ouders zaten met ons met mijn kleine broertje dus en mij in die in die die wagon en die maakte een tussenstop op een perron en daar stonden mensen op dat perron en die vroegen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maakte gebaren van kon eruit en geef dan tenminste toch je kinderen en en en en doe dat dan tenminste als je ja en mijn moeder zo heb ik gehoord die heeft daar in een soort impuls moet instinctmatig zijn geweest van het idee van nou ja wat me nu verder te wachten staat weet ik niet maar deze mensen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Die willen tenminste iets iets doen en dat geeft enige duidelijkheid en zekerheid misschien laat ik dat dan maar doen en zij keek mijn mijn vader aan een.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En daar kreeg ze geen enkele hulp van maar ook geen tegenspraak en zij heeft ons toen naar naar buiten gebracht althans overgegeven in die handen die die.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Al die wagon in staken was de deur waar de.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Portaal van de van de trein en toen waren we weg begreep ik.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik heb me dat pas goed kunnen realiseren toen ik zelf kinderen in die leeftijd had.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wat het geweest moet zijn ja ik kan me er wel iets bij voorstellen als je de keus hebt tussen totale onzekerheid onduidelijkheid en waarschijnlijk gevaar maar dat zal zich toch niet helemaal bewust hebben willen zijn.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En deze uitstrekkende reddende handen als je denkt tussen die twee dingen kunt kiezen dat je dat die handen kiest dat dat denk ik wel dat ik dat ook misschien gedaan heb maar ik.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik kan niet voor haar spreek ik je ik spreek nu in deze eeuw in deze comfortabele situatie en in die situatie kan ik me heel moeilijk verplaatsen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik reisde niet ik heb altijd mijn soort controle willen houden over mijn gevoelens nog steeds trouwens en ik ben ook zuinig geweest met mijn tranen toen ook al nog steeds meer jongeren en ja ik heb een soort greep op mijn levenswil houden en ik denk dat dat toen al begonnen is.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Via blijkt later het studentenverzet dat waar utrechtse studenten op dat perron ben ik in een pleeggezin terechtgekomen ze kwam binnen met hun koffertje met m'n koffertje.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En het was ook maar voor tijdelijk begreep ik.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Voor heel tijdelijk maar achteraf werden toch vijftien jaar nog maar dat wisten die mensen ook niets hadden ze het geweten dat ze nog vijftien jaar met een lastige kind opgescheept zou de zitten dan weet ik niet hoe ze reageert hadden mijn elk geval hebben ze toch de moed gehad om dat maar even.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Om ja te zeggen en niet nee en dat het is fantastisch dat ze dat gedaan hebben want als ze dat als ze misschien nee hadden gezegd dan had ik hier nu niet gezeten en en dit na kunnen vertellen misschien.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De eerste dagen is er met het kind niet veel te beginnen het huilende natuurlijk huilde dat kind van zat in een heel vreemde omgeving en mijn zuster heeft die wist niet wat ze doen moest steel te krijgen totdat ze ontdekte dat ze wel een keer op de fiets mee.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nam m'n boodschap te doen en dat ze toen stil was en dat ze dat heerlijk vond een hield het huilen op en dan hield het huilen op als op de fiets zat.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Urenlang.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Door utrecht hing urenlang ja een door utrecht heen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mijn vader had op een gegeven moment zusje je bij me bij zich en toen ik uit school kwam lag m'n zusje en wet waarom dat precies gebeurt en welke weg melina heeft gevolgd vanaf het station naar ons huis weet ik ook nog.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wilt u dat niet weten nee nee nee waarom niet denkt aan een.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In het dat het een misschien een toevalstreffer zal zijn geweest of zo naar de is mijn zusje en dat is voor mij genoeg ik denk dat mijn moeder best een tweede kind had willen hebben.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nou en die was echt van harte welkom met alle risicos van dien want die waren d'r wel natuurlijk.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Heeft u daar veel van gemerkt van die risicos nee daar was ze te klein voor ik weet wel doen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat bepaalde dingen niet mocht vertellen dat ik ook naar binnen werd geroepen toen ik mijn vriendjes ging vertellen dat ik een zo groot was strak tegelijk mee kon spelen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tweeënhalve was zo en wat zei je moeder dan kom je hier kom hier.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Niet zo veel over praten dan merken ze als ze vragen dan ze maar naar mij.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat koffertje daar zat ook in een zakje met zuurtjes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het het koffertje waarmee ze in het pleeggezin kwam.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Waarmee ze bij mensen rest kwam en daar zat in een zakje met zuurtjes rode zuurtjes maar er zat ook een brief in van de moeder van merleyn aan de nieuwe moeder en daar was een beschrijving in.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wat dat kind deed.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Als moederland stad astrov afnemen was was er gewoon een huisvrouwtje in de dop en zij zij dan ook 's avonds als.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ben geen kreeg ze al een.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Keer en dat dat was wat en dat noemde men hier en nam een beetje met die brouwer stem herr.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En de bedoeling was dan de zorg ook van haar echte moeder dat er een zakje met die zieltjes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zodat ze die voor overgang naar andere gezien.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Had kreeg ze iedere avond zo'n dat was dat vergeet ik nooit.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Heeft ze die zuurtjes uit die uit dat straks ook echt gegeven.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja ik iedere avond.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En zei toen ze op heeft zij stad en land afgelopen om ook iets dergelijks hè want precies hetzelfde krijg je natuurlijk niet worden om te krijgen en dat door de door te gaan met.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat zuurtje dat zaakje werd een beetje heilig vonnis is iedere avond w pakken.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ze deed dat met zekere schroom dat ze dacht ja eigenlijk had daarbij echt te staan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Eigenlijk had haar echte moeder dat haar moeder geven daarvoor is het ook gekocht en altijd dacht ze die moeder heeft dat er voor gezorgd.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En waar zou zijn.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik denk daar maar niet verder over na over het wanneer is die schreven die brief zat in het koffertje en die was gericht aan degene waar ze terecht zou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Komen dan moet ze een voorgevoel gehad te hebben die moeder dat dat mogelijk gebeuren komen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ach die omstandigheden waren toen zo onduidelijk en onzeker je had altijd iets klaarstaan voor het geval dat een.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Die waren dan toch zo ja weinig.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Concreet die omstandigheden kon je ook niet voorzien maar voor dat soort omstandigheden of varianten daarop waar dit soort kleine aanwijzingen is het was van een hele kleine orde natuurlijk naam adresje waar zo'n kind van hout rondjes noemde ik die snoepjes ja hun rondjes zuurtjes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;U denkt niet dat uw moeder al in in amsterdam met het verzet afspraak had.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nee zeker niet nee hoor dat dat niet nee die afspraken waren er trouwens ook niet goed te maken en dat was heel moeilijk in praktijk.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nee.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mijn zuster heeft haar haar laten verven in de kleur van haar gehaald zodat het niet opviel dat de mensen konden denken gunsten.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wat een verschil hè van van een kindje wordt heel anders.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar het is wel zo geweest mijn zus deed zich ook ook hoorde ik ik weet niet hoe dat was maar er was zelfs een dame die zei nou dat kan je wel zien dat dat familie van uw is ze heeft er ook.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In haar trouwboekje.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Heeft ze een berlin bijgeschreven als tweede kind zoals eigenlijk bereid op alles hè dat.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En dat dat kind maar veilig bleef.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Marlies zegt ze werd nooit boos op me omdat ze bang was een pleegmoeder dat.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja ja en daar speelt dat koffertje natuurlijk de grote rollen in.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Jansen kreeg na dat kleine een echte vlucht koffer.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja ja zei dan toch wel het juiste me z'n drijft me en ze loopt naar boven toe om de te halen en dan dan de.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat is precies zoals met het zelf beschreef want die weet 't die weet dat ze dat gedaan heeft.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nou zeg maar lien ik ik heb nooit echt van haar gehouden.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja dat dat heb ik natuurlijk ook gelezen en ja daar kan niemand wat aan doen maar mijn zuster heeft wel van haar gehouden zijn verlang.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na haar natuurlijke moeder ik denk dat dat een instinct is in een mens dat je je.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Jij eigen hebt je eigen bezit je je je je vader en moeder en dat je voelt dat dat niet echt is.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik denk dat dat gewoon in inziet dat kan je niks aan doen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Om het kind inzicht te geven in wat zich rond haar afspeelde leek je nu de tijd rijp om het grote geheim prijs te geven je had dat moment steeds voor je uitgeschoven omdat je diep in je hart vreesde dat het een niet te stuiten kettingreactie van nieuwe problemen zou oproepen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Onder druk van de omstandigheden en zo werd later duidelijk op aandringen van de betrokken maatschappelijke instanties raapte je alle moed bijeen voorzichtig om met de kleinst denkbare schade het geheim toch zo duidelijk mogelijk te ontrafelen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Begon hier vanuit verschillende invalshoeken je verhaal tot drie vier keer toe opnieuw.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Was je zo nerveus of had je op dit moment dat toch een heel tactvolle benadering verlangde helemaal niet voorbereid er zat geen logische lijn in je verhaal het werd een hortende ongestructureerde monoloog met woorden die het kind wel bereikte.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar waarvan de draagwijdte nauwelijks tot haar leek door te dringen maar ach hoe kon dat ook 's werelds grootste denkers zouden decennia later nog niet kunnen begrijpen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Als bevestiging dat het echt waar was werden papieren tevoorschijn gehaald waarin het keurig netjes getypt stond dat aangenomen moest worden dat haar eigen papa en mama en opa en oma was in een dorpje in polen dicht bij de russische grens door gas verstikking om het leven waren gebracht.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het viel buiten hebben bevat en voorstellingsvermogen misschien had je gehoopt dat ze overmand door verdriet je om de hals zou vallen en aan je boezem zou uithuilen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het gebeurde niet terloops voegde hier nog aan toe dat er ook een broertje was dat jongetje was als baby opgenomen in het huis van de machinist van de spoorwegen deze pleegouders waren nog niet van plan hun zoontje de waarheid omtrent zijn afkomst te vertellen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar 's avonds in bed zag het kind weer de getypte regels omdat ze niet.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar nu is natuurlijk vertelt op een gegeven moment dat u als op het station in utrecht mensen overgedragen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja maar dat dat verhaal dat inderdaad is mij verteld dat ik dus in utrecht op het station ook bij overdragen aan mensen mijn ouders.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pleegouders anders hebben gemeld dat het via een soort kinderwagen terug is gegaan we beter mensen uit het verzet op het station zouden staan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En een soort wisseltruc met een kinderwagen waardoor door ene keer de pop en al een keer ging ik weer terug zo zou ik dan dus bij pleegouders terecht zijn gekomen en dat is mij altijd verteld dat beeld op zich heel interessant zo'n kinderwagen truc ergens daarbuiten utrecht.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En nou dat is op zich heel goed gegaan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hoe bent u eigenlijk op de hoogte gebracht van het feit dat u dus een pleegkind was.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mijn moeder heeft verteld dat ik pas met geschiedenis bezig dat ging toevallig over de oorlog fondsen een heel goed aangrijpingspunten aanknopingspunt om toch maar een keer te gaan vertellen dat ik niet hun eigen kind was ook een beetje onder druk.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Heb ik later begrepen van mijn oom die was volgt niet toeziend voogd maar voogd die had natuurlijk dan ook op dat moment alle zeggenschap meer dan een toeziend voogd enne.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Waarbij van zijn ja je bent er met geschiedenis bezig de oorlog en ik zie nog heel goed voor me ik zat met m'n huiswerk toen te maken maar wij zijn niet je echte ouders dat meisje wat je regelmatig ziet men lien van nec dat is eigenlijk je eigen zus.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En ik heb dat helemaal niet begrepen dat maar met de.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Moeder was heel bedroefd dat mijn enige reactie dat het niet te huilen uitbarsten maar dat mijn enige reactie was.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Oh ik weet het ook heel goed ook want ik begreep het helemaal niet zo nauw voor mij helemaal onduidelijk en dat.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Verhaal ben ik weken later weer gaan herhalen en een en toen begon het me heel langzaam buiten worden.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat heeft maanden geduurd en komt nog bij dat mijn pleegouders de de broer van mijn pleegmoeder was zelf helaas dat met ook als anders ben je geregistreerd dus dat was heel cruciaal dat ze het bij deze playhouse kwamen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat ook in de buurt direct opviel viel dat zal ik ook voor mijn zus gegolden hebben dat je daar opeens drie maanden oud babytje hebt dat stuk op zich heel cruciaal in de oorlogsjaren dus met alle risicos van dien hebben ze toch gedaan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En dat was de broer van u pleegmoeder waar heel dichtbij.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Heel dicht bij ons heel gevaarlijk ja maar die heeft het dat moet ik wel nageven hij vermoeden was dat heeft dat toch nooit willen melden die kans is heel groot en ja hoe is.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mijn gevormd 'k heb toch heel veel over gedacht nagedacht het was warm te daar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik werd ook wel verwend waarschijnlijk was enige jongetje daar in huis want ze hadden heel graag kinderen willen hebben maar dat ging dus niet en en zijn hebben ook altijd gehoopt dat ik echt hun naam zou aan nemen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hè filip groot ja begreep ik maak je toch de keuze om dat niet te doen en ik denk ook dat ik mijn pleegouders op dat moment voor mij was het een hele duidelijke keuze.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Om me heen dat je als je gaat studeren ik heb toen de keuze gemaakt toch weer filip frank wil gaan heten doet dat pijn daar heeft heel veel pijn gedaan dat realiseer ik me ook maar ik heb het toch over gesproken en met alle respect voor elkaar ja hebben ze dat niet kunnen waarderen maar schrijft op dat moment maar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja dat moest dan maar toch weer terug naar mijn eigennaam echte naam.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik wil je even wat later hoorden dat is de voltrekking het kerkelijke voltrekking van het huwelijk van jong.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Een jaar niet eens zal zijn was de broer van mijn moeder daar was mijn eigen moeder coosje dus een getuigen bij die heeft dat huwelijk laten opnemen op de grammofoonplaat het was in die tijd heel wat ons nog aan die die zijn op plaat zijn die vastgelegd.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En daar heeft het joods historisch museum een opnamen van gemaakt het ligt op cd vast dat ga ik nu even later hoor je wordt dat mensen krijgen en waarschijnlijk is dat koosje dus in negentien zesendertig hè dertig december negentien zesendertig.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wordt dat mensen hoesten en kuchen die toen verkouden waar een beetje heel bijzonder is zestig jaar later nog te horen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik ga nu even laten horen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hij stond nog aan hun.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Veertien moet ik hem.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hallo a la.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Oh.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Oh.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ho ho.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nee.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Oh.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Denkt u dat dat eigenlijk van die moeder is is een goede vraag dat verbeeld ik me alleen maar dat weet ik dus gewoon niet ik weet niet wie de tour verkouden waar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vind ik een leuk idee nou ja zijn elk van mensen die zestig jaar geleden lijn die zou zijn dat is toch wel heel bijzonder om de mensen waarvan iedereen overleden is om die nog zes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Een jaar later te horen krijgen zo een raar idee.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Spreek mijzelf niet zo erg aan maar kenners die vinden dit die hebben we uitgelegd wat een heel bijzondere opnames en ook heel mooie zanger bekende voorzanger.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zit het wel eens aan gewoon om naar te luisteren zelden meer uit curiositeit aan anderen te laten horen dan niet om dat ik zeg er muzikaal van te genieten dat doe ik dan niet maar meer het curieuze van.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Leuk om te laten horen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Oh nee.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ho ho ho ho ho.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Is inderdaad een moeder is dat is dat het enige wat u natuurlijk ooit gehoord haar stem dat zij wel zeggen ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja de realiteitsbesef niet bij het pleeggezin te horen dat wist ik dus maar de angst om om het kind van niemand te zijn dat was eigenlijk toch wel een grote angst.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pleegmoeder.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar van wie dan wel dus en en dan denk je ben ik het kind dan van niemand en het van en daarna is dus mijn zoektocht begonnen eerst in mijn dromen en later heeft die zoektocht andere vormen aangenomen want ik wilde het kind wel van toch van iemand zijn.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En daar ben ik naar op zoek gegaan naar het kind van niemand zijn dat dat bezorgde me grote angsten.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En wat voor dromen waar had.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nou dromen dat ik toen ik eenmaal dat bericht had gelezen of voorgelezen gekregen eerst van het rode kruis dat zij op die dag uit westerbork vertrokken waren en dat die treinreis bijna drie dagen duren en omdat ze er niet waren teruggekeerd.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat dus moest worden aangenomen dat zij niet meer in leven waren dat dus liet voor mij altijd een opening van nou dan is er toch nog een klein kansje.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar toen was ik zeven jaar en toen droomde ik inderdaad dat ik naar het oosten trok eerst op een groot paard en een trok al die landen door met allerlei gereedschappen op zoek naar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hij ging van boerderij naar boerderij en klopte ik aan bij die mensen en die kon ik dan niet verstaan maar uit hun gebaren begreep ik ga naar de volgende boerderij dan naar daar weten ze het misschien en zo trok ik van boerderij naar boerderij van van dorp naar dorp.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En dan ja dan werd ik wakker en dan meestal stond mijn pleegmoeder daarna mijn dekens te sjorren en dat ik op de op moest schieten naar een andere school te gaan en soms werd ik ook wel eens gillend wakker en dan dan stond ze met een glas melk in mijn hand in en sloeg ik nog wel eens uit de hand want zij.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat was natuurlijk een droom op op zoek naar iets en zij verstoorde dan die dromen en daar was ik ontzettend kwaad op haar weer heel onterecht natuurlijk achteraf een.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar ik werd kwaad mijn woede dat die die richtte zich dan altijd op haar want zij was de enige in mijn omgeving.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En zij was de klos was inderdaad mijn mijn richtpunt.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En wat deed ze dan als u.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ze probeerden mij ja ja te troosten maar ik wilde ook niet getroost worden zij had mijn zoektocht geblokkeerd.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zij zij zij zij blokkeerden mijn weg maar dat dat besefte ze misschien niet zo maar zij zij dacht altijd aardig met een glas melk aan te komen zetten of een glas melk om te troosten maar ik wilde niet getroost worden ik wilde zoeken zoeken.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Op zoek gaan naar naar mijn uiteindelijk noem je dat tegenwoordig je identiteit of je wortels dat dat is een beetje modieus maar ja ik zocht toch wat wat concreter ja mijn familie en.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vond u ooit uw moeder in uw dromen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bijna ja maar als ik er dan bijna had dan dan werd ik wakker werd ik net wakker stond er altijd iemand aan mijn mijn dekens te dat ik ook boeschoten om naar school te gaan of.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Had ik er bijna damon als stak ik mijn handen uit en dan dan dan dan werd ik wakker was helemaal geen nacht mee het was een prachtige droom hele mooie dromen waren dat maar alleen het wakkerworden was zo zo naar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar hij heeft er nooit helemaal gevonden in die droom nooit helemaal maar hoe ging het verder.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nou na de dromen waar ik dan inderdaad altijd op een brute manier van wakker werd toen ik.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Al op de middelbare school zat toen geen wilde ik nog wel eens naar amsterdam gaan en dan stelde ik mij in een drukke amsterdamse winkelstraat op met een fotootje van koosje op zak en dan sloeg ik wat als een ware.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dek de sloeg ik die mensen gade die wij passeren maar zonder enige herkenning meestal een enkele keer heb ik nog wel eens iemand aangesproken maar dat was altijd tevergeefs.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar u sprak dan mensen op de kalverstraat bijvoorbeeld aan in zijn.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Meneer van kent u mij of ja hoe het precies verwoorden van van niet kent u deze vrouw liet ik het fotootje zien en zeggen van nee het waren ook wel als buitenlanders die verstonden me niet eens en het was al heel duidelijk uit een eerste reactie dat ze het niet waren onze keken ze naar het fotootje en liepen ze gewoon door.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Als het koosje wel was geweest dan hadden ze natuurlijk wel enige emotie getoond en nou misschien waren ze me nog net niet om de hals gevallen maar dan dan was er iets gebroken bij wijze van.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Iets van herkenning maar het was duidelijk was zo evident dat dat het niet was.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En dan gingen we weer terug.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nou ik niet helemaal teleurgesteld het waar ik was.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Toch ergens wel zo realistisch dat ik g geen gewoon weer met goede moed verder ik denk volgende keer beter was ik altijd wel een ik hield altijd wel hoog.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja hoor ik bleef altijd toch optimistisch en daarna begon het tot mij door te dringen een beetje dat ze definitief niet terugkeerden en toen nam die zoektocht natuurlijk andere vormen aan ng.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Op zoek naar mensen die koosje gekend hebben en op een en mijn grootouders.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En dan nou die vond ik wel daar waren er gelukkig nog een paar van en dan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En hing ik aan hun lippen alles wat ze ieder woord wat ze vertelde iedere zin dat dat dronk ik op en dat de noteerde ik op een velletje papier of in mijn hoofd en dat dat noteerde ik.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En daarna ja werd een zoektocht natuurlijk door de archieven van het riod het rode kruis westerbork en nog wat meer maatschappelijke organisaties oorlogs- pleegkinderen en nou dat heb ik nogal wat dingen tussen aangetroffen gebeurtenissen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Door al die door tussen al die gebeurtenissen een verhaallijn aan te brengen heb ik koos je wat meer willen laten leven tot leven willen brengen eigenlijk.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O a.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Oh.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ho ho ho ho.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Je wil toch zoeken en zo veel gedacht om toch maar de toch te gaan maken zo hebben we dus een aantal jaren geleden.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De tocht naar westerbork gemaakt overigens maar verder heel weinig meer over is natuurlijk van het kamp zelf maar wat heb ik voor mijzelf tenminste daar overgehouden dat het voor mij ook een afsluiting is op dat moment.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Om de tuin de namen van onze ouders ook in de boeken vermeld staan nou dat is mijn soort grafsteen daar zo'n aanval goed dat ze daar toch die boeken staan vermeld dat ze daar geweest zijn dan worden onze.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En nog wat andere familieleden ook allemaal genoemd trouwens dat ze daar geweest zijn dat is natuurlijk wel maar ze staan ook daar vastgelegd en als een soort grafsteen zeg ik alleen maar maar ja ik vind het wel belangrijk voor mezelf dat ik daar niet veel weet voor mij in nederland zijn ze daar als laadstation geweest en dat staat ook in de boeken.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In westerbork maar ja je wilt toch weten nog iets en onlangs zag ik weer wat stuk over de holocaust die weer mensen in die veewagens hè die traint transporten geduwd worden.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zegt mevrouw naast ook ja waarom kijk je dan ook van ja misschien ziet nog een glimp van mijn moeder ja ik ik weet ook niet wat is misschien op één van die beelden nog iets van onze ouders meer.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zo stomtoevallig zijn natuurlijk ja dan zou ik dat beeld graag willen hebben natuurlijk andere hoek dries ook ze daarin zeg maar veewagens wordt afgevoerd.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Voelt u zich nou echt bevoorrecht dat u nog leeft.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ontzettend hebben geen andere woorden voor en dat realiseer ik me steeds vaker dat het eigenlijk fantastisch geweest dat dat heeft kunnen plaatsvinden.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En ik worden zelfs een beetje emotioneel van maar in de zin van ja dat ik meanders.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hadden hier allemaal niet gezeten het is ook altijd weer als als als een als je wel naar het kamp dan was je waarschijnlijk niet hier terecht terechtgekomen nee dat door een eindeloos verhaal dit en maar ik ben er ontzettend dankbaar voor natuurlijk dat dat zij toch die.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Beslissing hebben genomen althans misschien mijn moeder dan alleen maar in ieder geval dat moet iets heel cruciaal zijn geweest en ja dat is eigenlijk niet na te vertellen denk ik en ik heb al die jaren ook nooit over willen praten alleen mijn kinderen die vragen d'r wel heel vaak naar maar ja ik ben er zelf ook niet om uit als je zelf kinderen hebt.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Om de kinderen af te moeten geven of nee niet moeten geven gevraagd wordt en ja wat doe je dan in een fractie van een seconde en nou ik vind nog steeds heel moedig dat ze het toch gedaan is en dat je ook waarom zo moedig je geeft kinderen af en je weet verder niet waar ze blijven het is.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zij zitten dan in het kamp westerbork en verder is er geen contact meer.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hier is er één van mijn vader.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De kaarten zijn dit zijn ook.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Westerbork kaarten werden ze op geadministreerd dat wij ook weer kleiner elkaar dit waren de grote westerbork papier dit waar de kaarten die in een kaartenbak zaten en d'r stond dus op transport heeft kijken op dertien juli negentien drieënveertig staat hier dus het dr dat dat was trouwens.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat werd dan afgenomen met die kaart in andere bak gelegd.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar dit zijn dus vier op één kaart gevoerde kopiëren.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ze zijn op dezelfde dag naar sobibor afgevoerd mijn ouders wel ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nja dertien juli dertien juli negentien drieënveertig kijk maar dit is nog door een waarschijnlijk duitse hand want het stond dan zo hup en dan werden die kaart in een andere bak want dat wij alle mensen die al afgevoerd waar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;U heeft dus het leven van uw moeder gereconstrueerd met behulp van mensen die haar nog ontmoet hebben onder andere in westerbork wat zei die vrouw over over uw moeder.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zei dat het koosje die wilden ze heel zuinig met haar energie omspringen ze wilden zich ze wilders hoe zeg je dat ze wilde zich concentreren op haar overlevingsstrategie en dus niet.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Denken aan alles wat wat ze had achtergelaten in amsterdam of onderweg of waar dan ook en ze moest heel zuinig met energie omspringen dat vond ze erg belangrijk.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Niet te veel nadenken over u.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mijn broertje of je dat als je daaraan gaat denken word je allemaal niets meer hebt.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En hoe anders het daar is geworden die omstandigheden zo drastisch zijn gewijzigd en verslechtert natuurlijk ja dan ga je toegeven aan zoveel ook nostalgie en weemoed en zelfbeklag dat je dat vreet aan je en wat je heel erg ongerust over jullie.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nou daar wilden ze zei zij wilde niet bij stilstaan daar kon ze niet dat kon ze niet toelaten dat dat gevoel dat sentiment dacht dat dat kost mij te veel emotie en daar moet ik zuinig mee zijn en laat ik me energie nou gebruiken ja voor een gerichte overlevingskansen strategie.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Uw broer philipp die met u naar sobibor.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nou ik denk dat het wel wel eens goed is dat we daar gewoon lopen en dat we er zo langzamerhand wel aan toe zijn en ik denk dat ik er tien vijftien jaar geleden nog niet had gewild maar nu zijn we al zoveel hij ook.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Door het schrijven van dit boek dat ik het nu ook en ik denk hij ook een plaatshebben kunnen vinden geven en dat we nu ruimte hebben om daarnaartoe te gaan dat we wat afstand hebben kunnen nemen en.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ze zelf ook ouder zijn en een dimensie aan het leven hebben toegevoegd door ook zelf kinderen te hebben en hij al kleinkinderen dus ik denk dat je dan anders in het leven staat en dat je ook in en in de geschiedenis niet alleen in het leven maar ook in de geschiedenis.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar wat zou u daar hopen te vinden in sobibor.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik verwacht er niks te vinden ik weet dat daar een hoop koolzaad en allerlei bloemen of die bloemen maken.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kruiden groeien in heen één grote berg menselijke as die kennelijk heel vruchtbare grond is want daar groeit van alles op het is één grote zijn ook geen geen barakken of is niks.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mogen we even naar boven.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Is dat de slaapkamer nou dat is mijn werkkamer daar heb ik mijn boek geschreven heb ik heel wat uurtjes en dagen en nachten doorgebracht dan zie je een woud van fotos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het bureau schrijft cadeau met inderdaad een stuk of nou vijftien verdienen ja zeker wel weemoed en nostalgie.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dit is koosje d'r is een jaar of zeven en.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De jonge vrouw lachende vrouw ja lachende vrouw heel vrolijk kijkt ze de camera in dit zijn koosje en zal als jonge kinderen bij haar bij hun ouders is mijn grootouders.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Op deze foto van kozen genomen weet u dat deze waar ze een stralend opstaan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat is voor het huis in utrecht het huis waar ze al een en jannie woonde toe.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik heb ook nog een foto ja haar broer en schoonzus met zijn schoonzus die foto heb ik ook nog wel maar dit is een deel eruit dit is.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Met theo op de lagere school met zo'n grote indische plaat te achten dat ben ik een mooie strik en gouden strik om over die maakt bol een streek waar ze altijd dezelfde als de jurk die je aan had die maakte mijn pleegmoeder voor mijn was heel uitdagend.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik ga met theo mijn pleegbroer.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nou eens denk niet meteen wat een vervelend kind.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Daar niet nee want ik wist dat ook wel zo te breken ik had wel enig gevoel voor enig acteertalent enig gevoel in het juiste moment te kiezen die wilde dat u aardig op de fotos zul je weet nooit hoe je dat weer van pas komt.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Staat er ook een foto bij van die pleegmoeder ja dit is mijn pleegmoeder te aardig.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lief gezicht en een grote bril heeft maar ze is hier al hoog in de tachtig en ziet er toch nog goed uit het leidt een een struise vrouw maar ja het is ook echt een struise vrouw is hier al heel grijs.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De west friese vrouw want uit heel kordaat de altijd in weer en wind bestendig stond vaak bij bushaltes te wachten klaagde nooit heel flink en daar altijd erop los op de negenentachtig de fiets die hier nog rond geest.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja door weer en wind ging ze dan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Staat die foto van die pleegmoeder hier nou om omdat hij vindt dat u dat moeten doen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nee hoor nee die stond er altijd al nee dat vind ik heel belangrijk dat ik ook haar recht in de ogen kan kijken ondanks die bril lukt me dat heel goed in staat hier vooral een heel duidelijk en prominent aanwezig.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Staat er wel voor.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Af en toe ik ze uit dan zet ik dan schuiven dan moet ik je afstoffen en dan denk ik van ze af en toe een plaats naar de of naar voren en dat heeft niet met prioriteit.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Te maken maar ook met de omvang van de foto hele praktische dat men op een heel praktisch mens heel reeel.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het gaat daar voelt u niks bij als u die twee verplaatst.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nee want zo zwaar til ik daar niet aan hem doordat ligt niet in in tien centimeter naar voren of naar achteren die plaatsen zitten in mijn hart niet alleen in mijn hoofd maar ook in mijn hart en daar strijden ze niet meer om voorrang die voorraad die strijd is geweest.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In kosovo heeft gewonnen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nou ik denk ik denk dat ik dat de dat het niet een kwestie is van winnen of van winnaars ik denk dat misschien heb ik zoveel gewonnen dat er verder niemand verloren heeft dat het gewoon een gelijkspel is geworden en ik heb haar eindelijk toen toch nog op het nippertje kunnen bedanken.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Als we op het nippertje op de valreep dat heeft u gezegd ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Toen was alles allerlei functies waren al uitgevallen en het laatste blijkt dat dan het gehoor uitvalt en toen kon ze me nog net horen en toen heb ik gezegd dank je moeder alles voor alles wat je voor me gedaan hebt en en ik begreep ook dat ze me verstaan heeft van toe knipperde ze nog met haar ogen en dat drong nog tot hen door dat.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Toen dacht ik nog even dat ze zelf dat er een traan op haar wang liep dat het maar toen ik dichterbij kwam dacht merkte ik dat mijn eigen wang bang was dat.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja dat was wel wat ze heeft het nog heel goed verstaan meende u het wel ja zeker zeker ja helemaal uit mijn hart.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Van dat was eigenlijk het eerste wat volledig uit mijn hart.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het boek heeft u gekozen tot leven gebracht in sobibor gaat u afscheid van haar nemen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja dat ik denk dat dat een plek is waar ik echt kan afscheid nemen want met met het boek heb ik natuurlijk nog geen afscheid kunnen nemen maar in sobibor zal ik dat beter kunnen doen dan ben ik toch nog wat dichterbij.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja ik staan niet te trappelen om daarnaartoe te gaan maar ik denk als je daarnaartoe bent geweest als je terug bent ik hoop dat dat een goed gevoel dat het dan ook definitief afgerond is dat je denkt nou dat was het dan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tot zover damokles met een huisvrouwtje in de dop het programma is gemaakt door margreet rijntjes een speciale dank gaat uit naar bad schutte techniek jean evers redactie christof van basten batenburg u kunt een cassette van deze uitzending bestellen voor twaalf gulden vijftig.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nu na ontvangst betaald schrijft naar de kro cassette service.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Postbus drieëntwintigduizend twaalf nul twee e a in hilversum vermeld uw adres en telefoonnummer en uiteraard de datum van uitzending negentien mei negentien achtennegentig de titel van vandaag was een huisvrouwtje in de dop zodadelijk na het nieuws van één uur is de kro bij terug met een niemandsland.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/details&gt;</content><category term="misc"></category></entry></feed>