<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Damokles - Rogier Ria Burgers</title><link href="./" rel="alternate"></link><link href="./feeds/rogier-ria-burgers.atom.xml" rel="self"></link><id>./</id><updated>2002-05-27T00:00:00+02:00</updated><entry><title>Dat waren nog eens tijden</title><link href="./163-damokles.html" rel="alternate"></link><published>2002-05-27T00:00:00+02:00</published><updated>2002-05-27T00:00:00+02:00</updated><author><name>Rogier Ria Burgers</name></author><id>tag:None,2002-05-27:./163-damokles.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Om middernacht begin van maandag. Door de buurtbewoners waardoor wordt dus op den duur toch door getrokken zijn. Een jongerenorganisatie en ja dat hebben we samen bedacht zo'n vijftien jaar samen gerund. Ons te komen vertellen wat we moeten doen maar. Niks meer te zoeken en toen kwam nog de dood van zijn moeder de. Heb ik je hulp nodig want we moeten redden wat van ons is de gangster staan op de stoep is er geen. Die dus hier zijn we allemaal een beetje opgevoerd hè kinderen keurig. En hebben nog geen school voor. Door wijdenbosch de regering en dit. Vroeger ging dat met een veerpont nu. Want de met de verkeerd begrepen moeder. Dus eigenlijk winti attributen zeg maar die worden verkocht op een markt te zijn. U wordt kennis en dat is voor odette voor eric van de surinamers vanaf de slavernij. Om de waarschuwende de held wat is ondersteuning geven. In de jaren zeventig en die mensen die. Maar kees en ik zijn toch gebleven. Ja maar ook dat het zo is gegaan. Brengen en ja het eindigde bijna met een een oorlog en dreigementen en ja ik weet het nog. De wordt met die man die jarig is dan wordt dit voor de jaren van gaan niet alleen door het. En dan was er nou een beetje siska was toevallig een een vriendin armoede van mening. Die man daar beter voor gaat zorgen dat je kijkt zo moeten zowaar kind. Slash caro slash damokles na het nieuws van één uur de ncrv met nachtlicht.&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Om middernacht begin van maandag. Door de buurtbewoners waardoor wordt dus op den duur toch door getrokken zijn. Een jongerenorganisatie en ja dat hebben we samen bedacht zo'n vijftien jaar samen gerund. Ons te komen vertellen wat we moeten doen maar. Niks meer te zoeken en toen kwam nog de dood van zijn moeder de. Heb ik je hulp nodig want we moeten redden wat van ons is de gangster staan op de stoep is er geen. Die dus hier zijn we allemaal een beetje opgevoerd hè kinderen keurig. En hebben nog geen school voor. Door wijdenbosch de regering en dit. Vroeger ging dat met een veerpont nu. Want de met de verkeerd begrepen moeder. Dus eigenlijk winti attributen zeg maar die worden verkocht op een markt te zijn. U wordt kennis en dat is voor odette voor eric van de surinamers vanaf de slavernij. Om de waarschuwende de held wat is ondersteuning geven. In de jaren zeventig en die mensen die. Maar kees en ik zijn toch gebleven. Ja maar ook dat het zo is gegaan. Brengen en ja het eindigde bijna met een een oorlog en dreigementen en ja ik weet het nog. De wordt met die man die jarig is dan wordt dit voor de jaren van gaan niet alleen door het. En dan was er nou een beetje siska was toevallig een een vriendin armoede van mening. Die man daar beter voor gaat zorgen dat je kijkt zo moeten zowaar kind. Slash caro slash damokles na het nieuws van één uur de ncrv met nachtlicht.&lt;/p&gt;
&lt;details&gt;
    &lt;summary&gt;Transcriptie: Dat waren nog eens tijden&lt;/summary&gt;
    &lt;p&gt;Om middernacht begin van maandag.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zevenentwintig mei jeroen tjepkema met het nos radionieuws de lpf voelt niets voor een generaal pardon voor alle illegalen alleen uitgeprocedeerde illegale die minstens vijf jaar in nederland wonen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Werken de taal spreken en geen strafblad hebben krijgen hun verblijfsvergunning dat heeft fractieleider herben gezegd nadat er verwarring was ontstaan over het standpunt van de partij.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vice fractieleider hoogendijk sprak eerder vandaag van een generaal pardon voor ongeveer honderdduizend mensen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De franse poolse regisseur roman polanski heeft in cannes de gouden palm gekregen voor zijn film the pianist het verhaal gaat over een joodse pianist die in het getto van warschau de tweede wereldoorlog overleefd beste actrice op het filmfestival werd de finse cathy udine voor de film the men who we daar de past.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De belg olivier gourmet speelde de beste mannelijke hoofdrol in de vies.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De louis dor de belangrijkste toneelprijs voor acteurs gaat dit jaar naar edwin de vries voor z'n rol in wie is er bang voor virginia woolf hij is de enige genomineerde voor de theo dor voor de beste vrouwelijke hoofdrol zijn betty schuurman en frieda pittoors genomineerd.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kandidaten voor de colombina voor de beste vrouwelijke bijrol zijn lind olthof tjitske reidinga en de ander wil blankers de prijs voor de beste mannelijke bijrol wordt voor het eerst niet uitgereikt de jury heeft er geen kandidaat voor kunnen vinden.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De jaarlijkse vliegshow in volkel heeft zo'n vijftigduizend bezoekers getrokken twintigduizend meer dan de vorige keer was vooral belangstelling voor demonstraties van fc zestien en een gevechtshelikopter door de drukte bij de vliegshow ontstonden er verkeersopstoppingen rond de militaire basis in noord brabant.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In het centrum van roosendaal hebben duizenden fans van voetbalclub rbc feestgevierd omdat hun club is gepromoveerd naar de eredivisie de spelers en trainer robert maaskant werden op het bordes van het stadhuis toegejuicht maaskant vertrekt overigens naar go ahead eagles en vanmiddag promoveerde ook excelsior en dat ging ten koste van stadgenoot sparta.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat voor het eerst in de clubgeschiedenis niet meer op het hoogste niveau speelt.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het weer wisselend bewolkt en vooral overdag enkele buien mogelijk met onweer en windstoten middagtemperatuur rond achttien graden dit was het nieuws.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hoe is de kro op radio één.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hij was vierentwintig uur per dag de straat als u op stoom te monster vorm van zorg worden nou speelde die vrouwen altijd dus een heel essentiële rol daarin.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En als kleding klaar gelegd worden en hemelse opgehaald worden hij moest weer naar huis gebracht worden was het en vierentwintig uur per dag te stijgen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Damokles caro radiodocumentaire.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Een nieuwslicht op mensen en gebeurtenissen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat weet ik niet.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vriend en kees ja ik herinner me negentien vierenzeventig stap ik in m'n bar binnen en ik ben biljarten en ik dacht dat ik een geweldige biljarter was en toen kwam er één of andere lange slungel en die versloeg en dat pakte m'n geld af.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En aan het eind van het liedje zei je al je geld maar in je zak en zo is de vriendschap begonnen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zoals ik me herinner hebben kees en ik gedurende zes jaar ik geloof zo tot en met negentien tachtig zijn we doorgegaan en op een gegeven moment ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Terwijl het toch een beetje uit elkaar gegaan kees zijn kant omdat kees meer ja de zwinger was iemand die dus meer op zo'n gevoel werkte en ik wou toch wel een beetje geld verdienen aan nou die grappenmakerij en kees had charisma heeft het nog steeds.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kees staat dat uitstraling dat de nog weinig ziet bij bij entertainers ja ik denk altijd eraan van als ik dus mensen kees moet vergelijken met mensen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dan zou ik zeggen ja kees is eigenlijk een beetje een kruising als je tommy cooper als die dan moet je er om lachen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En grote ja een grote ster een een een een een een hoe moet ik zeggen ja ik weet het niet ik kan niet zoals maar iemand die dus wanneer die aankomt.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat men toch naar hem keek en hij hij was goed in in kleren aantrekken dus een fashion wasgoed hij kon geweldig dansen en.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Alle dansers die één seconde van het scherm kwamen die kees ook doet kees was dus wat men zeggen natuurtalent de a la michael jackson die dus als de heer van iemand anders ziet het direct feilloos nadoet.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nou dat was kees kees was the great dancer en wij kregen tijdens diens aangeboden wij kregen iedereen wel als iets geven omdat wij hadden.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Waar kees en tony waren moeten erop rekenen kwamen tussen de vijfhonderd en duizend kinderoppas of gewoon in een grappenmaker was kwam te laat en gooide soms met een pet ernaar kwam niet op vergaderingen konden geen beslissingen nemen omdat kinderen nu was.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het probleem was namelijk dat iedereen wonen dat twee serieus werden soeharto roy hofwijks die was d'r bij en dus brood in oss maar roy die voor een school van mysterieuze man dat is toni en grappenmaker is kees prins was eigenlijk dan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kees is een ik ben de eerste surinaamse stand up comedian en tegelijk.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De tijd ja een entertainer is hier eigenlijk dat dat gaat die je moet de zeilen had die moeten worden maar ja god 't was allemaal hele gecompliceerde personen ook nog bij je is hij leeft er toch in twee werelden eentje was suriname.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En één was nederland en het waren echt twee werelden waarin niet alleen en hij moest ieder jaar sinke terug naar suriname om bij te tanken en als die niet geweest was was ie niet te genieten.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik heb ik dacht in achtenzeventig maar kan een jaartje later geweest zijn samen met kees z'n groep het ijs prikken gekraakt.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En het was de bedoeling om een cultureel centrum in op te zetten maar ja de buurtbewoners begonnen te vertellen dat het een een junk opvangcentrum zou worden dus dat was een hele lastige situatie later is heel vals en heel veel gespeeld.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Door de buurtbewoners waardoor wordt dus op den duur toch door getrokken zijn.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Moeten we waren wel heel geharde krakers toen en.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vaak voor sociale doeleinden je weet die in die periode was er een massale uittocht uit suriname en kennen jullie elkaar gaan waar kwam bij mekaar daar komen samen daar hebben we samen per voor opgericht.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Een jongerenorganisatie en ja dat hebben we samen bedacht zo'n vijftien jaar samen gerund.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En tegelijkertijd waren we ook actief.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Of in het sociaal cultureel werk in de zin van te organiseren van grote concerten feestavonden in amsterdam en rotterdam maar tot nu toe welke stad zoals in den haag en kees en tony was de diskjockey en kees zoals de entertainer dat was moeilijk.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Die top in tussen te sterven lastig wat is lastiger dan ja gewoon ik bedoel om gewone menselijke dingen als waren ze sowieso hè afspraken die niet goed liep en.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja echt heel met zichzelf bezig zijn hè dat was echt in een hele duidelijke kenmerken van kees was zij altijd zo dat hij de spil nog zijn.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En ook als ik z'n optredens belanden dan dan moest ik zorgen dat iedereen heel duidelijk is dat hij de ster was voor die avond want was een soms een hele zware klus omdat ze soms met hele grote groepen op podium stonden.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;We waren ook in the commodores in de warmoesstraat aan het werk ja de baas naar maar die serieuzer was waar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En in een revolution in hoor je dat ding in leidse.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Plein daar moesten ook weg in rotterdam werkt door in katwijk aan zee waar we op verschillende plaatsen hebben heel wat gedaan we hebben zelf nog een keer optreden gaat dit toni en talentenjachten.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Daarvoor een nog grappig.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En we hebben ook nog in het circus gestaan maar ik bedoel we hebben heel veel gedaan in vlaardingen gestaan in grote halen op boottochten maar ja er was wel een goede artiest maar de begeleiding nodig misschien als we nu hadden gedaan was het anders afgelopen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar ik bedoel ja we praten over achtentwintig jaar geleden ja de.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Waarom denk jij dat kees terug is gegaan naar suriname.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kijk en al die jaren is altijd het ideaal gaat om iets te doen in suriname.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ze konden het financieel niet bolwerken om wat voor suriname te doen en als d'r met goeie plannen kwamen om iets voor suriname te doen daarna werden ze dus gedwarsboomd omdat men vond van je woont hier niet en je komt hier eigenlijk om om om.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ons te komen vertellen wat we moeten doen maar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wij hadden toen een paar tractoren.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;We hebben gestuurd en van één of andere boer gaat in 't broek in waterland en toen hebben ons best gedaan om daar projecten in de bouw te beginnen de schatkist probeerde met corporaties eerst kijken of wij de mensen zo ver kan krijgen dat ze wat gaan doen aan de.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja nou dat lukte niet heeft het een paar keer geprobeerd en toen dacht ik is oke daar ga ik het maar proberen in de business waarmee ik bezig ben.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kees heeft z'n hele leven lang heeft kind alleen maar in het teken gestaan van aan de en andere verzorgen kate haar desnoods b bij de ene vrouw die het kon missen en gaf me dan aan die andere vrouw die niet kon missen ja want.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wat is hier helemaal aan het was eigenlijk dat we in een soort black uit hè kees wel hebben dat hij dus alle talenten kon bundelen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja van van van c limburg naar groningen zwarte talenten komt bundelen en dat er een plek was een theater een een een een sporthal waar men kan optreden kees wel hebben dat.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Uit die talenten die zingen en doen dat hij muziek voor maken een radiostation van waar ze muziek that geproduceerd daar de gedraaid kon worden idee was gewoon om te.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik denk dat dat één van de redenen dat is terug gegaan is dat te laat.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wat er nog bestond wat hij mee had helpen oprichten dat voel dat dat op een gegeven moment ten onder ging omdat in ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Is zeggen meneer biervliet zijn verplichtingen jegens de gemeente en de belastingdienst niet nagekomen was en het was eigenlijk.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Te laat om te redden wat er te redden viel nog geprobeerd maar ik bedoel ja voor oké achtenzeventig duizend gulden in zijn achterzak zitten om de schulden te gaan betalen en het dus ik denk dat op het moment dat verdween.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat is de dag van.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Alles wat ik heb helpen opzetten in holland.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het is verdwenen dus ik heb eigenlijk.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Niks meer te zoeken en toen kwam nog de dood van zijn moeder de.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Voorheen kijk je kan niet mee verdiend zijn alles voor me doen financieel maar aan de leer.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Altijd klaarstaan die de laatste tien jaar met mijn ik bedoel.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Waar slaat dat op.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Op het moment wanneer een te hard nodig en dan pak je vliegtuigen en dan ben je in suriname en dan zit ik daar en daar gangsters mee bedreigen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hoezo die gangsters wat kwamen ze dan opeisen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het duo de want kijk die tent daarin kwamen de dagelijks tweehonderdvijftig man binnen en ik bedoel iedereen die.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Niemand is gek in praat over de jaren zeventig vijfenzeventig zesenzeventig.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik weet niet hoe het nu zit maar als iemand bij daar gaf kees dan te eten.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Als die man zegt kees ik ik wil iets te roken en dan kreeg die maar niet wie en kees wist precies waar ik kan overal slaap heel nederland dus een huis heb ik niet eens nodig weet je wel en op een gegeven moment aan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Heb ik je hulp nodig want we moeten redden wat van ons is de gangster staan op de stoep is er geen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mail die tenten hebben en dan ben je weg te werken.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dan ga je naar suriname.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Die al manar lateef.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Drie punt één deze.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Daarvan in dat één in den haag.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja dit is van tien jaar een nou ja ik voel me hier thuis om hier medewerking te verlenen en daarna als omroeper en als.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja een moppentapper kan je ook sterker en ik verzorg vier keer per week.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Er zijn eerder bij geeft familiekiekjes is thijs waar ik waar je dus zit te praten met één van de sonate van.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mijn moeder en mijn vader mijn vader was timmerman van beroep.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dus maar hij was ook een imam die sociale gevoelens dwars hè dus hij heeft mede is gebracht kan je zeggen in de artiestenwereld want hij was altijd vrolijk als je als ie er maar ergens naartoe bracht naar een feestje was hij de eerste die geen dansen bijvoorbeeld.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Die de stemming op zoals mijn vader dus ik heb dat gekopieerd kan je zeggen van mijn vader.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En dit is een oud huis van negentien e eeuw niet achttien.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Achttien achttien achtennegentig winst en dit is nog met de holtes bekertjes gemaakt van maar hier ligt mijn oma mijn oma je veertig gewond mijn vaders moeder.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Die dus hier zijn we allemaal een beetje opgevoerd hè kinderen keurig.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hebben dat.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wie zich nu een beetje te repareren.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dit is dus wat je nu een erg drastisch rage in het zien naast hè.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Is de koeling culinary dat dat voor de wil ik er een moerasgebied met allemaal koeien ja toen mijn oma dit gekocht toen waren hier nog triester de koningin officer.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Is het een beetje modellen voor de maar dit is de je kan zeggen aan barbarotti hun vanuit de.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Er is in de toelichting die zijn opgelopen en.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De oudjes mijn oma die die tot nu via de hoofddoeken gezet op de voor de koele gym dat verdrag mislopen van de brug te mag geen cent twee.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De mensen van de rooms katholieke kerk die die duurde ook die waren ook allemaal benoemd tot gedoopt door een dan word ik zo een beetje raar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vindt marja dus als ze hier op het eiland.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Borden bij een en dan weet je dat daar de plek is waar navelstreng eind zijn die dan allemaal in de buurt van elkaar van alle kinderen tot weet je niet nee niet alle kinderen zijn hier geboren ingeborg als sommigen zijn het ziekenhuis gegaan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dus ik heb mijn best gedaan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Amsterdam naar suriname toekomt in al die jaren dat ik ben volgens mij vierentwintig keer in die drieëndertig jaar heen en terug gevlogen dus nee dat ik in nederland was en m'n moeder die werd ziek.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En ze is overleden ik heb die telegram gehard in want ik was ook pas net weg hier augustus.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het was augustus negenennegentig ben ik weggegaan was ik met vakantie ben ik weggegaan is m'n moeder in november overleden jij hebt je moeder ook niet meer gezien nee ik heb er wel gezien en te hard.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het gevoel dat ze weg zou gaan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik heb daar een een surinaamse vlag jas aan en ik heb dat in negentien vijfenzeventig luid te maken toen suriname onafhankelijk geworden want waarom ik dat gedaan heb.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Omdat ik dus.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het was vroeger rood wit blauw vraag je de rode blauw die moesten we eerder en ik ben blij geweest negentien een vraag is en niet.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Is van de vlag dat is het achterband groen zijn de mouwen en dan groenwit zijn de panden zijn.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja ja en de ster een ster de gele ster.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dus dat was mijn naam maar dat ik eindelijk mijn vraag kom waar de dieren van de eigenaar van het draagt de jas van ja ik dragen en ik heb heel veel en noem maar op in en in een sleep in arena.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En de melkweg paradiso bij.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Is.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nee.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Een heel goed mens.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Echte surinamer.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Is hier geboren in vier jaar een gewoonte in nederland maar hij voelt zich nog steeds suriname.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Daar is c middelste deel bezig met surinaamse artiesten entertainment entertainment pia.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zo ken ik kees als er paard is daar zijn dan is hij altijd op de om de aan te kondigen dat vond ik zo leuk hè aan de tijden die die ik in nederland was.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik ben heel trots op de jaren gewoond in nederland nu hield zich bezig hier op de radio hij was ook bezig daar in nederland op de radio niet met het programma in de nou ja iedereen gaat weg.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En als er iedere wegtrekt wat gebeurt er met de met de mensen hier en daar heb je geen personen eigenlijk die moet zou je kunnen zeggen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wie de mensen hier bezighouden met als alle toppers weggaan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En dan naar het buitenland aan laat je de mensen hier alleen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Met de fiets.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik zie het.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En hebben nog geen school voor.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Voor daniel ortega op de korrel worden.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Voor de eerste plaatshebben gevonden voor gaan gabon.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hij vindt het jammer dat eerste.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En vertel hier wat wat wat is.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat moet naar de waar de nieuwe brug gebouwd is.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Door wijdenbosch de regering en dit.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dit dit de toonde heeft de texaco geschonken aan zien over die brug hè.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vroeger ging dat met een veerpont nu.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja vroeger ging men met de ging men met de pont over wanneer de hele weg naar de meer zorg maar nu in de regering wijdenbosch dit gebracht en warme met zo mooi omdat de hier ook geboren ben en.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Doelgroep en in deze buurt ben ik ben blij dat ik van mijn naar de dit is meer de kar doel wat men men.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kon geven in waar ik geboren ben als kind.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik zie dat je alleen een jointje hebt is straks in te draaien is hier nog aan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De niet.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vaak maar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat is een heel oud maar die heb ik in een nieuw in de nieuwe van nederland zou de dat sociale steun in het.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Te halen maar dat ze niet alles moeten ze moeten een beetje een goed leven in amsterdam.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Je moet van je moet voor je moeder.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik ben een man die van de straat ben ik ben ik ben geen met de en de.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Want de met de verkeerd begrepen moeder.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Keek ik ben ook trots op.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik ben heel trots ben ik de enige die honderd procent trots ik ben ik gewoon van mezelf en ik ik ik voel me goed wat ik allemaal in m'n jaren heb gedaan heb alleen maar goeie een goeie dingen gedaan voor mensen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik heb mensen geholpen ik heb uitkiezen en nou ja goed groot worden ik heb een heleboel en dat dit mij een goed genoeg in mijn lichaam.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In helemaal geen ik voel ik me sweetie lekker ja dag.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wat ik denk over kees is dat deze man recht heeft op een het heerlijk.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Veel gedaan voor de surinaamse artiesten in nederland is heeft er recht op een.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dit is een maar marit van een.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik kan je zeggen en dus eerder konden mensen de mensen die vanuit die kom niet makkelijker hierdoor spullen kopen want als ze naar de markt moeten is dit een lange vinden om het best druk.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik zie hier van die eieren liggen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het lijkt op wat eerder het is een dat wordt in de vorm van de gemaakt is stof die.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Net als en de in dit gebruiken de mensen bij de culturele mee culturele manifestaties als iemand.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De wind die doen duidelijk dan wordt dit gebruikt om elkaar weer te maken om de geest op te roepen maar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dus eigenlijk winti attributen zeg maar die worden verkocht op een markt te zijn.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Is heel raar dat er iemand één van de ons.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;U wordt kennis en dat is voor odette voor eric van de surinamers vanaf de slavernij.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Afschaffing van de slavernij is het dat wij onze eigen cultuur beleven en de die die die die blanke mensen die die die hebben die hebben een naam daarvoor in de surinaamse maatschappij gebracht afgoderij maar het is geen afgoderij hele goden doen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Een afzet en dan ga je kijken waar het precies maar dan pas op pas iets moet doen en als je dat als je dat weet dan ga je dan pas toen accor.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hebben.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De persoon die voor het werk staat die mancos contact maar daarvoor is het op dat moment dat dat de cia gaat daar voor de persoon gaan keken voor één wordt er water is het misschien niet maar daar wat gedaan of misschien naar de de voorouders iets fout gedaan en dan ga je daar verder aan dan alles recht te zetten.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na sint aan staan ze dus.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Om de waarschuwende de held wat is ondersteuning geven.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En een dus vandaar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na heb je je maar daar heb je nog geen winti ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na drie dagen had als je geboren daan en esther naar naina maar beren ja dat deed die zijn de eersten die op je afkomen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik roep alle zevenendertig jaar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Marihuana en hasj en het die marihuana discrimineert mij in mijn werk en in mijn denken het geeft me een soort op.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Van voor de mensen die in mijn medemensen om je dus je kan je beter concentreren want ik ben geen alcoholist ik ben iemand die van.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat is de en.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik kwam hier af en toe was je je moeder was overleden je bleef en.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja ik moest de acht december ik ben hier gekomen en ik moest acht december terug maar door omstandigheden door alle toestanden in suriname het te vervallen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Om niet terug te gaan dus ik heb geen dag langer in blijven om erkenning te en ik mag niet mopperen ik heb hier een film gemaakt een voorlichtingsfilm ik zit op de radio.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mensen houden van mij hier in het gaat prima maar ik heb ook een heel andere storing in nederland omdat ik daar mensen heb zien komen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In de jaren zeventig en die mensen die.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kapot zijn gegaan harddrugs en dat doet.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mee omdat ik die mensen zien komen en niet te lang en ik heb ze zien gaan in de verdoemenis want dat was mijn grootste boodschap toen ik ben begonnen als deejay zodoende ben ik aan het repte gekomen om de jongens te vertellen van.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hier mag dat ding niet gebreken is niet goed je moet je kan nooit heroine hebben je kan niet koel hebben in je lichaam het is niet.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hoe komt het dat jij daar dan mee buiten bent gebleven terwijl je wel even zien dat doen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Keek als je ik ben ik ben kerkelijk opgevoed rk rooms katholiek.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En als je die opvoeding heb gehakt van je ouders en van de van van de partners dan bleef je thuis niet hangen de in nederland je direct bekend met koek en you weet heel goed.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bij je positieven dat dat voor is voor de mens zijn daar ga je daar niet aan en dat heb ik dat de dag van vandaag gehouden om die te maken.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Als.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nou niet veel kees was eigenlijk het d'r van drugs en voor elke keer was eigenlijk een tegenstander hebben schuldig mij al jaren later.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Van het feit dat ik maar het is namelijk zo dat ik heb ja in die tijd hebben we geen heb ik geëxperimenteerd.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Af en toe een sneue genomen maar ik bedoel kijk ernaar en hij maakte hij hard wij heeft nooit is in.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;We een wiet gerookt en kees en hadden niet de hersenen die een een een hele grote capaciteit drugs konden verdragen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dus vandaar het feit dat wij wij god dankbaar moeten zijn dat wij behoren tot de generatie die nu naar de kloten is gegraven.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wij hebben om ons heen iedereen zien hoe noem je dat b de aandelen zijn heroïne gaan gebruiken en we hebben de meiden naar de kloten sziva die hoeren zijn geworden en ook geld in de verbruikt.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar kees en ik zijn toch gebleven.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;We waren heel erg bang op een gegeven moment dat we dus ja een beetje zouden gaan mixen hè dus als we toen hebben honger de keuze bepaald alle zwarte mees is voor kees en alle blanke.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het was zo verwonderlijk dat er zo veel.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vrouwen op e.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vallen bij kees 't was gewoon onbegrepen getrouwde vooral een alleenstaande moeders jonger bij de het het was allemaal verliefd op kunst- en en ik bedoel de kinderen hielden van deze kleine kinderen huren van kunst.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het was ik begrijp dat niet kiss die uit iets wat wat wat wat we tegenwoordig bijna.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Je vindt het nergens meer eigenlijk het is een 't is echt een fenomeen wat dat betreft dat je kon kiest bijna iedere dag die met twee of drie verschillende vooral als die dat zelf wel warm.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Je moest eigenlijk uitkijken voor je eigen maar ik weet waarom die vooral van en die daar waren de mannen eigenlijk een beetje moeten sarasate amerikaans opgeheven.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Moet de vrouwen die werden behandeld zoals hun moeders behandeld werden en.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ze hadden geen humor ja bij ons konden die mede lachen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Was past nummer ja niks is honderd procent maar ja bijna alles was gewoon leuk van hem daarmee toen ik van school en dat we bij elkaar past.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dus ja 't was gelijk liever de eerste gezicht en hoe ging het dan toch mis.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja hij ging over z'n ja dat is het en wat waren die grenzen vooral vrouwen van als alsmaar vooral wat vond je het opvallendst aan hem.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Is zijn humor en het altijd wat in het altijd altijd iets in het zit gewoon in ermee kan gewoon cito of of praten weet je wel en dan kan ie gewoon aan het lachen brengen of zo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja hij is geen saaie man nog veel samen het wel ja we hielden van veel stappen dat hadden we samen en de drugs in die tijd.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Weet ik dat het softdrug is en sam en dan worden we weer marihuana of zo ja dat heeft ie altijd gebruikt maar harddrugs niet hoor.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Net niet maar dat heeft ie driehoek alleen gedaan en hebben ook vaak ruzie daarover gaat ja werd u daar anders door of nee als het om geld ging meer ook bij die kant op heel veel geld ging meer aan die kant op.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De laatste tijd dat het zo erg dat.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Als die jaren werd ja daar werd het gewoon op tafel gezet in mogen ze gaan zelf een in hun een dikwijls gaan rollen hoe noem je het weer shagjes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En ja kijk als ik niet rookt ik rook niet ik drink niet en dat heeft ie wel en waar de daar ook heel veel ruzie met het drinken want en als die op de nuchtere maag in drinken nou ja dat was dat die heel erg met buikkrampen hier en daar moet ik dat alles aan zien steeds eten.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hij was net als een soort en de grote zo'n dus.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik was ik was voor hem een soort moeder serse weet je wel zus moeder vrouw alles tegelijk je er een zorgenkind die gewoon.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Heb jij kinderen van ja ik heb een dochter een dochter.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja een stiefdochter zal ik zeggen die vanaf een één jaar samen met mee opgevoed.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Weet je wel tot de vijftiende jaar het is voor haar vader ik vind het wel een een wel erg.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja maar ook dat het zo is gegaan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Want een toen ik hem leerde kennen had ik altijd gezegd van aan de vriend ricardo is een hij heeft het gewoon hij is dat gewoon zo nou ja ik vind het heel jammer ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Is ie misschien komt die dagen niet thuis weken niet thuis en als je thuis komt dan moet ik hem met open armen ontvangen nu.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En waar was die dan weet je dat ja maar gewoon bij heel veel andere niet niet dat je dat ook de contrast.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Toen ik met begon nou ja dit was de heb ik hem leren kennen met zoveel vrouwen omheen hoor maar hij voor het me gewoon apart dus een gaf hem een meer aandacht.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Weet je wel die vrouwen waren allemaal rondom met muziek dit en een beetje wel ik zat gewoon aan de achtergrond te kijken van hoe heet doet in nou eigenlijk is.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja de ene beeld op die zegt van spreekt met kees van vooral ik zei ja hoor al goed als ik het weet want ik ben in de verwachting van en ik zei nou ja maak je maar niet druk als het kind geboren is duur maar een foto van het kind want deze speciale fotoalbum waar oude.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het is van zijn kinderen op neer gaan nooit meer wat gehoord of echt stranger was peter niet nooit meer wat gehoord.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Geeft de jaren denk ik in een onze kant op.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De had hij ook wel denk ik drie vrouwen waar hij zich.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Voerde laat het even zo uitdrukken waar dus toch een een een een ja een soort verantwoordelijkheidsgevoel bij was dus dat betekent dat zij inspraak hadden in wat hij deed wat hij wel en niet condon rijdt staat er anders zat er puur zakelijk kinderen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zij zij waren voor de tegen en tegelijkertijd op de dekhengsten dus ja als je in de zit komen heel wat vrouwen erop af en ja zij waren d'r dekhengsten zij zijn stuk zei uit met wie ze naar bed gingen en ik gingen lekker naar m'n huis om de volgende ochtend weer aan de slag te gaan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Gewoon een woning die ook als een ster kees schaap voldoende adressen waar u naartoe.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kon.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Waarom steeds die volgens mij nou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zijn populariteit aan vooral als het om volgens mij hier helemaal door laten draaien hoor denk ik dus een hij is altijd zo populair geweest en hij denkt dat die altijd populair gaat gebleven en.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Waar ligt dat nou aan dat iemand zo gek op wordt kijk soms kan nu een grap maken met toch vooral ik denk door mimiek en zo komiek weet je wel ik is zodanig meegaand als een ja de de uitnodiging kreeg van een vrouw of zo verder gaat hij ook gewoon.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Weet je wel gewoon en dan ze eventueel kan slapen nou ja alleen morgen dus komen was een keertje drie weken weggebleven hebben gezegd nou ja dat mag je niet weggaan bent drie weken weg wat kom jij nou thuis doen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kees en ik zei echt puur uit elkaar gegaan om vooral ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En elke keer was het iets anders weet je wel en jij keek het moment dat die mevrouw toe ga dan gaat ie beginnen te liegen en zo weet je wel ik was daar of of was twee dagen of zo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dit is mijn stijl niet.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Terwijl de altijd de waarheid aan die meiden en die die die durfde die meiden die pijn te doen dus soms gaat via een draai aan de waarheid hij logen er niet om.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar ja dat bij voor misschien drie vier meisjes en ja die komen dan elkaar in de derde zitting tegen terwijl ik gewoon keihard te is het vertellen van ja ik ga ook met klassiek of ik ga ook met die overgang ook met die.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dus ik had eigenlijk niet zoveel problemen ja oke het gebeurde wel door dat ik echt serieus verliefd werd toen kreeg ik ook het probleem dat ik niet durfde te zeggen die.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar dat stukje van kees dat bracht we in moeilijkheden af en toe een suez vluchtten de dancings omdat de drie vrouwen daar waren alle drie met hem naar huis en dat ging natuurlijk niet wat we hebben maar één is en in die tijd daardoor nog ging.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De de waardoor maar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Iedereen kan je je kan ook verliefd worden op je verdiensten maar ja dan moet je toch wel rekening mee houden dat je jezelf in toom houden je we en bij ons gebeurt dat wel een beetje aan het eind was het bijna een beetje problemen omdat je de vrouwen werden steeds mooier en steeds.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar en kisten en ik had het niet gewoon bloed in onze aderen maar ik denk dat we een vulkanische lava bloed daardoor.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar zou die dan zou die dan misschien bedreigd zijn door die mannen dat die daar nooit meer terug is gekomen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja ik weet maar één incident en dat is in het en je jaar verdiend en die vriend ontdekte dat die kees achterna en die probeerden kees in elkaar te slaan of zo oké wij hebben daar een stokje voor gestoken korte.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Die staat kees je moet je je kan niet het is jouw meisjes schil ja kees die die liep weg die wou dat kind niet en dat kind die wou allemaal want kees wist dat het moeilijk in de zolder.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Brengen en ja het eindigde bijna met een een oorlog en dreigementen en ja ik weet het nog.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik herinner me altijd nog iemand die dood is nou die was van de en die zijn altijd grappenderwijs tegen kees hij zei iedere maand heeft er één want volgens mij kiezen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het is een ode aan iedereen alle jaren.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De wordt met die man die jarig is dan wordt dit voor de jaren van gaan niet alleen door het.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Oh.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ook in nederland was het zo vroeger in de jaren zeventig.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Met de surinaamse vrouwen kwamen voor studie in nederland aan in de tuin en die hadden een vriend noemde.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dus ik ik was de vriend om hen aan amusement te geven dus zodoende is het gebeurd daar die die vrouwen die in een die in een intern bleven die moesten dan een verdiend hebben en die moesten dan een kind hebben om aan een huis te komen weet hoe dat ging vroeger.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zodoende ja zodoende heb ik dan heb ik dan de kans gehad om een kind met die vrouwen te verwerken.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Is een.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dit is een tweeling ja waar een botsing kwam van een een andere vrouw op zijn kamer.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Want zij kwam op z'n kamer om te vertellen van ik ben de verachting van je en ze kon daar aan ze zag en andere mensen daar dus dat ze met de hele zwangerschap weer terug weggegaan maar ze heeft die zwangerschap geworden.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En dan was er nou een beetje siska was toevallig een een vriendin armoede van mening.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En ik keek een heleboel zijn het meest pijnlijk voor een gewone op kiezen leek word ik kinderen dat mijn ogen en ik zei immers zelf van gemerkt een kreeg met kees gaat precies als het kind mee die vroegere precies die in.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hebben jullie net francisca vader heb is dat.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja ik denk wel.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Weet je waarom die vriendschap voorbij is gegaan om daar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bij vrouwen die kwamen toen we jonger waren hadden we of we die en maar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ze konden mij en kees niet bij elkaar laten omdat dat betekende dat je dus als vrouw zijnde niet zeker van je zaak was hoe het in elkaar zet zo dus er morgenochtend thuis komen of niet weet je waar hadden ze geslapen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bij via de die onzekerheden die zorgt ervoor dat die vrouw liever raden dat wij niet bij elkaar waren op een gegeven moment.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar eiste ze dan dat je dat jullie contact zal er niet meer zou zijn.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Eigenlijk wel want dat contact zorgde er voor dat de macht van kees was daar veel te groot.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Naar mij toe en omgekeerd ook een beetje zo dus kees kort na binnenstormen ernstiger toon we gaan weg en dan was het elf uur 's avonds en dan achthonderd bij hebt.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Er wordt geen weg.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja op een gegeven moment jaar krijg je een probleem dat je te veel ruzies kreeg en dat je op een gegeven moment denkt van kees ga je gang maar dus daar ging je iedere keer bij voorbeeld juist wanneer je mee moest gingen dan zeg ik ga niet mee want kijk.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Je moet het zo zien die twee jongens die waren indertijd met z'n tweeën waren ze sterk.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Individueel was het toch maar een deel van elkaar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Begrijpen dus het is een netter winning team bewaren schone winning team weet je wel op een gegeven moment gaat geef je zelf je eigen vrouw weg als jij denkt.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Die man daar beter voor gaat zorgen dat je kijkt zo moeten zowaar kind.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kees zolang met mij gewoon dus.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hij denkt altijd dat hij met een andere vrouw om samenwonen maar dat lukt hem nooit en hij had een relatie met een vrouw hier vrouwen daar dus een relatie voor hun verblijfplaats weet je wel en dat is een moeilijk voor hem om terug te komen dat hij dan weer terug moet gaan vallen bij een andere vrouw.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Want jij denkt dat jij eigenlijk de enige bent waar je niet meer kan hij ja nee dat is zo ja omdat die te lang met mij hier.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Want ik weet met hem om te gaan weet je wel en dat heeft u zelf ook gezegd dat die zelf ook michele.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nee nee.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En mist en daarna zou je kunnen denken dat als hoor maar het nou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het is zo is dat mijn ouders een hele elf en een huis hebben achtergelaten en ik voelde me daar voor voordat mijn ouders.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Er waren overleden ik dat het als ze de niet met zijn dat de b als de kinderen het voornemen om dit en dit huis in een goede bestemming te laten doorgaan en als wij als ik er niet meer ben dat in 't oever netjes overdraagt.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Aan de en de die na ons.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tot zover damokles dat waren nog eens tijden een programma gemaakt door rogier ria burgers techniek jaap vermeer redactie wordt gerard meer informatie over damokles vindt u op internet www punt omroep punt nl.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Slash caro slash damokles na het nieuws van één uur de ncrv met nachtlicht.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/details&gt;</content><category term="misc"></category></entry></feed>