<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Damokles - Ronald Kanne</title><link href="./" rel="alternate"></link><link href="./feeds/ronald-kanne.atom.xml" rel="self"></link><id>./</id><updated>2001-03-20T00:00:00+01:00</updated><entry><title>De duizenddichter en de levende zeerollen</title><link href="./238-damokles.html" rel="alternate"></link><published>2001-03-20T00:00:00+01:00</published><updated>2001-03-20T00:00:00+01:00</updated><author><name>Bart Geeraedts</name></author><id>tag:None,2001-03-20:./238-damokles.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Overdag geregeld zon middagtemperatuur rond zes graden dit was het. Mijn moeder sprak heel weinig over haar afkomst weet u misschien mee op. Dat zijn alle letters van het alfabet. Vijfendertig wat deed u toen in het dagelijks leven. Nou jane mooier voor langer is dan schrijven in de gevangenis. Moet je dat niet opruimen nee waarom omdat het op. Maxima snapt niet waarom het zo heet levende en dode. En als dat eindelijk hebben uitgezocht komt het allemaal op dezelfde verhalen neer. Als je alles op je af laat komen is het leven van zelf hun studie. Met taal en bewijzen van wat ik heb. Hunebedden lagen alweer een eind verder. Je nou straks de lezing gaat geven hoe kennen die mensen. Dames en heren ik wens u een inspirerende avond. Blij ik blijf achter een meer naar huis in uwe overpeinzingen. Het bestaan van deze avond dag allemaal. De oude medina alma met woorden komen en een vertaling die drie seconden toch nee dat niet. Nl is gray met meteen klaar of een. Zijn jullie zijn dogmatische mocht uitspreken. En ik vind wel dat je je praat zo streng en zo agressief weinig. Om het een draai te geven en het gewoon leuk. Niet op iets wat gedaan wordt toch zo ik vind het niet wat ie doet gaat het al. Want de lift team op ja kleffens kleven. En ik probeer met deze ziel te doorklieven zodat we een soort zei aanzicht kunnen een schaal. Oh kijk en dan gaan we kijken wat wat moet je daar dan klaar. Verklaart ja kilo is dus een is een een. Ja dag is dit het hoofdbureau van politie in maastricht. De duitse dichter naar heet en willen iets. Staat de gevangenis in den bosch. Gewerkt aan je sprake is helemaal klaar is het enige wat je nodig en werkt is het bekendmaken. Nee maar ik heb hier de afgelopen weken al bijna een paar maanden een beetje leren kennen.&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Overdag geregeld zon middagtemperatuur rond zes graden dit was het. Mijn moeder sprak heel weinig over haar afkomst weet u misschien mee op. Dat zijn alle letters van het alfabet. Vijfendertig wat deed u toen in het dagelijks leven. Nou jane mooier voor langer is dan schrijven in de gevangenis. Moet je dat niet opruimen nee waarom omdat het op. Maxima snapt niet waarom het zo heet levende en dode. En als dat eindelijk hebben uitgezocht komt het allemaal op dezelfde verhalen neer. Als je alles op je af laat komen is het leven van zelf hun studie. Met taal en bewijzen van wat ik heb. Hunebedden lagen alweer een eind verder. Je nou straks de lezing gaat geven hoe kennen die mensen. Dames en heren ik wens u een inspirerende avond. Blij ik blijf achter een meer naar huis in uwe overpeinzingen. Het bestaan van deze avond dag allemaal. De oude medina alma met woorden komen en een vertaling die drie seconden toch nee dat niet. Nl is gray met meteen klaar of een. Zijn jullie zijn dogmatische mocht uitspreken. En ik vind wel dat je je praat zo streng en zo agressief weinig. Om het een draai te geven en het gewoon leuk. Niet op iets wat gedaan wordt toch zo ik vind het niet wat ie doet gaat het al. Want de lift team op ja kleffens kleven. En ik probeer met deze ziel te doorklieven zodat we een soort zei aanzicht kunnen een schaal. Oh kijk en dan gaan we kijken wat wat moet je daar dan klaar. Verklaart ja kilo is dus een is een een. Ja dag is dit het hoofdbureau van politie in maastricht. De duitse dichter naar heet en willen iets. Staat de gevangenis in den bosch. Gewerkt aan je sprake is helemaal klaar is het enige wat je nodig en werkt is het bekendmaken. Nee maar ik heb hier de afgelopen weken al bijna een paar maanden een beetje leren kennen.&lt;/p&gt;
&lt;details&gt;
    &lt;summary&gt;Transcriptie: De duizenddichter en de levende zeerollen&lt;/summary&gt;
    &lt;p&gt;Overdag geregeld zon middagtemperatuur rond zes graden dit was het.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm even na middernacht dit is de kro op radio één hoe damokles verhuisd over twee weken van de maandagnacht naar de zondag na gedoe nu tot één uur damokles.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Die.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tien.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vijf twinkelende pretogen maar als die praat dan klinkt ie vaak heel hard heel overtuigd van zichzelf en ook heel serieus alsof die maar weinig pret heeft hij is niet zo groot en hij heeft een baard van een dag of drie.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En hij is voortdurend aan het overtuigen omdat hij iets weet waarvan hij vindt dat iedereen moet weten.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tussen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De grijstinten van baan de werkelijkheid in het verdwijnend contrast van de late schemering zoekt de waarheid naar haar zelfportret gevangen in beeld en geluid.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Damokles kro radiodocumentaire.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Een nieuwslicht mensen en gebeurtenissen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De duitse dichter en de levende zero.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Leven levende heel bleven de zegel van de zee.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Twee e negentien negenennegentig zeer ware moeder u zult mij waarschijnlijk niet kennen toch baan toch een voorspoedig negentien negenennegentig van berend willem hietbrink geboren negen acht negen drie.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In utrecht werd ik op het ziekenhuis geboren.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Keizersnede mijn moeder was bernadina dina wilhelmina hietbrink en wij kwamen na de sint anna heel stichting omdat ik zo ziek was aan heel zwak.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Is mij verteld moeder leeft niet meer is in negentien drieënzestig tragisch verkeersongeluk om het leven gekomen ikzelf ben schrijver bruce komt ze naar de reden dat ik u schrijf mijn moeder heeft mij nooit iets te.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm zo goed zo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;We gaan naar bergen waarom eigenlijk daar in zee is en wat gaan we doen in de bergen wat gaan we eerst een strandwandeling maken.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Belangrijkste is de hond maxima daar uit laten we dat die daar de zee kan ruiken aan de duinen kan proeven en dat zich weer kan aanpassen aan de schutkleur van de duinen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Een uitgeraasd gaat ov.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lees lezing heb vanavond.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Waar gaat u een lezing over.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Op mijn lezing gaat over dat wij de oudste tata de wereld spreken dan nederlanders.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat is een dat is tussen tot in de jaren.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vijftig is dat toch tot de jaren en uit de jaren zestig is dat op een aantal universiteiten in nederland nog gedoseerd de laatste is de universiteit van groningen dus wat ik allemaal vertelt is niet nu en dat is niks nieuws onder de zon.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mijn moeder sprak heel weinig over haar afkomst weet u misschien mee op.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In bij jullie in de bouw de hoofdrol gespeeld toen ik zes jaar was.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En dat feest van de communie staat me ook nog bij ik ben de foto van mijn dood dacht kwijt raakt en daarom ook in deze de vraag weet u iemand of daar ook fotos in het bezit zijn u ziet allemaal vragen en vragen en toch zullen er altijd raad voor te blijven.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik ben dus schoot ik heb geen lagere school af en maar door de doordat ik me meer en meer verbaasde dat thuis in boeken over waren ging het boeken zoeken en die heb ik van de meer dan honderd honderd boeken dat de nederlandse de.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het moment dat u dacht van hé dat is interessant uiteindelijk zijn wij de oorsprong van alle talen herinnert u zich het wanneer kwam.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja toen ik zag hoe het alfabet eigenlijk in elkaar stak we zeggen een spreekbeurt geen a zonder b en wie a zegt moet ook b zeggen en dat komt omdat elke medeklinker van huis uit een klinker bij zich heeft.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Die woorden op papier niet nog opgeschreven ja wij zeggen wat b schrijven alleen een blote been maar geen e daarachter begrijp je.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nou die klinkers medeklinkers hebben van zichzelf een klinker bij zich.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nou en dat hoort op papier niet meer opgeschreven en daardoor zijn ze dus het beeld kwijt en uit beeld je dus via de spreektaal treft zoals u hoort ook beu zie de overheid kan oude oom en en is dat u van wie ik je zei.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat zijn alle letters van het alfabet.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik ben voor de spiegel gaan staan en ik heb gekeken welke je lip letters keel letters mond letters tam tand en tong letters.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mijn mond kunnen produceren.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En de kan voor bende eigenlijk ben toe driehonderdzestig komen en hoe oud was je toen het tijd was in negentien drieëntachtig zei me dat ik even over de vvd.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dit jaar was de situatie van inzicht in de situatie dat ik dus heel goed leven gehad van eten en drinken en een eigen huis en is voor de spiegel van het eigen huis ja en dat was dat was een balletje in de voerstreek baal ik een tweede huis.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De twee naar een tweede toch iedereen die een beetje beetje bij kas zit die eventuele verblijfplaats in de randstad en één waar die vandaan komt waar ik dialect zich mooiste ook kunnen ontplooien en nee dat huis heb ik niet meer.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vijfendertig wat deed u toen in het dagelijks leven.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En dan heb ik liever niet over omdat het vindt dat het afbreuk doet aan aan mijn levenswerk het is maar zijde zijdelings toestand geweest om aan financien te komen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja maar dus toch aardig om weer een beetje een beetje type c in uw portret krijgen wil ik wel graag weten wat er vroeger deed.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nou vroeger deden op een gemakkelijke manier geld verdienen eigenlijk vertellen liever niet want het gaat iedereen het doen in.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kun je daarnaast met je geld kun je precies de je dingen doen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja die eerder ook en dat is dus in kunt stoppen want dat doet niemand anders was voor subsidies subsidie betekent subsidie zuip zat eten ja ja dat ik heb mijn eigen bedrijf gesubsidieerd.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Uw eigen cijfers zeiden ze tegen elkaar maar maar ik wil toch weten waar ze zijdelings mee te maken had hoe verdient nu zo makkelijk geld.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Omdat er toen nog geen provincie bestond bij banken om om makkelijk aan geld te komen aan andermans geld te komen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik vind het niet leuk om daarover te praten weet ik nou heel snel zegt dat zijn er ook weer van af want hij heeft ook in een gevangenis.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Cda en in de gevangenis heb mooi kunnen studeren ja ik heb een heel oeuvre te danken voor meer dan vijfduizend handgeschreven paginas en van de levenden zee rollen aan de geur van.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En hoe lang heeft u gezeten.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Alles bij elkaar in één en leven vijf jaar versnipperd maar nooit jaren achterelkaar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nou dan kun je er wel wat in wat werk in verzet tegen inter.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nou jane mooier voor langer is dan schrijven in de gevangenis.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In het westen van het.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Heb ik die langzamerhand ontdekt want doet word je niet gestoord aan je hebt je eigen ritme en je krijgt pen en papier krijg je overal die moeten ze geven.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nee je krijgt eten en voldoende slaat geen afleiding ik hoorde effe kijken we zijn in bergeijk zeno.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De hier rechtdoor.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar ik wil kijken of ik moet betalen vanaf één mei tot nee nee je hebt gelijk.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het is mooi hoor je.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maxima.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het strand is holland ja de staan rond de ranti staat starend strand alles heeft namelijk een overdrachtelijke betekenis weg ik een werk woordelijke betekenis hoe het ontstaan is.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Slagroom is het precies moet ontstaat is sla is hol slagroom.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Gaat bijna agressief klinken als je dingen dat is gewoon omdat ik verbaas me spreken omdat ik lezingen hou zonder microfoon altijd mis.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat vind je ook prettiger en we zijn natuurlijk natuurlijk hier ja het is een beetje dun.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Goed gegeten.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Moet je dat niet opruimen nee waarom omdat het op.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Trots is en een zoon en een zware staat voor treedt u daar niet ja en als je in de hondenpoep te rijden staat de hond is gaat er niet in.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kijk het strand zo zeggen mmm.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Slagroom.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nee.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;'k weet is vader was duitse soldaat sneuvelde reeds voor mijn geboorte was een zekere werner monique uit hannover mijn ouders hebben nog getracht moeder en kind naar duitsland te krijgen ik ben bij u.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tot en met mijn zevende jaren opgegroeid.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Klein bij die hen voor school en meester raus lagere school zusters naam die ik nog ken is de nieuwe zuster door via mijn verhuisde in negentien vijftig met z'n allen naar een ander klooster vlodrop.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Waarom jullie moesten het andere gebouw uit de normale kinderen moesten weg daar bleek normaal te zijn en dat bleek bij meer kinderen het geval te zijn.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja een was die kwamen allemaal uit de oorlog en hun ouders verloren of moeilijk opvoedbaar of huizen gebombardeerd of.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dus het was eigenlijk gewoon maar tijdelijk een makkelijk plekje om jullie te stellen ik zeven jaar behoorlijk lang.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En dan en waren altijd ommuurd er kwam geen autoverkeer en was heel dorps en in dat dorp waren drie hele grote huizen voor gehandicapten gekken gekkenhuizen noemden we dat één voor mannen en vrouwen daar zat dik en één voor kinderen en daar ging ik naar school.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En dan en dan gebeurde er elke dag hele gekke dingetjes schreef het leek wel een oerwoud maar kunt u wel vertellen in hun latere leven ben ik buiten die muren nog veel meer komen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat hoor je vaker maar waar waarom zat er bij de vrouwen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Weet ik allemaal niet hebben ook allemaal dan weet ik al omdat ze niet allemaal van die.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tussen de dertig jongetjes maar ook tussen de vrouwen ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En die zuster dolf ja dat is deze nog goed bijgebleven.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Waarom dan wel.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Twee ieder mens herinnert zich meer als kind dan in latere leeftijd ieder mens heeft zei ik kan liedjes zomaar zingen oude liedjes van vroeger op school kan ik 's zomers en ben daar tot ons ongelofelijk maar die brief is dus langer dus in.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het is eigenlijk al een een een.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mijn moeder sprak heel weinig over haar afkomst drie maanden na haar dood bleek zelfs dat ik nog een zuster had geboren te rotterdam komt dat heeft zij het graf mee ingenomen als geheim mijn zus heb ik toen wel ontmoet.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De gelijkenis met mijn moeder was frappant mijn moeder en ik zijn bij jullie nog gedoopt op één en dezelfde dag vierjarige leeftijd.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Die heb ik in de gevangenis in luxemburg gemaakt in één jaar tijd in negentien achtennegentig de levende ter ere van simon stevin van bruggen heette die rollen de levende zee rollen zijn dialecten van de hele wereld staan toch op.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik heb ze bij me dus als je wil kun je het inzien.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hij is vierhonderdvijftig meter dat zijn dus twee voetbalvelden aan vierhonderdvijftig meter lengte.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En hier heb je allemaal in een plastic tasje wij net mijn liep.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat welk een plastic tasje is dus een van van zo dicht moet rollen die wij niet tweezijdig beplakt is maar zijn maar even bij.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maxima snapt niet waarom het zo heet levende en dode.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Door die zijn gevonden in de grotten in israel bij de dode zee op dode zee rollen dat staat eigenlijk bijbelteksten op een christelijke toestanden joods toestanden aan er komt niemand wijze uit en.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ouwe een nieuwe tekst geschreven dus zijn zo'n vijftien jaar of nog langer aan het uitzoeken wat de eigenlijk opstaat en.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En als dat eindelijk hebben uitgezocht komt het allemaal op dezelfde verhalen neer.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En dan zo dat een vestiging zijn van dat het allemaal zo oud is.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar in feite is het toneelstuk van een vorm van een toneelstuk al duizend jaar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat vindt ie fijn hè tussen hazewind hè ja ze kunnen wel snel ja u genazen wint aan het we.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Anderen nou kijk op het woord wandelen dat is zo mooi ontstaan wandelen is een luchtje scheppen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bewandelen haarlem en wandelen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wind halen zo kijk kijkt naar die lucht in zat.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mooi dat roze.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De uit alle talen die staan op twee je precies de betekenis terug wat het betekent.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Jouw huis binnenshuis is dit.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dit is een huis van iemand die op dezelfde dag in hetzelfde jaar negentien drieënveertig is geboren en leeuw herman ouwe sloot.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En is dat het toeval dat jullie op dezelfde dag in hetzelfde jaar en ik wist dat ik dat woord niet gebruiken maar hoe kwamen jullie daarachter.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik zag er maar eens op de dansvloer en vonden het een het hetzelfde gedrag als mij en ik zeg jij bent negen augustus negentien drieënveertig aan die schok die geweldig woont hij dacht dat ik met telepathische gedachten bezig was.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dan ben je altijd ja want waar ik mee bezig ben is universeel.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Als je alles op je af laat komen is het leven van zelf hun studie.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Of we nou met een vlooientheater bezig ben of een poppenkast en ik ben er om heel naleven.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Taalkunde bezig is me komen aanwaaien zeggen ze maar ik was als kind mee bezig en dan krijg je met terugwerkende kracht zie je wat je gedaan hebt ik was al op zesjarige leeftijd zevenjarige uitnemendheid achtjarige leeftijd was ik dus bezig.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Met taal en bewijzen van wat ik heb.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hier een rapport ligt op de school van.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat heb ik toevallig niks is toeval twee jaar geleden ontdekt.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In de opgevoed.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dijkshoorn een scheutje stroomt werd van de en de duinen hier vier die duiden waar woonde de hunne vroeger de runner komen uit.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hunebedden lagen alweer een eind verder.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De hunebedden betekent weet niemand uit uw goed nieuws voor de friezen de hunebedden betekent hal.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Beide daar liggen mensen begraven en dan gooi je verwacht dat je stelt of je voorouders te herdenken houden naar bed.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hoog in de hadden naar bedden hadden beiden beiden werden de hunebedden alstublieft mevrouw dank u wel naar een staat in geen enkel boek van de hele wereldser is op de radio.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar dat is nog niet gepubliceerd met al mijn werk is op een klein boekje is al m'n werk ligt te wachten op een uitgeven dan geen uitgever vinden nieuwe boeken uitgeven zelf ook zo groot.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar heeft hij heb je geld.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik kan mijn te dan dat dat een uitgever a moet kijk duurt.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Niet makkelijk.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Balletje balletje balletje balletje balletje balletje kijk je hier natuurlijk.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A af als.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;We kunnen maar beter één afgekeurde politiehonden goedgekeurde priesters.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik ken van een jongen die de in de gevangenis en die zou vrijkomen in oktober maar nu is het al waagt aan de kerstboom nog aan en zal nu maandag weer vrij gekomen zijn maar ik heb nog steeds.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja en ik heb zelf ook helemaal onder afgestaan toen ik in de gevangenis zat dus ik weet wat het is om een maar je gaat eraan hecht eraan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En ze hebben nog wel maar willen afpakken zo mooi is is een hele mooie.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En wilde me afpakken aan mensen op straat mensen straat.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Die is eigenlijk dat ik niet voor zorg jij meneer weten niet dat die hond van het.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Begin dan zei hij we dan vijf gulden vormen voor aids te kopen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Waar ga je een beetje te zwerven uit en die pak je dan aan alle.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja ja ja ja ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Je nou straks de lezing gaat geven hoe kennen die mensen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Die hebben een artikeltje gelezen vermeende de enkhuizer almanak.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja en de die man die vond mij een geschikte kandidaat bij wintervertellingen aan zee in in belgië.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Een winter aan zee twaalfde jaar van aflevering één goedenavond willem van der schone kunsten en welkom voor u deze avond dat duizend dichter.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Willem hietbrink uitvinder van het fundamenteel dialectisch spraak stelsel en van de oertaal het iets in het gouden boekje hier voor mij op tafel staat de enkhuizer almanak en er staat geschreven.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het raadsel van reinaert de vos nog achthonderd jaar opgelost wil die blijk geeft zijn visie.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Over onder andere dit omstreden onderwerp.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dames en heren ik wens u een inspirerende avond.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik ben ook dichter en daarom wil ik met een gedicht beginnen en straks met een gedicht eindigen dichter bij dichters ik kom dichter bij jullie die microfoon hoeven niet te doen hoor.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Been.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De één dichter wentelt met woorden tuimelt met taal 's neemt zijn zin eronder laat zijn gedachten gedichten zijn spreekt spruitjeslucht in neusgaten als u moet één dichter draagt zijn stem tot in het oog van zijn gehoor.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De zijn tong tomeloos van spraak in dicht dan zegt zo'n oudste zeggen zou de.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dreigt in praag integer prachtige.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Of.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De waarheid moet enkele wetten der wetenschap daarbij en breedte dichter.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het dictatorschap maar ook zuchtend bijna zoete dichter zoekt hij van stem en schaamte.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Blij ik blijf achter een meer naar huis in uwe overpeinzingen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het bestaan van deze avond dag allemaal.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Heb mijn leven veel dichterbij dan weet u.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Goed zo de achterzijde.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;één seconde op.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hon boek turks schreeuwen betekent christoph marthaler ze staan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik wil spelen zegt ie en als we nou krijgen we.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wat dieper die woedend houden de kudde houdend woedend hond.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De oude medina alma met woorden komen en een vertaling die drie seconden toch nee dat niet.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Is het tijd om te hopen dat is dat is dus.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat is ik heb hier een aantal woorden opgeschreven.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Om het gemakkelijk in te houden van de laatste weken vijanden vijanden wie jan vayne een van de eerste handeling die door de vijand verlegen is jouw vee stelen om te eten vierhonderdvier had het.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wij zijn de ouders van te vieren wie kan nou door de dialecten heen kijkend dat woord wat te vieren verklaren.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De te vieren maar dan moet je als de zweren wat deden die te vieren.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Waar waarom zijn ze beroemd waarom zijn debatten wereldberoemd z'n vader in boten dus die boom te varen de bal te vieren.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Is volgens mij de eer van hou je je bij neerleggen een.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hij spreekt iedereen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nee nee nee nee nee in nederland en en en.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De was een.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Was het af maar lego spannende verhalen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nee ik ik lees niet meneer meneer.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar niet ik denk zelf na en als je zelf nou denkt dan kom je vanzelf achter dat tevoren heel anders zijn dan wat je leest u alles kon jij hebt gelezen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De school was verplicht school betekent schouw een hal waar beschouwd wordt en waar de beschouwing moet aanhoren van de meester schaal schaal schouw school en nou vooruit.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar nu kan in die vaten zijn deze buurt als ik vragen mag of is dat er in zuid afrika beverwijk zijn.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wij verkrachtte een rare kwam d'r bij.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat kwam er bij de konijnen bevatten spreken dat heel snel uit dan krijg je dus de de de tannine vaten kan niet vaten kijk mensen ik heb een en die.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Middeleeuwse die zet ik die wordt gestolen of die raakt.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Weg en die eigenlijk in een huisje en ik noem dat voortaan het huis.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het wordt nou uitspreken over kleenex woord uit aan de fransen een krijg ik dat woord terug.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Als kaarsen karen raciale garage u mag rustig voort.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja maar ja je hebt gelijk maar je hebt geen beeld ik heb bij.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nl is gray met meteen klaar of een.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat weet ik maar in die kar kun je wonen want die is overdekt.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In en gewoon verhaal varen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Die aan de v a a k in en rond.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja ja daar heb ik beelden die de hoe vaak doen ze dat maar doen ze dat soort dingen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja maar waarvan van a naar b b naar a wat doen ze dan doen ze dan het woord uit leiden.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Karavaan betekent queer as a acht a n a v a.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Keer als u uit de boeken en u hebt zelf nooit gedacht dan houd uw eigen verhaal want u bent tegen de bocht moet is een test is dogmatisch muur aangeplakt.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zijn jullie zijn dogmatische mocht uitspreken.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik vind het niet zo koud.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De dichter bij de dichter bestaan hier.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Werd uitgevonden hebben wij niet zo communicatief.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nee omdat ik een omdat ik in de knoop zit wordt we dat ook nog besteed moet mee kunnen praten.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Jullie willen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik ben geboren.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In het academisch ziekenhuis in.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In utrecht en mijn moeder was zwervende en de kosten om mijn moeder geplaatst te krijgen van de sociale dienst van hengelo die dateert al van vier dagen voor mijn geboorte ik heb daar in kloosters in limburg heb ik hier een heel rapport gevonden.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Van meer dan tachtig bladzijdes was zelfs nog zoals je hier ziet de voedselbonnen van de oorlog van negentien drieënveertig van mij toe gestrekt zie hier vlees wordt een kind een pasgeboren kinderen vlees moet weet ik ook niet ja zelfs nog meer voedselbonnen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het is ongelooflijk en een jaar later kreeg ik pas bericht dat ze in de kelder in archief hadden gevonden dat loopt van mijn.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja van vier jaren van mijn geboorte hier op zes augustus en ik ben op negen augustus ben ik geboren negentien drieënveertig.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja de.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Krijgt geplaatst kan worden.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Er niet.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Komt u maar ik ben hier ik ben hier aan het woord betaald door andere interpretatie te geven maar dat is niet leuk want u vanavond geen gelijk krijgt geen gelijk.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Verloren.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Uit de aarde als konijnen verkocht aan twee kansen in die zak zaten kleuter met aarde dus klote ik.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kleuter met a de konijnen die ga jij en ik kon dus vandaar dat verhaal afgedwongen pak ik een sieraad ik steek een sigaret op dan is het woord sigaret precies uit bestaan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vier drie weten wat en.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik ga door op zijn verhaal sigaar betekent zuigen sugawara betekent zuigen ruud nacht gebeurd maar ja afleggen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En ik vind wel dat je je praat zo streng en zo agressief weinig.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja dat komt omdat ik dus gefrustreerd ben dat het wordt geschorst kan je dat woord verklaren praat vast.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ter raad zijn geen raad meer vaste raad zijn frustratie na een het vast met de komt niet zover ik kon niet verder ik ik ben al bekend berucht.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Voor de heren maar de heren geleerden de verkeerde.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar ik ben op weg naar roem maar liever die roem nog voordat ik doodga dan dat ik weer in m'n kist moet omdraaien en komen ze mij voor een grafrede spreken de overledene was een goed mens en ruim een kwart aan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En nu moet ik vreten.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nou heb ik wel de indruk dat jij heel erg gemêleerder vrienden- en kennissenkring hebt en daar zit ook een paar hele rijke vrienden bij en je hebt zat te eten.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja eten maar die dingen moeten worden uitgegeven en nou is het ook nog zo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja want volgens mij gaat het meer om het gedachtegoed dan omdat je luxeleven kan leiden.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Absoluut je moet dus zo'n woord wat niet meer tot de verhouding staat van vroeger bijvoorbeeld een lantaarn is niet meer die lantaren die vroeger was want vroeger was het een land toch aan de lont werd aangestoken om tot een traan lang.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vroeger gingen na het concert en een procent proces procent is frans duits engels zijn gemaakt maar de handeling verricht een impuls daar depressief.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Word je daar doet en zo is het woord is ontstaan zet is ik los en los het concept een horen luipaard hetzelfde veel ouder.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja hij heeft gewoon een hele hele verrassende dingen dus in al die talen die dat gewoon terugbrengt naar ja naar het nederlands ja sommige dingen snap ik ook niet maar ja af en toe zon beetje gezocht denk ik.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het doet huiseigenaren waren vreselijke gaan heel erg snel die gedachtes van en wat hier overal een oplossing op weet te vinden en ik zeg maar ja ze overtuigingskracht daarin vind ik een heel groot zijn eigen overtuigingskracht over zichzelf en een groot ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat bedoel je dat ze voor zichzelf maar is ook overtuigend naar jou soms een voorbeeld van wat je nou echt.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Soms wil ik het gezocht en soms denk ik van goh ja dat dat moet haast wel klopt als je dat uitlegt maar het is het is het het waar we zo zeggen in het begin sombere een soort agressieve houding van week met het publiek omdat.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat komt denk ik omdat hij zijn gedachten is als een soort waarna hij neerlegt waarvan maar oké dat moeten we dus dan allemaal maar aannemen dat dat ja op die manier weer eromheen zegt dat niet allemaal spreken natuurlijk.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik relativeren gewoon door die jou niet nee ik vind het gewoon leuk om zijn gedachtengang aan te horen en sommige dingen vind ik zo goed gevonden dat er haast wel moeten kloppen en hij heeft overal oplossingen op en dat gaat zo snel in z'n kop.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het een woord voor en binnen een paar seconden heeft ie inderdaad iets gevonden.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Om het een draai te geven en het gewoon leuk.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De stille staan rond.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Uur naar bed hal ene b de rode deur.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Niet op iets wat gedaan wordt toch zo ik vind het niet wat ie doet gaat het al.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Want zo verschrikkelijk snel ja maar ik vond het wel heel interessant steekspel.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Absoluut willen geven kijken naar de zee verdwijnt zo weer achter de dijk.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat is dus.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik was bij de ambassadeur op een begrafenis in maastricht zo schoonzoon van de ambassadeur.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Van frankrijk nederland in maastricht zijn dan zal ik je wel eens op de proef stellen wat betekent het woord en toen zei ik moet wel weten wat het is en dan kan het worden nooit gehoord hij zei dat is als de zon even een knipoog geven en als de zon gaat even ondergaat en weer terugkomt in de wolken.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zo van die stralen en een pas kruipt pose schuil zon kruipt en voelt u fantastisch en had op z'n naam uitgelegd en alles d'r was al helemaal.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dus je legt namen uit en damokles.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Damokles betekent die mij klieft en dat is een zwaard boven je hoofd als nog niet hè.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ook is het natuurlijk wel van het zwaard maar niet de de de hoe jij het verklaren met die woorden die mij aan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Want de lift team op ja kleffens kleven.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En ik probeer met deze ziel te doorklieven zodat we een soort zei aanzicht kunnen een schaal.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vies.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De man zullen we niet verkocht worden en liet een stukjes ziel bij elkaar blijven zij aanzicht te mogen bekeken worden dat hij dus god hoe heet dat nou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja nou je eten die al zo nee heten max de hond en ik heb de eigenaar brief schreeuwen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De gevangenis om aan de bron het is heel fijn om post te krijgen in de gevangenis en de hond heet de max max alice een vrouwtje dus er was niet moeilijk om aan maxima te noemen met al dat gezeik hier in nederland en de mensen vinden het heel grappig ze moet het schiet in de lach als ik op een.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Er zijn genoeg gered hebben wij al genoeg.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Jij hebt een beetje aan gedaan hè zo had ik hier nog niet gezien en een dikke broek ik moet optreden als een brilletje kapot krijgt geen geld voor.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Laat me hier nog eens bekijken en een blues groene blues.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja allemaal geleend van herman alle sloot die modekoning geweest de zijn hele dure kleren.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja zo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Is geen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Damokles.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Die meisjes die met liefst tien.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Oh oh oh oh.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Oh kijk en dan gaan we kijken wat wat moet je daar dan klaar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Heb je je wel.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Met een korreltje gemaakt vroeger gordel kocht al kocht een een in mekaar gedraaid kon worden verkocht.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In rotterdam op daar heeft ie natuurlijk.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vele volgen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zestien rotterdam breda tussen de en de moerdijkbrug vijf kilometer.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het is een woord dat helemaal niet bestaat overdracht vind ik want je kunt geen kilo hebben we van meters snap jij dat snap ik wel eens heel letterlijk hè.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja ja ze zijn boord wordt nu de staat net als anticlimax dat stadium kilometer dus nee vast waarmee moet kilometers een kilometers is een tunnel naar duimstok goed zo dan heb je een kilometers.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Je hebt een kilometer is ook nog eens een samengesteld woord van kilo en meters ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En dan kan je niet zoveel mee.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bouw uitsplitsen naar kilo en mee te maken hebben.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Verklaart ja kilo is dus een is een een.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm moet helemaal in en is een.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kruimeltje kruin grap heb je en zo kun je al die worden ook ziek konden ik stond onder de douche en ik vond het woord seconde tik.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik ken de tikkende heb je.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja het is ook niet zo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Margriet margriet bestel je nou een pizza margarita.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja wie heeft dat wel het bestel een pizza margarita een pizza margarita daar zit niks en de naam zegt dertig nederlands pizza margaretha naar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Als speedy gonzales betekent zo spoedig kan zo alles en dat.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bier staan jullie dat boonen man pierre bouleij door een man.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja dag is dit het hoofdbureau van politie in maastricht.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja ik wil graag dat informatie van nu ik ben op zoek naar iemand die zich de duitse dichter noemt en die zou zich één dezer dagen bij u hebben gemeld.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Een andere naam dus.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De duitse dichter naar heet en willen iets.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Er zijn wel geweest en hij is nu overgeplaatst.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Staat de gevangenis in den bosch.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Proberen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat u daar ook niet zomaar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het is in elk geval weer op.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Een paar weken geleden probeerde ik jou te bereiken want toen had je gezegd ik moet nog even zitten een paar dagen en toen zei je nou ik meld me bij het hoofdbureau dus ik bellen zei ze nee hij is vertrokken en zit nu in den bosch.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Daar gezeten zonder rijbewijs.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Moest ik nog zes dagen zitten kwam mij niet uit een voor de deur en toen heb ik gezegd luister jongens ik melden wel met de carnaval want daar hou ik toch niet van een belletje vanaf en dan in een goed boek mee heb ik ook gedaan ik heb een boek meegenomen van een van de museum tentoonstellingen van maurits heb ik helemaal gelezen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Gewerkt aan je sprake is helemaal klaar is het enige wat je nodig en werkt is het bekendmaken.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De en dat is een probleem want ook als je dus een goudmijn ontdekt ga je tegen anderen zeggen daar is ie goud goudmijn dan exporteren zijn goudmijn voor jou en jij krijgt niks.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dit is een basisschool.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het vrij dun en dat is nou wat zal 't zijn vijf meter lang.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vier meter vijftig maar het is eigenlijk een collage van koken van eten aan hierachter ga je dus nog laten zien en hoe laat ik hier tweehonderdvijfentwintig dialectische beschrijvingen zien.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hier heb je een heel systematisch gelekt en dat betekent dat alfabetisch dus ik ga even voorlezen je bent bij de bij de tekening.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Van zo'n zo'n molen achtige begonnen en een mooi.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Een dialect ja maar als een.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mailen mailen hun keuken kijk.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En het bouwen en bouwen systematiek ze hebben alle drie met elkaar te maken.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het zijn de meest voorkomende ook bij.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De mens bouwt pakt notoir culinaire top.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Is gewoon je houdt die in kindje in ere kele negeren culinaire.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De achterkant vindt deze en de andere kant.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kan niet wacht even jij zei ik tegen mijn vorige keer dat je de rollen in de gevangenis heb gemaakt heb je daar woordenboeken dan waar je uit.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Van dit kun je dus zonder woordenboek der erop geplakt als achtergrond achtergrondverhalen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Omdat je uiteindelijk alle boeken af te schaffen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Acht en je ziet er gewoon overheen geplakt hebt hoe kom je inderdaad niet.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kregen wat bibliotheek omdat ze kapot waren.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Toen je daar zat hadden mensen in je omgeving niet wie zijn dat dan de cipier hadden door dat je hier aanwezig.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mij de professor en die hier een wereldtour spraken woordenboek in woont luistert beter hier hier hoe hond geschreven hebt met een t en beter met twee e's moeten schrijven ze.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Als het hoort bij hoe wij schrijven niet zoals het hoort zoals je het woord en dat is de grote fout en dat doe ik dus wel.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Au au au au.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nee nee nee nee nee nee.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nee het is lekker weer weinig problemen mee kan niet leuk buiten trekt zijn schoenen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Misschien uitgever.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja ze zijn heel erg mee bezig uitgevers in nijmegen omdat steeds meer mensen achter me komt staan die morele steun geven aan die belangrijk vinden dat mijn werk nog voor mijn dood moet uitgegeven worden.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;God.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja maar dat moet ik wel zeggen gefeliciteerd heeft het al zo ver nou als je.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kon ik maar alleen maar zeggen dat het in een stroomversnelling komt en dan moet je heel goed uitkijken niet vanuit dat het boze niet ontslaan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Is nog erger van start gaan dat je verzuipt in je eigen succes ja ik heb van de week contact gehad aan ze komen bij mij op bezoek en dat gaat niet uitgeven al mijn werk en mijn hele oeuvre twintig wel twintig boeken hebben uitgegeven.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En we zijn al zo klein dat ze uitgegeven kunnen worden.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mijn leven is mijn leven is biografie maar die heb ik niet durven uit te geven omdat ik dan stinkend populair hoor want mijn leven leven mijn leven is biografie is een mix van alleen op de wereld.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En een soort davis copperfield dat schrijverschap.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nee maar ik heb hier de afgelopen weken al bijna een paar maanden een beetje leren kennen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En we wel heel erg op vallen is dat je zo zo gefixeerd bent op het bekendmaken van jouw leven voor de en de rest van de week is dat is dat door het enige waar je verleden.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Taal wonder die z'n weerga niet kent en de mensen hebben niet het bevattingsvermogen dat ik heb om dat te begrijpen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar nu is alles zwart op wit papier kon niet meer onderuit kon helemaal niet meer onderuit nee ik leef ik leef rondliep.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Meer dan honderd recensies in kranten radio en televisie medewerking herdenkt.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Precies en dat zijn allemaal leuke optredens en mensen moeten dan heel erg om lachen we ondertussen heeft dat je eigenlijk heeft ze nog helemaal niks gebracht.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik heb ik heb tot nu toe heb ik dus het paard achter de wagen gespannen maar vinden het ook leuk als ik in de trein ben elke week zit ik in de trein maastricht naar amsterdam dat niemand herkend op een enkeling na de conducteur die alweer jaren kon nu omdat het weer in treinkaartje.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar ik vind het wel prettig dus helemaal niet zo heel beroemd te zijn maar wat nou als wat je dus voortdurend zegt te willen wat nou als het nou ook eens een keer lukt dat dan dat je dus echt heb.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja naar mij ik voel me en in een mens als het moet plan opsluiten zoals in een gevangenis en een luikje gaat open en ik krijg m'n eten en dan kan rustig onbestraft schrijven schrijven schrijven schrijven werken en nadenken evolutie is en volk uitzicht als volgt.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik ben.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Klaar om kind zit in de startblokken.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tot zover damokles met de duizend dichter en de levende zee rollen programma gemaakt door eric hamelink geluidseffecten nicolaï tot techniek ronald kanne redactie eindredactie bart gerard dit programma kunt u in z'n geheel beluisteren op de damokles site op internet.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Www punt omroep punt nl slash caro slash damokles zodadelijk na het nieuws van één uur is de kro bij terug met niemandsland.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/details&gt;</content><category term="misc"></category></entry><entry><title>BIJLAGE; De kloof</title><link href="./125-damokles.html" rel="alternate"></link><published>1996-11-14T00:00:00+01:00</published><updated>1996-11-14T00:00:00+01:00</updated><author><name>Jaap Vermeer</name></author><id>tag:None,1996-11-14:./125-damokles.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Nul drie twee nul twee vijf zeven vier nul nul. Ik vind het altijd nog een leuk mens. Wij toch heel veel nachtmerries van heb gehad. Kiezen op de sleeplift vier of op de stoeltjes omdat die net. Dan ga je aan onderkoeling dood ik heb van acht uur af. En het meest moeilijke spreekt wat ik tuurlijk moest voeren was met de moeder van philips. De omgekeerde pijn van de geboorte de pijn van de dood. Toen moesten we afscheid nemen. Bovenop op gedragen toon ja dat speciale sneeuwschuivers wijze de snel mee pleitte een plan maken. En ik weet wel dat het deels me helemaal optilde naar een andere dimensie. En dat wij terug moesten en hemd daarachter praten. Hij was altijd heel erg vrolijk. Michiel wijdeveld muziek vriendje uit de try out bent en de huidige man van micha. Zeker een jaar anderhalf jaar lang. Dat is soort reiniging geweest. En dat moest ook aanvaarden anders valt niet te leven. Als dan uiteindelijk de natuur zorgt voor een andere wending. Philips is teruggevonden en dus verbrak de universiteitskliniek van van nu. Ja hij is toch op dit moment verder dan misschien dan wij.&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Nul drie twee nul twee vijf zeven vier nul nul. Ik vind het altijd nog een leuk mens. Wij toch heel veel nachtmerries van heb gehad. Kiezen op de sleeplift vier of op de stoeltjes omdat die net. Dan ga je aan onderkoeling dood ik heb van acht uur af. En het meest moeilijke spreekt wat ik tuurlijk moest voeren was met de moeder van philips. De omgekeerde pijn van de geboorte de pijn van de dood. Toen moesten we afscheid nemen. Bovenop op gedragen toon ja dat speciale sneeuwschuivers wijze de snel mee pleitte een plan maken. En ik weet wel dat het deels me helemaal optilde naar een andere dimensie. En dat wij terug moesten en hemd daarachter praten. Hij was altijd heel erg vrolijk. Michiel wijdeveld muziek vriendje uit de try out bent en de huidige man van micha. Zeker een jaar anderhalf jaar lang. Dat is soort reiniging geweest. En dat moest ook aanvaarden anders valt niet te leven. Als dan uiteindelijk de natuur zorgt voor een andere wending. Philips is teruggevonden en dus verbrak de universiteitskliniek van van nu. Ja hij is toch op dit moment verder dan misschien dan wij.&lt;/p&gt;
&lt;details&gt;
    &lt;summary&gt;Transcriptie: BIJLAGE; De kloof&lt;/summary&gt;
    &lt;p&gt;Nul drie twee nul twee vijf zeven vier nul nul.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De franse geboren zeventien juli negentien negenenzestig overleden vijftien februari negentien drieëntachtig begraven vierentwintig augustus negentien vijfennegentig.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tussen de grijstinten van waan werkelijkheid in het verdwijnend contrast van de late schemering zoekt de waarheid naar haar zelfportret gevangenen in beeld en geluid.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Les roses.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Een nieuwslicht op mensen en gebeurtenissen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm mmm.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm mmm.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Oh.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik vind het altijd nog een leuk mens.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Je kunt er op te halen zegt grappen z'n zo ontzettend veel eenzijdige jongeren g steun spiritueel.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ah die zeer communicatief ingesteld waarschijnlijk echt een charmeur.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja hij had ze zoiets van ja we het leven moet je iedere dag totaal opzuigen en er iets van maken en je moet iedere dag plannen maken in de tegenaan en dat je je moet geen seconde iets iets iets laten liggen of denken het komt morgen wel of hij wel schoon zo bruisende vol energie en altijd lol en gein.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Je mist een lach zijn humor en grappen zijn blij zijn kwaadheid je mist het gewoon alles.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik wil 'm aanraken en in mijn armen neem maar hij is er niet.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En hij is er niet meer terugkomen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Je totale leven is ontwricht.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De fransen de vader van philips.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Alles is niet meer zoals het geweest was zoals met sommige mensen zeggen wel eens van voor de oorlog en na de oorlog.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Een kind iets is voor mij het leven zo is voor voor vijftien februari drieëntachtig na vijftien februari drieëntachtig tot die tijd had ik een heel goed leven.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En toen moest zich gaan leven met het besef dat een kind verloren had en buiten dat ik verloren had dat het ook nog als vermist was en niet meer teruggekomen niet wist wat er gebeurd was en.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Niet wist of die geleden had ze en noem maar op dus dat is een soort zinsbegoochelingen martelen de twijfel en een pijn ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wij toch heel veel nachtmerries van heb gehad.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het is niet voor te stellen dat is ook een kind verliezen wel één ding maar het niet kunnen begraven is bijna nog breder geen afscheid hè.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Filip dertien jaar en dan tien jaar gaan met hun vader op ski vakantie naar oostenrijk uit de reisgids.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Arnhem der schönste europas won berk wie z'n omgeven een werk.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Onbegrensd dier winter zij zich hier ziek van zijn te zeiken.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wat een onvergetelijke vakantie had kunnen worden met een vakantie die niemand meer zou vergeten een winter met werd een nachtmerrie.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Timmermans.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De moeder van vinden het was op een vrijdagmiddag op elf februari negentien drieëntachtig enne die bus zou achter het centraal station vertrekken met.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Met mijn twee zonen en geert vader en op weg naar de wintersport en naar oostenrijk en philippe kan ik me nog heel goed herinneren kwam met zijn armen uitgestrekt op mij toegekend in een hele uitbundig omhelzing van.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Oh mama dag mama ik ben zo blij dat je de band waar ik was zo bang dat je dat je te laat zou komen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En ik je niet meer gedacht zou kunnen zeggen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De bussen trok toen en dag mama dag mama.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik stond daar en zwaaide naar naar de achterkant en het was zo fijn dat ze achterin zaten dat ik zo heel lang ze kon zien en het was ook heel intens heel grappig wat ze deden in allerlei gekke gebaartjes die ze maakten die die voor ons heel bekend als.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En de bus het kleine en kleine en ik stond daar en ik nou kreeg wel een beetje tranen in m'n ogen zo van gaan mijn schatten.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dinsdag de vijftiende februari een beetje vroeger dan normaal omdat het weer zo druk was.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Naar de de van het van de ene vlakte gingen we naar de andere toe en op een bepaald moment herinner ik me nog dat die te klein beetje koud wat hebben we nog een kwartier even in een restaurant doorgebracht waar we zijn gelijk weer doorgegaan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En in die drie dagen dat we daar geskied haalde was het zo dat mijn jongste zoon daan tien jaar daar zat ik permanent mee zal ik permanent mee op de.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kiezen op de sleeplift vier of op de stoeltjes omdat die net.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Te kwetsbaar was om alles alleen te kunnen laten doen terwijl die grote sterke dertien jaar giselle welkom bij op een bepaald moment komen we bij een lifts sleeplift je aan wat is zo argeloze dan een sleeplift je philips zegt mag ik nou eens met daan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja natuurlijk waarom nou al drie dagen ging alles goed dus hij gaat samen met daan op een sleeplift je naar boven.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik heb weer achteraan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En halverwege.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wringen die twee skis tegen elkaar en filip die stap gewoon uit valt niet eens zo stapte gewoon uit of hij moet uitstappen om dit in het evenwicht kwijtraken ik blijf ik passeer hem ik zeg nog tegen hem ga jij naar beneden en moet je daar wachten dan komen wij daaraan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het werk naar boven ging draaide ik me om en toen keek ik wel naar die die toch even een vlaag creep vol onheil gevoel van een fractie van een seconde dat het een beetje eng vond daar blijf ik wou bewijst spreken ze gaan naar maar gauw naar beneden hè.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Een kwartier later komen er beneden op de plek waar we afgesproken zouden hebben en daar was viel niet.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Uiteindelijk de berg reddingsdienst werd gewaarschuwd.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kwamen de open jagers aan ik ben met met hen helemaal weer naar boven gegaan en heb en gewezen op de plek waar ik viel.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Op het laatst gezien heb vandaaruit deze eigenlijk achteraf precies hetzelfde als wat ik deed alles spoor vanaf die plek nagaan waar die spoor naartoe liepen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik heb dat zo anderhalf uur gevolgd twee uur gevolgd.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ook ook een raar dilemma maar anders mijn andere zoon daan verbleef in het hotel.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik kreeg steeds kouder en het werd ook steeds unheimische en op een bepaald moment vonden ze een gat in de sneeuw te vroeg ik wat is dit voor een gat te zei ze dit is een een kloof spalken.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik zei vol is dat gat dan nou dat kan wel twintig meter diep zijn.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Toen zei die machinist van die van die sneeuwschuiver en zij wel mensen na drie vier uur levend te voorschijn gekomen toen wist ik in wat voor een mijnenveld ik terecht was gekomen als.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het bleek dus een gebied te zijn waren ontzettend diepe kloof aanwezig waren die er gewoon als nederlandse skiën.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Totaal niet van bewust bent en het is eigenlijk een soort gletsjer die aangeplant is met sneeuw maar als je dan maar even buiten zit buiten skiet dus een heel gevaarlijk gebied raakt een soort boobytraps en dan kan je naar beneden gegaan ik zag een.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Heel klein mannetje wat aan gerukt werd mannen van misschien één meter vijftig en ging een touwladder naar beneden van dertig meter dat zakte zo dat gat naar beneden en toen wisten terwijl ik een vreselijk voorgevoel hier hier ja dit die kant niet controleren.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dan de broer van philips.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nou ik weet mijn vader was een beroep op de piste dat ging om een beetje langs me heen eigenlijk het is vanavond wel weer terug en dan weer donker 's avonds had ik wel zoiets van.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Klopt niet zien maar ik had toch wel eens iets van ik geloofde niet dat ik dacht wel dat die is terugkomen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik kan me heel goed herinneren dat vader op bed lag was volgens mij opeens weer begonnen met roken een sigaret en de handen en druk en telefoneren en dat andere bed was leeg maar ik heb nog steeds iets van.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Of hij zit in een berghut of een beetje sprookjesachtig.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja toen toen brak voor mij toch de meest vreselijke avond en nacht van leven aan 's morgens vrolijk gaan skiën en 's avonds een kind kwijt zijn in een landschap potje of totaal onbekend voorkomt in met een soort.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Onheil verwachting dus ik had zelf nog het gevoel van het kan op zich gunstig skandia ergens in den bosch liggen of ergens op sneeuwvlakte met een gebroken been.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En ik ben zelf een zeezeiler dus ik weet wat onderkoeling betekent zo'n nacht die overleef je niet op de vijfentwintighonderd tot drieduizend meter hoogte dan vriest het 's nachts vijftien graden zijn niet op gekleed bent dan dan gebeurt iets.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dan ga je aan onderkoeling dood ik heb van acht uur af.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;'s avonds in het hotel rusteloos gaan bellen met allerlei mensen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En het meest moeilijke spreekt wat ik tuurlijk moest voeren was met de moeder van philips.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Toen was ze telefoon.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En die zei die had een stem ik dacht wat klinkt dat raar ik en een geprobeerd heel goed te horen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En hij zei er is iets met vielen ik zei dat kan helemaal niet filip philippe.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Was een jongen die duizend beschermengelen hadden zal 'k maar zeggen heeft hè gewoon altijd zo heel goed voor zichzelf kon zorgen en.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zei ie nee die ik kan het gewoon ook niet uit m'n keel krijgen maar er is iets heel ergs gebeurd is hè een stilte want hij kon ook niet verder praten en ik dacht mijn god nee mijn god.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De wereldtitel draaide ineens helemaal rond mij om en ik wist ik wist dat het zo was en direct daarna dacht ik het is beter dat philippe petit is in plaats van ze kleine boer want philips redt zich wel.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De volgende dag om half negen werd ik opgehaald worden.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bij die man gelijk zijde.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Van dat ik geen hoop moest hebben dat die levend teruggevonden zou worden.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En hoe vreselijk die gedachte ook is je verzoent je toch heel snel met het allerergste lot of maar je moet toch heel snel schikken in dat dat die dingen gebeuren dat er nu mee is overkomen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Gaat samen met naar oostenrijk.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Aangekomen in oostenrijk zagen mij een goede vriendin liet wien en ik de immense bergen bedekt met sneeuw.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hier waar we echt niet tegen opgewassen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hier wist je weer hoe de natuurkrachten zijn geen pardon het hoofd buigen vanzelf en het wordt stil in je hoofd maar het was geen stilte van stilte als.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat hij misschien gevonden zou worden maar in stilte.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Die die.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Die gewoon sterker was dan ikzelf in een hotelkamer in herinner ik me nog schudden geert zijn hoofd en alle twijfel was in één klap.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Alle hoop nog in één klap was het deeg genomen en de toen nog vier kleine daantje zeg ik steeds maar omdat hij nu via het.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kon ik eindelijk in mijn armen sluiten de omgekeerde pijnen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De omgekeerde pijn van de geboorte de pijn van de dood.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;We waren begonnen wij waren bij elkaar en philip was er alleen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lidwien van der hulst.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Toen heeft de daniel die heeft z'n moeder toen meegenomen naar beneden naar de ja de kelder van het hotel waar dus alles kiest van de hotelgasten stonden ik ben toen meegelopen in.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja toen liet zien van hier zijn onze spullen hier staan die van filip en die is aan die na die stonden er dus niet en hier staan mijn spullen en dan gaan we 's morgens altijd eerst eten en dan gaan we daarna met de lift en dan gaan we naarboven en hij begon een verhaal eigenlijk te vertellen van die deden we hier het is een hele leuke vakantie.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hebben haar eigen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik zo geïsoleerd en in onszelf gekeerd ook in de wit ook heel goed voor ons gezorgd dat we steeds afgescheiden van alle wintersportgangers die die het natuurlijk wel merkte maar toen was dat was wel heel pijnlijk je was heel heel.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Heel ja echt polariteit zeg maar van van leven en dood kan je bijna zeggen enige wat ik is wijsheid hebben.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat ik dit allemaal aankomen en op die.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zelfde dag dat ik dacht bij mezelf vroeg en toen kwam op mijn weg via een vriendin en tibetaanse lama lama k bang en die woonde net in nederland die had die was eigenlijk net uit tibet teruggekomen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En die we die is grootgebracht die tibetaanse lamas in ja echt in de geschriften van leven en dood dus die weten wel ongeveer waar dat allemaal over gaat.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En die heeft mij op dat moment helemaal begeleid en heeft de hele intense meditaties voor philip gedaan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De dagen daarop is door de oostenrijkse ziens enorm gezocht ze hebben zelfs in hele diepe kloven.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Videocamera het laten zakken wat voor die tijd toch al ultramodern was.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En op zaterdag zijn iets van honderd soldaat met lange lange piekhaar soort pik ruiken.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Over het gebied heen getrokken hebben door de sneeuw geprikt nagaat hè zoekend of ze een plek konden vinden een dichtgenaaide plek waar mogelijk filip aanwezig zou kunnen zijn maar ook aan het eind van die zaterdag.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Was en niets gevonden het meest wat meestal wat verbaasde dat er ook niets was geen geen munt göring handschoen wat vernomen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Toen moesten we afscheid nemen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bovenop op gedragen toon ja dat speciale sneeuwschuivers wijze de snel mee pleitte een plan maken.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En wat ik toen zag was een hele grote witte glinsterende vlakte.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En zo stil als dat zo groot.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En ik weet wel dat het deels me helemaal optilde naar een andere dimensie.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En voor mij een dimensie van oneindigheid en.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik vocht met de gedachte dat ze in de kletsen mijn kind lag.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En dat wij terug moesten en hemd daarachter praten.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Michel van der zon een vriendinnetje uit de klas van filip.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wat ik met beste herinner van philips of het meest levendig herinner van filip is hoe hij altijd d in de klas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Want hij was heel anders dan alle andere kinderen bij ons in de klas hij.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kwam uit de stad en hij wilde niet mee lopen en hij was dat dat te te klieren en te eten en het was soms heel leuk en soms ook heel irritant als als je het met mij deed.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Als je tas weer verstopt in een dat gedaan want de niet heel hard te lachen en ik herinner me ook altijd dat ie met gym ze haar heel plat b in een scheiding en dan heel vies mogelijk ging kijken en ik dacht doet het niet.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Probeer je een beetje had helemaal geen geen boodschap aan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hij was altijd heel erg vrolijk.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In heel erg als hij gelach en gekke stemmetjes doen en toen omdat ik ook nog klein was en dertien ergerde ik me daar heel vaak aan en achteraf vind ik dat toch ook wel schattig.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Philips was stuk ontzettende ging een leuke jongen die die onwaarschijnlijk veel communicatief ingesteld als overliet die papiertjes na briefjes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik deze keer helpen legt daarvoor in de plaats ligt die een compleet nagetekend tekent briefjes van honderd gulden.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Honderd is me ook wel dat een heel eigen taalgebruik ook en overleed die altijd ja gek gekke verhaaltjes achter wil ik ook wel leuk vond dat ie ook zelfs twaalf dertien jaar leeftijd begon ie zelf teksten te schrijven kijk dan dat je nog muziek speelt één ding maar dat je nog.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nederlandse tekst songteksten begint te bedenken wat een ongelooflijke drang om bekend te worden om beroemd te worden te worden.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Peter zegveld gitarist en oprichter van de toenmalige bent de grab ook beeldend kunstenaar en theatermaker.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja filip was tien jaar oud toen hij in de kwam ik was dertig en manuel de bassist was twintig en daarmee de tegen de afstand of de kloof tussen het waren de tijden die hoedanigheden.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik haal hem wel 's morgens als we moesten spelen ergens in de provincie.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Want we gaan vooral concerten in nederlander niet zo veel maar wel geregeld.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En dan was ie nog net als lui en tenminste niet langer door wat er moest gebeuren maar de minimale opstaande duur ook heel lang van het bed zo in de douche rollen en dan in de douche stond een plastic stoel en daar werd aan op gezeten in het donker en warm gedoucht en het duurt net zolang tot iemand op de deur bonst.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;We moeten weg.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En dat voor een jongetje van tien elf dat schetst wel verder was zeer getalenteerd in hè of als heel veel muzikale praktische dingen hè was efficiënt en dat was bijzonder voor een kind.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Michiel wijdeveld muziek vriendje uit de try out bent en de huidige man van micha.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na wat mij heel erg aansprak was zijn timing en er was natuurlijk eigenlijk drummen naar hij speelde heel laid back as ook nu nog bandjes wordt een.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dan valt het meteen op ne dingen waar echt zelden te vroeg terwijl dat eigenlijk altijd zo is hem met drummers en vooral jonge kinderen slaan alles veel te vroeg en hij sloeg alles net effe daarna.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En ook is er spelen trouwens ja dat je dan toch denkt diana.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Een over die timing is wel dat voelde je echt dat precies op tijd komt.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Niet niet net te vroeg het blijft gewoon lekker golfen en het ging altijd maar door.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Stan rijven pop en muzieksamensteller eigenlijk als huisvriend van bellen wel eens bij hem over de vloer.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En zo ontdekte ik dat hij een fanatiek drummer was een sterke dat hij in een bandje ging zitten dat de ging heten.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En in die tijd was was ik popjournalisten binnenkort nog steeds voor dagblad trouw en ik schreef ook van kinderen blatter plus zeg maar het jongere broertje van de plug zo'n cjp blad en ik vond wat hij uitstraalt uitstraalde wat hij kon en en de de intensiteit waarmee hij dat deed dat dat iets had.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Om erover te schrijven de zoals de groep heette dat dat hij de de de kloof de afstand en die traden op tijdens de zogenaamde ultra avonden hier in amsterdam in octopus op de keizersgracht.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En dit is dus echt een live verslag van het tien september eenentachtig in octopus amsterdam de gitariste spelen aan één stuk door tot op het bot ontrafelde ritmes die in een voortdurende concurrentiestrijd tegen elkaar opbieden en strijkt van leven en dood lijkt het die door geen van drieën wordt beslecht.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De nummers duren hooguit twee minuten voldoende om alle opgekropte spanning tot het uiterste op te voeren en te ontladen want bij ieder slot tekent zich een bevrijdende glimlach af op hun gezicht.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Die titels dragen namen als jacques jacques of.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kwik kwek kwek een onomatopee op muziek gezet verder wordt veel ontleend aan de minder music omdat de trein die voorbijflitsen in een zelfde ritme voortdurende kleine verschuivingen laten horen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Daarmee lijken ze een andere kloof te overbruggen namelijk de afstand tussen een door vreemde machten bepaald bestaan en de mogelijkheid daar iets aan te veranderen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Philipp filip.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Geboren in negentien negenenzestig overleden vijftien februari negentien drieëntachtig begraven vierentwintig augustus negentien vijfennegentig.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Om te beginnen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Was alles nog zo actueel zo vers en zo dat als ik gewoon in de binnenstad op straat hier.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En mensen in de verte aan zag komen draaide ik me om en liep van z'n weg ook waar het bij kinderen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Want ik wilde toch niet die confrontatie hebben want je kon niet een gewoon verhaaltje hebben van hoe zou het naar gaat de politiek of hoe is het met het weer of anderszins.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik was getekend iemand en ik zie belast ook een ander weer met vragen lucia in of de heb ik een heel geïsoleerd teruggetrokken leven geleid.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zeker een jaar anderhalf jaar lang.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Omdat ja ik heb later wel eens iemand gesproken die.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Je jeugd incest heeft meegemaakt die hoe gek het klinkt dat datzelfde gevoel van is net besmeurd ben hoe idioot idioot het klinkt iets iets overkomt zoiets dramatisch een beetje.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Weet je waar je toch moeilijk maar de andere kan over hebben een andere voelt zich ook.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Moeilijk van je me niet tijd ook wel vrienden kwijtgeraakt mensen die ook ook toch niet met zo'n verlies konden omgaan of daar geen of de verkeerde antwoorden opgaven of het negeerde.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dan de broer van philips.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vanaf mijn tiende ben ik heel erg zeg maar als een diamant behandelt heel subtiel heel.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Beschermend daarna leer je middelbare school leer je echt leven zonder dat je grote broer heeft wel eens ruzie natuurlijk op scholen en eigenlijk wil je gewoon je groot de beroerder op af sturen maar die nu ging het wel jammer.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De sterft natuurlijk is een stuk van jezelf ik bedoel het liefst had ik zelf in die kloof gelegen en als zo'n verder door geleefd ik bedoel je hoort je kinderen niet overleven.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De daar zit iets volkomen tegenstrijdig in en je krijgt er ook een schuldgevoel ook nog dat jij leeft of alles waar je eventueel nog van niet op dat moment kan je schuldig over gaan voelen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar goed daar verder mee omgaan z'n man.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Herneemt het leven in leven zijn loop hè komen er opnieuw andere dingen komen ook aangenamere dingen wat ik gedaan toch heb wat ik al lang van plan was ik ik heb een een reis ondernomen dus is gestopt met werken.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Een zeilboot gekocht en ik ben gevaar van ijmuiden de middellandse zee canarische eilanden als een soort ja een soort retraite maar dan op zee.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Van de natuur en dat is voor mij wel ontzettende heilzaam geweest dat is toch een afstand van langer werken en de dood van mijn zoon verwerken.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En dat in een volstrekt omgeving voor water en van natuur en.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat is soort reiniging geweest.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Annemiek timmermans de moeder van vielen ik ben gaan mediteren.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik heb twee hele belangrijke boeken ontdekt en dat is de bakker van het kita dus een oude vedische geschriften waren heel veel wijsheid in is waar ik.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Met mijn verlies en scheiding wezenlijke troost bij kreeg.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En een ander boek tussen ander belangrijk boek is de koers in merkels waar in op een ander niveau wordt gesproken dan dan alleen maar het aardse niveau en dat had ik onzin nodig dat om die verbinding te zoeken met mijn zoon.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Philips want ik wist dat ik die niet kwijt was maar ik wist niet hoe ik 'm.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Terugmoest vinden wolken moesten herinneren die verbinding omdat ie uit mijn leven was gescheurd.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nou ik denkt daar heel lang proces is van van van van ontreddering en vooral van.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Opnieuw vorm tracht het geven van je leven ook in je hoofd moet je opnieuw een oriëntatiepunt zien te vinden van los van het mee leren leven toch omgaan met het.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Met het verlies je krijgt wel iets dat je minder bang ben voor de dood dat merk ikzelf ook wel je krijgt toch.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ook een half gevoel als het zover is wil je in één of andere manier weer meer bij die jonge mensen die kwijt ben geraakt of wat de dood stap dichterbij en angst voor dood is daar één onder meer minder door geworden vond ik.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Die scheiding die blijft altijd die die bleef altijd een alleen ik te peilen hoe het wat zachter het wordt allemaal wat milder en.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En daar is de natuur ook heel grolsch zien dan vind ik dat je gewoon die in staat ben om je leven door te leven.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar de de scheiding diervoer.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tussen tussen mijn kind.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En en mijzelf haiti blijft de continu aanwezig altijd.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja het zal hem ook wel mee te maken hebben dat zijn lichaam achtergebleven is in in in te kletsen en wat ik achteraf weet is dat ik dat elke aanvaard heb.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En dat moest ook aanvaarden anders valt niet te leven.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En ja dat dat alleen wat het pijnlijk is dat er toch langzamerhand ook weg het krijgt een grotere vormen krijgt een abstractere vorm het krijgt en.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja het ontstijgt toch het aard of het dichtstbijzijnde het het begin heb je nog sokken zijn schoenen et cetera z'n bed en trainingsbroek je en wat toen ook langzamerhand krijgt toch de vorming van.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Van iemand die er niet meer is je zo'n en dan krijgt het een neemt het in grotere lijnen aan en gaat gaat de detaillering iets verloren hoever ik die.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hoe goed ik die nog altijd kent natuurlijk.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Plus dat je nog steeds het navrante gevoel houdt dat je dat jij verder leeft in jouw kind steeds langer dood is.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En als je de hoop op het ongewisse hebt opgegeven als je de eeuwigdurende twijfel ingebed hebt.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Als je noodgedwongen geaccepteerd hebt dat je je neer moet leggen bij de jou opgedrongen situatie.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Als dan uiteindelijk de natuur zorgt voor een andere wending.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik werd vorig jaar op m'n werk gebeld m'n vrouw en die zijn enigszins nerveus kan je naar huis komen steeds minder is en wat is er dan die en die heeft gebeld en die heeft iets op de radio gehoord over een file.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik was totaal verdoofd of totaal verbaasd hebben.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Een gechoqueerd.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Waar ook licht ik ging een aantal mensen bellen denk voordat ze het weer allemaal via de radio horen en op bellende merk ik dat er ook een enige indruk enig enthousiasme vertelde over moet ik het zeggen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Toch met een blij gevoel van dat ie gevonden was dat was toch een hele goede mededeling dat betekenen dat wist ik daar kwam een einde na twaalfenhalf jaar kwamen er zou daar een einde aan moeten komen alle vragen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Uiteindelijk ik heb gebeld naar oostenrijk en danseres en.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Anderhalf uur nadat ik het nieuws wist werd ik gebeld door een journalist van het algemeen dagblad en die wist meer precies te vertellen wat die die gevonden was en door wie die gevonden worden en roem file op de uitslag en.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ook het shockerende te horen dat je helemaal in goede staat was dus helemaal nog met als ik kleren aan helemaal nog net alsof ie.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Twaalf jaar in de koeling had gelegen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bij nader inzien bleek ook gewoon omdat die cassettebandjes op zak gehad en en en dropjes en gewoon alsof er niks gebeurd was al die tijd.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nou en toen hoorde ik toch via via hoorde ik dat ze mijn zoon was gevonden dus ik dacht mijn zoon was gevonden maar toen zeiden ze file toen draaide dus weer de wereld om me heen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Toen ben ik naar geert gegaan en nou waar eigenlijk helemaal verbijsterd maar op een heel andere manier verbijsterd omdat.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Omdat er ook iets positiefs of iets heel bijzonder fijn zoals gebeurt.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja wat ik me.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De dagen daarna begon te realiseren dat filip was al twaalf jaar dood.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wij dat ja ik begon toen te realiseren dat we dat ik zelf dus wat het betekent om twaalf en half jaar eigenlijk om te durven erkennen wat ik geleden had dat mocht ik eindelijk.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Voor voor eigen gevoel niet hardop zeggen maar denken van de pijn die ik heb gevoeld van de afwezigheid van de vragen van het van de ontluistering van de pijn dat daar nu ook een einde was gekomen was een einde van onze leider gekomen hij was gevonden dat.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat was een heel eigenaardig besef.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Terug naar oostenrijk om eindelijk op alle vragen antwoord te krijgen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Philips is teruggevonden en dus verbrak de universiteitskliniek van van nu.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De universiteit van eens broek reist u onderzocht door professor in een patholoog anatoom en hij bleek blijken een hele goeie staat nog te zijn zus konden nog alles traceren.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tot aan de kleinste details toe en men wist.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Terug te vinden dat hij een hersenbloeding heeft gehad dus dat ie.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat ie helemaal onbeschadigd god dat niet gebroken maar in z'n val heeft u waarschijnlijk in die kloof zelf een een een ijswand geraakt of wat dan ook heeft dus een hersenbloeding gekregen die was wel van dien aard dat zie gelijk bewusteloos geweest moet zijn zijn en dus feitelijk niet.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bij bewustzijn is overleden.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wat voor mij een enorme geruststelling was een spook dag zag ik wel eens iemand die daar uren en uren worden.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In de diepte beneden radeloos ten onder ging en zijn ze en hezbollah ook van dien aard dat mocht hem toch vond men gevonden hebben wie waarschijnlijk ook toch niet meer uit een coma was bijgekomen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja toen was weer dat hele dichtbij dat tot letterlijk ze kleren bewaarden weer tot z'n schoenen ik ik ik en het gelijk toen was het net of je twaalf al een keer terug stapt in de tijd.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat was een absolute show.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ook een omdat de tijd ze hadden een halfjaar verder was gegaan en daan over de leeftijd van filip heen was gegaan waar die kleertjes voor mij zo klein is zo toe lukken ook.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Want in ineens herrie realiseerde ik me dat hij in mijn in mijn.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Beeld mee was gegroeid met daan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Die kleren waren ineens uit het verleden uit uit vanaf dat moment en dat moment ook dat ik ze inpakt in dat koffertje en dat was heel ontroerend het was echt waardig.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En toen kwam dan eindelijk het moment dat philips begraven kon worden speciaal voor de begrafenis hebben de leden van de try out bent muziek samengesteld michiel wijdeveld keyboards dan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Van dam basgitaar en heel veel mensen kwamen hun laatste eer betuigen een prachtige zonovergoten dag en zuiver in zijn uitstraling ligt een zinderend.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Oh oh.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Heel gek dat in al die jaren in een kist lag daar met iemand begraven die natuurlijk al twaalf jaar dood was en dat was wel heel bijzonder.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;We hebben hem niet willen zien dat was ons door iedereen afgeraden ondanks dat hij nog een goeie staat was is dat toch iets een blik die ons bespaard zou moeten blijven.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het was hele grotere maar ook raar begraven is omdat het is iemand die je gaat die al dertien jaar overleden is heb eigenlijk al alles verwerkt en dan komt.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Was de begrafenis ben ik ben al dertien jaar bezig met het verwerken van het wel heel moeilijk was is dat die toch het laten zakken van de kist in het gaat wat gaven dat vond ik heel moeilijk.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En dan kwam die die meneer zeg maar die lama en idee dingen die ik mij het de niet begreep dat ik echt dacht waarom is dit zeg maar uit een belletje en andere dingetjes met.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik kon niet begrijpen waarom dat was maar dat was ook een mevrouw die uitlegde wat hij zei en dat vond ik toen eigenlijk wel weer heel mooi maar wat zei zij was filip heeft het zo koud gehad en nu zegt deze man van je bent nu in een warme mooie omgeving zeg maar een maar tot rust.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Alles wat in deze wereld wordt geboren moet eens sterven dat is zijn natuurlijke loop der dingen alles wat vrij is om te komen moet ook vrij zijn om te gaan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het was mooi weer had iets dinges melancholie in de lucht ook een soort bevrijding omdat na al die jaren jaar was de film die stop werd gezet die die mocht doorlopen waardoor je eigenlijk toch dat rouwproces kon afsluiten.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Alle herinneringen van toen werden om één keer weer omhoog gewoed en verder dat jij dat brandende beeld in je hoofd van iemand die twaalf jaar ouder is maar eigenlijk nog.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Even jongens als toen hij overleed en dat dat gaf toch een soort botsingen in je hoofd ik heb zelf een broer in de bergen verloren dat was een jaar of tien daarvoor.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat was over het hartje zomer met bergbeklimmen en die was ook een inslag dood die heb ik nooit kunnen begraven omdat ik toen ja marokko zat en al mijn broers en zusters elders op de wereld en het was hartje juli.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik ben daar later wel geweest maar daar uit heb ik eigenlijk geleerd hoe belangrijk het is om een rauw of het noodzakelijk voor een rouwproces om getuige te zijn samen dus niet alleen van iemand die je begraaft dat je dat kunt delen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het was een hele mooie zomerdag verleden jaar augustus.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vierentwintig ogen en waren zo ontzettend veel mensen die.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat met ons wilde delen in de kleine vriendjes van toen waren allemaal hele grote mannen geworden en.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zijn beste vrienden en zijn broer daan hebben zijn kist gedragen dat was heel ontroerend en ze deden dat ook zo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja misschien ook een ouderwets woord maar zo die hoopt alsof ze nog ja alsof ze dat als laatste konden doen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En door de zon en het licht en al die mensen en was er zo'n.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Je hebt prachtige sfeer dat het leek alsof hij terug was er waar weer even bij mekaar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En ik wil ook nog zeggen dat ik heel knap vind van vader en moeder hoe zij daarmee.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Gaan door de jaren heen en ik ben blij dat ik ook in mijn moeders buurt was toen niet gevonden werd.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Veel meer respect gekregen voor natuur moet een vermeer infra verdiepen niet en niet op een biologische manier maar toch op een genieten de me ook afstand eigenlijk toch tot een andere meer profane zaken in het leven.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Toen philips zomaar opeens weg was zonder waarschuwing gewoon opeens hup weg was alsof je er nooit was geweest sindsdien ben ik.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Erg bang dat iemand waar ik van hou door opeens niet meer is en dat heeft een behoorlijk grote en ik vindt negatieve invloed op mijn leven ik ben altijd bang dat het michiel iets overkomt omdat ik.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Altijd denk in m'n hoofd ik weet dat het kan ik weet dat het kan ook al ben je jongen ook al ben je aardig ook al ben je veelbelovend.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het idee wat wat mij verdrietig maakt is het idee dat hij naar groot heeft kunnen worden en dan dacht ik aan de andere kant maar hij ziet ons wel dat op zich misschien een christelijke idee is dat wat ik.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar voor mij is dat er ook altijd een beetje een volwassen idee geweest hij is al overleden hij heeft het allemaal meegemaakt.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja hij is toch op dit moment verder dan misschien dan wij.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar ik denk ik denk ook wel eens dat hij nog kind is en dat hij ons zien als grote mensen dat is het denk je jezus wat een eikels weet je wel dat hij nog altijd dertien is dat wij in.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Een beetje.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nu na een jaar na zijn begrafenis dertien jaar na zijn dood denk ik nu dat we gasten zijn hier op aarde.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Heel tijdelijk allemaal.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar het is zo moeilijk om de dat je het tot je door te laten dringen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Er is zoveel tijd.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En meer niet maar ook minder niet hij moest weer gaan en wij blijven hier acht heeft zoveel gegeven en ik.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik ben zo dankbaar dat hij mijn zoon is geweest.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En het enige wat ik kan doen is mijn liefste aan hem terug geven dat is onze verbinding misschien ben ik wel een beetje veranderd.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De kloof is gemaakt door ook criteria burgers voor de nps radio en was eerder te horen op veertien november negentien zesennegentig techniek ronald kanne en tom proudhon redactie christof van basten batenburg zodadelijk na het nieuws van één uur is de kro weer bij u terug met niemandsland.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/details&gt;</content><category term="misc"></category></entry></feed>