<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Damokles - Ronald Kanne</title><link>./</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 20 Mar 2001 00:00:00 +0100</lastBuildDate><item><title>De duizenddichter en de levende zeerollen</title><link>./238-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Overdag geregeld zon middagtemperatuur rond zes graden dit was het. Mijn moeder sprak heel weinig over haar afkomst weet u misschien mee op. Dat zijn alle letters van het alfabet. Vijfendertig wat deed u toen in het dagelijks leven. Nou jane mooier voor langer is dan schrijven in de gevangenis. Moet je dat niet opruimen nee waarom omdat het op. Maxima snapt niet waarom het zo heet levende en dode. En als dat eindelijk hebben uitgezocht komt het allemaal op dezelfde verhalen neer. Als je alles op je af laat komen is het leven van zelf hun studie. Met taal en bewijzen van wat ik heb. Hunebedden lagen alweer een eind verder. Je nou straks de lezing gaat geven hoe kennen die mensen. Dames en heren ik wens u een inspirerende avond. Blij ik blijf achter een meer naar huis in uwe overpeinzingen. Het bestaan van deze avond dag allemaal. De oude medina alma met woorden komen en een vertaling die drie seconden toch nee dat niet. Nl is gray met meteen klaar of een. Zijn jullie zijn dogmatische mocht uitspreken. En ik vind wel dat je je praat zo streng en zo agressief weinig. Om het een draai te geven en het gewoon leuk. Niet op iets wat gedaan wordt toch zo ik vind het niet wat ie doet gaat het al. Want de lift team op ja kleffens kleven. En ik probeer met deze ziel te doorklieven zodat we een soort zei aanzicht kunnen een schaal. Oh kijk en dan gaan we kijken wat wat moet je daar dan klaar. Verklaart ja kilo is dus een is een een. Ja dag is dit het hoofdbureau van politie in maastricht. De duitse dichter naar heet en willen iets. Staat de gevangenis in den bosch. Gewerkt aan je sprake is helemaal klaar is het enige wat je nodig en werkt is het bekendmaken. Nee maar ik heb hier de afgelopen weken al bijna een paar maanden een beetje leren kennen.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Bart Geeraedts</dc:creator><pubDate>Tue, 20 Mar 2001 00:00:00 +0100</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,2001-03-20:./238-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>BIJLAGE; De kloof</title><link>./125-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Nul drie twee nul twee vijf zeven vier nul nul. Ik vind het altijd nog een leuk mens. Wij toch heel veel nachtmerries van heb gehad. Kiezen op de sleeplift vier of op de stoeltjes omdat die net. Dan ga je aan onderkoeling dood ik heb van acht uur af. En het meest moeilijke spreekt wat ik tuurlijk moest voeren was met de moeder van philips. De omgekeerde pijn van de geboorte de pijn van de dood. Toen moesten we afscheid nemen. Bovenop op gedragen toon ja dat speciale sneeuwschuivers wijze de snel mee pleitte een plan maken. En ik weet wel dat het deels me helemaal optilde naar een andere dimensie. En dat wij terug moesten en hemd daarachter praten. Hij was altijd heel erg vrolijk. Michiel wijdeveld muziek vriendje uit de try out bent en de huidige man van micha. Zeker een jaar anderhalf jaar lang. Dat is soort reiniging geweest. En dat moest ook aanvaarden anders valt niet te leven. Als dan uiteindelijk de natuur zorgt voor een andere wending. Philips is teruggevonden en dus verbrak de universiteitskliniek van van nu. Ja hij is toch op dit moment verder dan misschien dan wij.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Jaap Vermeer</dc:creator><pubDate>Thu, 14 Nov 1996 00:00:00 +0100</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1996-11-14:./125-damokles.html</guid><category>misc</category></item></channel></rss>