<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Damokles - Theo Stokkink</title><link href="./" rel="alternate"></link><link href="./feeds/theo-stokkink.atom.xml" rel="self"></link><id>./</id><updated>1992-11-18T00:00:00+01:00</updated><entry><title>Van adel</title><link href="./25-damokles.html" rel="alternate"></link><published>1992-11-18T00:00:00+01:00</published><updated>1992-11-18T00:00:00+01:00</updated><author><name>Els Speek</name></author><id>tag:None,1992-11-18:./25-damokles.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Even na middernacht welkom bij de kro via radio één en twee. Alle overbodige artikelen die moeten uit de grondwet. Mijn naam is lodewijk diederik bastiaan van budding houden tot heerink haven. En later wordt het ook zo toen ja. Historisch gegroeid maar de heerlijkheden die zijn dus achttien vijfentwintig wordt afgeschaft. Twintig kilometer van enschede genoemd. Ja inderdaad een nieuw wil zeggen nieuwe borg zijn antwoord. Maar ja want we de zaak is hier moeilijk het is voor de politiek geen issue hè de. Waarom zou ik graag van adel willen worden. Nou alleen maar een keurslijf blijkt te zijn. Volgend jaar maar het meeste doe ikzelf ik had dus de. Met vandaan waren herkent u zich er nog in en hoeveel eeuwen geleden dat midden en van welke. Over te krijgen maar je schiet daarop op zes meter iemand mee morsdood. De lange jacht aan nederland heb je die snipper jacht met geen herten gedood. Wanneer is het opgenomen en zijn is verbaasd over de. Ik zeg altijd maar dat ik huurde zit als u een beetje meer betaald zit dat er bij een. Hier wordt over gesproken je wel zo aan de regels te houden. Dat haar zoon zich heeft misdragen en dat ging toch zielig voor maar. De ridder wordt opgelegd en leeft nog steeds. Maar de de leden zijn voetblessure vvd die zegt. Ik zat dacht je dat ik er zin in heb de risee van de afdeling te worden is één voorbeeld. Maar dat is me eenmaal dat dat is een feit zo is de situatie meester.&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Even na middernacht welkom bij de kro via radio één en twee. Alle overbodige artikelen die moeten uit de grondwet. Mijn naam is lodewijk diederik bastiaan van budding houden tot heerink haven. En later wordt het ook zo toen ja. Historisch gegroeid maar de heerlijkheden die zijn dus achttien vijfentwintig wordt afgeschaft. Twintig kilometer van enschede genoemd. Ja inderdaad een nieuw wil zeggen nieuwe borg zijn antwoord. Maar ja want we de zaak is hier moeilijk het is voor de politiek geen issue hè de. Waarom zou ik graag van adel willen worden. Nou alleen maar een keurslijf blijkt te zijn. Volgend jaar maar het meeste doe ikzelf ik had dus de. Met vandaan waren herkent u zich er nog in en hoeveel eeuwen geleden dat midden en van welke. Over te krijgen maar je schiet daarop op zes meter iemand mee morsdood. De lange jacht aan nederland heb je die snipper jacht met geen herten gedood. Wanneer is het opgenomen en zijn is verbaasd over de. Ik zeg altijd maar dat ik huurde zit als u een beetje meer betaald zit dat er bij een. Hier wordt over gesproken je wel zo aan de regels te houden. Dat haar zoon zich heeft misdragen en dat ging toch zielig voor maar. De ridder wordt opgelegd en leeft nog steeds. Maar de de leden zijn voetblessure vvd die zegt. Ik zat dacht je dat ik er zin in heb de risee van de afdeling te worden is één voorbeeld. Maar dat is me eenmaal dat dat is een feit zo is de situatie meester.&lt;/p&gt;
&lt;details&gt;
    &lt;summary&gt;Transcriptie: Van adel&lt;/summary&gt;
    &lt;p&gt;Even na middernacht welkom bij de kro via radio één en twee.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Je hebt dus een brief gekregen van van ministerpresident waarmee de dan ik had een gegevens over zijn familie verschafte en daar kunnen en dat hebben we ook geschreven wat ik dacht over nederlandse aan dat d'r toch jammer bijvoorbeeld en daar kreeg ik een keurig briefje terug.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;We zijn en ik merk op dat al ongeveer honderd jaar in nederland niet meer wat geaderd en dat is zijn zijn argument ik heb verzet in kunt u mij argumenten geven.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Waarom die koningin dat moet want de het is een theoretisch red zolang als minister daar niet wil meewerken kan de koningin geen geen geen poot verzetten de weet dondersgoed en dat doet ze ook niet is is niet bekend van de koningin dat u ooit heeft getracht iemand te aanvaarden dat daar denkt ze niet eens aan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wil de koningin richt zich.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Naar de naar de de productieve consensus dat moeten doen dan moet ook al zouden ze het willen dan niet kunnen en daarom doet ze ook niet de naam zes eigenlijk van standard je kunt net zo goed zeggen van ja waar waarom schaffen voor de gouden koets niet over de koningin kan net zo goed met een dat is veel.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Koper.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja dat kun je ook ofschoon voor je kunt ook zeggen jongens we voeren geen oorlogen meer hè die militaire willemsorde wat moet dat nog afschaffen met ons in eerste instantie om gaat is dat de koningin gewoon dat recht mag behouden.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tussen de grijstinten van baan en in het verdwijnend contrast van de late schemering zoekt dierbaar daar is een zelfportret gevangen in beeld en geluid.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Damokles reportage op de radio gemaakt door theo stokkink vanuit de donkere kamer nieuwslicht op mensen en gebeurtenissen deze week van.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zit hier gewoon een aantal dingen in.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En gewoon of nee nee doet.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nee.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Een ik merkwaardig genoeg gelden de bezwaren tegen adeldom kende ik alleen het verwerven van iemands immateriële verdiensten en niet het verwerven van diens materiële verliezen ja ik heb dat vvd.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Heel anders dan zet dat dat als je dit als je de adel hema wereld wilt afschaffen en dat je zegt ja die hebben toch een voorwerp dan dan moet je ook mensen die meer kapitaal hebben de nou mogen dat de kinderen ook niet.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Meer ik heb het gewoon niet niet duidelijk.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Woont tot ja tot misverstanden.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar ja situatie is geworden dat.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Is nu een wetsontwerp door de regering om.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Een deel van de tweede kamer aangeboden gevolg van de grondwetsherziening in negentien drieëntachtig en toen heeft de kamer gezegd van ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Alle overbodige artikelen die moeten uit de grondwet.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En toen heeft men de ridderorde heeft men wel in de grondwet gelaten maar bedoelt terecht van de koningin om aan aan burgers aandoen te zijn en dat hebben ze uit de grondwet geschrapt.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wat gaat u doen ik heb begrepen dat u bij de actie probeert te nemen uw moet natuurlijk op een gegeven moment ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het is een eeuwenoud recht van de koningin hè minister dales die zegt ik wil het als recht hemel precies in tact laten zoals het is.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En wat doet u uitgerekend hè dat stukje als recht van de koningin namelijk om burgers aan doen te kunnen verlenen dat verzorgt het dat land.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar ik denk dat de nog een beetje ja kopschuw zijn om om ronduit voor uit te komen en zeggen van jongens waarom zouden we dat wel afschaffen wij vinden gewoon dat kamerleden.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja een beetje over de drempel getrokken zou moeten worden en zich sterk maken dat onze koningin dordrecht recht kan behouden.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik ben janssen had van amour ja ik moet je teleurstellen ik heb geen adellijke titel dit moment omdat de minister daar nog over delibereren is en waar de titel van mijn familie is waaronder.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mijn naam is lodewijk diederik bastiaan van budding houden tot heerink haven.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik ben burgemeester geweest van de gemeente ijzendijke en te heide verder ben ik een een liefhebber van restauratie vandaar ook dat ik dit huis van de familie waar wij nooit gewoond hebben dat ik dat heb mogen restaureren de familie van is in duitsland.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vrijheid dat kun je het nederland vertalen met begon met de titel vrijheid bestaat in nederland niet maar het is de titel van van laurent.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Daar moeten we wij zijn in zestien tachtig naar naar nederland gekomen toen een nederlandse vrouw een erfgenaam van erik haven getrouwd en zodoende zijn we in nederland gebleven hoe komt u daar wel eens een bult.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nou omdat het huis heet hierin gaven dat dus normaal dat er om om om te onderscheiden waar die man woonde dat was zo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ook in duitsland was toen eigenlijk heel gewoon gewone burgers hebben zijn nooit verder komen als hier een kaart van maar ja dat was gewoon toen toenam.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het tweede gedeelte van van veel adellijke namen dat is terug te voeren op de naam van een heerlijkheid hij van z'n domein.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Waar heel lage.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En daar kon je niet dus naar noemen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En later wordt het ook zo toen ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Alleen rijke families zo'n eerlijkheid kochten.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Die voerde dan ook de naam van oneerlijkheid hè dus heleboel families die niet van en dan toch door de hebben maar dat dat is dus ongeluk de naam van een heerlijkheid.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Historisch gegroeid maar de heerlijkheden die zijn dus achttien vijfentwintig wordt afgeschaft.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar als je nog zo'n heerlijkheid hebt hè iedereen hè al niet al die zo'n heerlijkheid kookt die kan dan elkaar achter z'n achternaam.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Twintig kilometer van enschede genoemd.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja inderdaad een nieuw wil zeggen nieuwe borg zijn antwoord.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Anders met te bevolking.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar ik ben de bewoner en de beheerder van hun eigendom en daar komt het eigenlijk op neer die dat huis hoort is is van hun is van van de gemeente.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En ik mag hier wonen dat vinden ze ook hier zijn de ik ik onderhoud dus als zodanig word ik wel.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Geëerd zeg maar verplichtingen naar het feest verplichtingen je bent dus toch hier niet onbeperkt heer en meester zo voel ik mezelf ook die moeten ze toch laat in bepaalde mate dit huis laten zien aan een eventuele gemeente daarvan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Later gebruik maken dat doe ik ook wel als drie bijzondere ontvangsten.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En elfhonderd om te bewijzen dat hij hier heel was en ook om de forse omgeving bent.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hij de heer van wat de heren van onze stem wat allemaal belangrijk de geslachten waren om te turnen vrienden ik zit hier ook aan denk ik toch altijd wel de meerdere van van van de graaf van bentheim de toch van van.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De heer van en van tijd.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En hoe is het een van handen van uw familie terechtgekomen dan dat huwelijk kijk een bisschop had geen kinderen had wel.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Een vrij groot fortuin had vele neven de chinezen deelde naderhand in in de welvaart van van die de bisschop zich.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Had vergaard en dat was ook geen dat was niet mijn familie vandaar dat wij altijd arm gebleven zijn dat is maar dat verklaart nog niet waarom uw familie nu in die burcht zit.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja maar daar zijn wij nog gekomen dit waren vazallen van de bisschop borg mannen dus die die de taak hadden om dit kasteel.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Te bezetten en te verdedigen daarvoor kregen ze van aan de bisschop het recht om om veertig vijftig hectare de mogen door verboden kon die je gratis wonen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar ze moesten wel in dienst van opzij en daaruit is de ontstaan het waren dus oorspronkelijke eenvoudige ambtenaren.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja dat zijn toch nog ik heb daar met kamerleden.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Koken en onder vier ogen als je dan een tijdje ermee en ze kennen je dan geven ze gewoon toe dat dat dat toch wel fijn zouden vinden om dus ook van partijen wat willen ze dan worden nou veel van de was de titel.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nou ja het predikaat jonkheer dat zijn.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar je kunt ook baron worden dat zijn op dit moment de meeste de meeste heeft een een een titel en terwijl jonkheer is een predikaat dat wil alleen maar zeggen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat je tot de adelstand behoort ja ja zo gauw als je een ridder bouwgrond graaf- en hoger bent.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dan ben je bij de zogenaamde getitelde adel hè in in duitsland is mijn familie baron dus daar behoort dus tot de dat noemen ze hier de hogere adel.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dus de de een fonds dat is lager adele maar zo gauw als d'r een titel als je niet en daarom ben.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dan hoor je tot de zogenaamde hoge raad aan en dat dat dat maakt toch wat wat wat uit.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar ja want we de zaak is hier moeilijk het is voor de politiek geen issue hè de.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Er zijn ook mensen die dan zeggen van ja en.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar zoals het is want dan wordt het namelijk steeds exclusievere hè de de de de die sterft uit en ja het gevolg daarvan is dat hoe minder over.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Blijven en dat tempo dat dat gaat gewoon heel snel ja wassenaar van katwijk hoogleraar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nou die die heeft in in het nederlands juristenblad een artikel geschreven en ik geloof dat de ongeveer vijfhonderdeenenvijftig geslachten tot tot de nederlandse en van is.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zevenenveertig achtenveertig procent is gestorven en tweehonderdachtennegentig wij vinden gewoon dat kamerleden.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja beetje op over de drempel getrokken zou moeten worden en zich sterk maken dat onze koningin dat recht kan behouden en ja biran aandoen verleent of niet.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In belgië wordt een totaal ander beleid gevoerd dan door naar engeland of spanje dat moet de koningin weten maar wel dat het gewoon in de.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja en dat ik zou liever zeggen dat moet de de regering weet want de de macht om een aantal ligt meer bij de bij de regering dan bij de de koningin de koningin heeft dat recht van autisme.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Door die ministeriële verantwoordelijkheid in achttien achtenveertig is dat terecht terwijl heel behoorlijk uitgehold ze kan dat niet meer zelfstandig doen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het is dus een overblijfsel.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Uit de vroegere tijd die naar mijn smaak ook het hoort bij de koninklijke waardigheid dan zoeken het enige wat de hoge raad van adel daarover kon te berde brengen die het zou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Verlicht afbreuk doen aan de waar het als je haar dat terecht wat wat gewoon bij haar hoort als je dat haar afneemt dus verdere hebben ze daar niet over.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm gezegd en ja de de vraag waarom je nou graag van adelmund de b dat niet graag je je je je bent het en dat twee dan liever niet een verliezen dus je bent niks meer je bent eerder minder dan want je moet beter zijn.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Als de andere althans minstens even goed.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Waarom zou ik graag van adel willen worden.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nou alleen maar een keurslijf blijkt te zijn.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja en dat dat is toch de de mensen is is is ja is geneigd tot tot het ijdele uit het het geeft toch als je een goed gebaar een een zekere mate van aanzien het geeft ook een voldoening.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Je kunt gewoon voorstellen hè dat.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Is van nou kunt in aanmerking komen voor een ridderorde of u kunt in aanmerking komen voor negentien procent zegt aan dom en waarom dat zo is ja dat dat dat zul je dan natuurkunde aan die mensen zelf moet doen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja ik ben nou bezig om.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De ouwe wat zijn duitse noemde tussen de het 't ouwe gemak dat hangt daar aan kunt u daar zien en dat is toch bouwvallig dat.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Moeten goed bestuur en en het en ik heb daar subsidie om maar krijgt geen antwoord ik moet wat ik nou moet doen is voor de winter die met cement dichtmaken met kalk.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Gedicht dichtmaken zodat de niet goed worden in de hoop dat er.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Volgend jaar maar het meeste doe ikzelf ik had dus de.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vanaf achttienhonderd te veranderen die heb ik ongedaan gemaakt en die heb ik d'r uit gesloopt en met teruggebracht in de toestand van van zestienhonderd.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In in deze ik heb net verteld dat dat de 't ouwe wordt daar viel de.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De fecaliën vielen in in het water en dat was ook nodig voor de vissen en voor de voor de vogels die in en het mag niet te veel zijn daarom was het het scheidsgerecht was was een heerlijk recht schiet de duiven en scheidt hè dat waren heerlijke gerechten alleen de heer had.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het recht om in de gracht te schijten hè en dat was ook nodig.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Voor de voor de vissen die iedereen waar en voor de vogels.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het mag niet te veel want dan was het weer is slecht de deze vestiging is eenmalig.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Door een vijandelijke macht omringd geweest tijdig heeft de de de heeft alarm geslagen dus er is verder niks gebeurd en die man die mocht daarna een wens doen wat die als als beloning en die man heeft gevraagd.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het schiet het scheidt en het duivendrecht want u kunt dat vroeger voorstellen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De mensen die hier woonden die moesten maar zien dat ze hun vicario kwijtraken die ze waren was niet geoorloofd om dat in de de te laten lopen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik heb gelezen in leidde in zeventien tachtig kwam dan nog elke dag elke week kwam er een kar in liep door de straten en een bacterie die tonnen op en die werden daar ingegooid.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De vesting bestond uit een.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Een tweehonderdtwintig meter lang en honderd meter breed stelsel van acht meter hoge muren en op die muur of tegen de muur stonden er twintig.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vijfentwintig weten niet precies versterkte huiveren waarvan dit er eentje is dit is maar een onderdeel en het slimme van deze verdediging was dat.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Die huizen stonden los van mekaar tegen de buitenmuur aan weg dit huis ingenomen dan had de setting gelegenheid om vier die twee meter negentig dikke muur naar het volgende versterking te gaan en zo'n versterken in de middeleeuwen als hier zeven acht.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Want dat dat dat ze wat meer als voldoende want als u deze trap.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dus dat kan maar één man naar boven en beneden dus een sterke vent als die die taal beheerst.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dan de dat is op het ogenblik nog het geval als ik sterk genoeg om de tegenwoordige trap te bewaken en komt niemand boven want de vertrekken komen op de trap uit.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Inmiddels is deze straf als ik hier blijft staan dan komt niemand.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En zich sterk genoeg ben ik ik kan rechts vechten de degene die de moet moet links vecht die ze altijd.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat is een portrettengalerij voor.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja maar dat zijn vader die die kon nog tot negentig jaar burgemeester blijven dat is dan ook gedaan toen heeft ie uit en bedankt dat hij is dus de eerste burgemeester in een geweest met een nieuwe gemeente veertig.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Met vandaan waren herkent u zich er nog in en hoeveel eeuwen geleden dat midden en van welke.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat is helemaal niet zo oud dat dus een man van zeventien tachtig deze bevat naast z'n neus nee je kunt het zo slecht zien en die heb ik ook in de dokter zegt dat komt altijd terug limmen mij kun je niet zien ik kan er wel voelen daar zitten ze.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het dat komt altijd terug kan weer een paar generaties komt het nou dat dat klopt ja ja ja dat zijn familie.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja is geen geen heren komen dus.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bij gebrek aan dames zo een wel moeten beloven dat u niet praten twee zonder toestemming een dame in gekomen zijn in de zwaarst staan beneden mogen eerder zo ver om aan maar in in de.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Willen kamer is dat ja je had.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Binnen nemen dat is dat een vrouw het recht had om op te vol en het zwaard nemen was dat alleen de man kon op veel vandaar dat de bisschop van utrecht bisschop van münster dat ie lichtenvoorde en groenlo herhaalde malen heeft bezet omdat.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hij dat als de mannelijke oren de man waren uitgestorven en het zou in een vrouw en dan zegt ie nee dan dan komt het aan weer aan mij terug wat maakt deze en dat hier.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In de middeleeuwen hadden de vrouwen toch een eigen vertrek zo ze ook in in de tuin een eigen tuin hadden en.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En zo'n wat ook kemenade genoemd dat wil zeggen dat daar een schoorsteen is en de de het vertrek wat het beste.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De verwachting was dat ook waar de zon de zon komt daar om om elf uur op en gaan daar onder.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dus dit huis is het best zonde huis van het vertrek van van van de hele burcht en vandaar dat dit de dames zien wordt een genoemd.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Of kim na de.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja je ziet u een gehad maar ik heb toch twee gevonden die slaapkamer met een aanzetten van die was twee meter tien hoog ik heb dit niet kunnen restaureren en ik heb ik heb wel je had een vrij grote schootsveld.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Die opening is maar vijftien centimeter die waren met twee planken van één meter tien afgesloten de vrouw.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kom op een klein krukje kon ze handwerken doen aan en breien en een man stond achter haar kon die schieten zoals in in in zekere mate dubbele beschermen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Door de vrouw althans tot één meter vijftig en verder kon niet over haar hoofd kan kon niet schieten 'k heb wel gezien je hebt een vrij groot goed schootsveld je kunt aan beide kanten.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kun je behoorlijk met en zijn schoot hier natuurlijk meer met.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Is een dat was natuurlijk makkelijk hier schieten als de hoop is een groot.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wij richten in je kunt hier zeer zuivere recht.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja ik ben een tegen je aan leende en je hebt een.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kracht nodig om die bocht span ik heb nou al moeite om om die.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Over te krijgen maar je schiet daarop op zes meter iemand mee morsdood.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De zijn die die schietgaten verdwenen zijn in in de muur gevallen heb je nog.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Anders zet ik heb het in een andere kamer ook nog een klein was gewoon een steen gezet en toen ik dat schoonmaak klonk toen kreeg de dit te zien.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En dit is naderhand is dat weer weer weer dicht maar dit was dus een schiet gaan wat wat hier zat en als ik het lager dan moet er nog eentje tussen gezeten en aan de andere kant heb ik ook inderdaad een een klein snufje gezien.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dus zult hier hebt u uw schietgaten die in het huis lagen tussen dit kan alleen maar gebruikt zijn voor voor voor voor kleine mannetjes die ze vanaf.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Als veertien vijftig.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;We hadden de.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Je bent een aandoenlijke die die zich misdraagt dan dat vrouwen meer aan als een niet adellijke dat dat is me enorm zullen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Je ziet gewoon vanaf de jaren zestig moet gewoon die die andere moet je in een kwaad daglicht stellen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Althans toch een een een beetje lacherig over doen ik heb daarna nog gezien in in de kranten de jan willem friso de die we geen gingen op jacht mee.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En dat was toch een beetje lacherig over gedaan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hij was dan voor de eerste keer dat dat die médée zijn bodyguard die volgde hem zo als ze dreigen het wint wilt volgen dat ik ook al niet zo verschrikkelijk leuk dat dat erbij.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bijstond ja die had dan een vorstelijk bezet je verzet je of hij tableau wat naderhand wordt tentoongespreid van wereld of hij daar zelf aan had meegedaan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat ie zelf wat dat wist de pers niet een goed.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Jagen is is al niet zo goed gezien om tonen qua dus een vorstelijk personen die ja nou ja dat dat mag die nog wel doen het het is op z'n eigen dit was eens op een op om de gebied van van één of andere adellijke familie in.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het hoort bij nou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Is zo verschrikkelijk duur.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat aantal die heeft bijna geen jas die je kunt er ook niet betalen maar inderdaad tot aan napoleon was dat één van de adellijke voorrechten dat je in een bepaald gebied mocht jagen dat was inderdaad maar dat is niet aan met als vervallen tussen dus nou tweehonderd jaar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Op de belgische televisie is een programma uitgezonden over de adel en dat opent juist.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Met met die te veel die nederland lieten de het dus heel anders.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De lange jacht aan nederland heb je die snipper jacht met geen herten gedood.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dit is die film over de belgische al.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dan dacht dat er niet zo goed was maar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat is wc en kennismaken met een aantal leden van de van aan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar hebben drie vier van de vereniging de kelders van het concert concept van het zee en is met de belgische.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Er zijn mensen die ik ken.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik ken al die mensen een aan bod.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar u gaat graag naar de toekomst toe ik ga daar graag dat nederland zit.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En ze kennen mij de ja ik voel me daar heel prettig.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat zie je in nederland heel weinig mensen die roosters maken dat ze in belgië nog ook nog eens de traditie wil de secretarisgeneraal philip het is de voertaal voornamelijk.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wanneer is het opgenomen en zijn is verbaasd over de.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik zeg altijd maar dat ik huurde zit als u een beetje meer betaald zit dat er bij een.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat niet in een feestartikelenwinkel een beetje meer en meer.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Betaald dan doen ze dat er bij.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat was hoofdconservator van van de belgische nationale bibliotheek die meneer dokter zo en zo die wat de mensen behoorlijk.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar dat is ook heel aardig om dat te doen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Is nederlandse van van van der linden die voet zette op een.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zegt dat de adel emancipeert hè.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wat je zegt is heel waar dat in belgië de en je veertigduizend mensen in belgie die van andere in nederland met tienduizenden en dat komt door het eenvoudig omdat en niet alleen omdat het.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Gewoon even katholieke families zijn maar ook om omdat de koning nog steeds adel verleend.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;We hebben de boel ieder jaar vijftien mensen ook bij de de lijst te laten zien dat is en na een even goed naar te luisteren.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Twee trein van nee nee.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Twee toch een zekere u bent zeker aan die moet een zekere manier van leven ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Van met met andere leveren aan is en en.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik heb natuurlijk toch beter geworden.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Goed hebben juist een privilege meer tropisch is waarin hebben wij niet alle tegen de koning in ieder geval de hand.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Die is teleurgesteld in de concentratiekampen in dat hebben gemeen dat ze het hebben aan de ethiek zoveel beter te doen dan als de.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat belooft wat we doen de is zeker geen zijn in gebeurde dat iemand van is al bezig met die.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar je ziet het ook geen dienstbaarheid aan de bevolking hè dat is het voorstel van andere wordt gewoon ondergesneeuwd is.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hier wordt over gesproken je wel zo aan de regels te houden.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja ja dat wel van je ook boeken je hebt ook zo'n boekje over hoe je je gedraagt bij huwelijken binnen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hoeveel ook weer doen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ga je hier zijn adelijke afstammelingen toch flink uit een.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nou ja die hebben we net die dat is weer dezelfde feest jij even gedemonstreerd hoe dat vroeger en die mochten dat postuum aanhouden of wat ik eigenlijk niet verstandig vind je dat dat is die hoofdconservator van de belgische nationale.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kijk en die is niet van adel is toch gekomen dat begrijp ik ook niet hoe die uitsluitend aan daar maar goed.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En met die man zelf zou het in belgië kun je die die man die die wordt vanavond dat kun je nooit te zien.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Die wil dat de jaren dertig aan toon die belangstelling ja ja ja maar het is ook een een een hyper intelligente vent hier jongeman ik denk ik gunde het 'm wel ja maar die wordt van nou vanavond ben ik van overtuigd.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En wat gaat het worden jonkheer die zal begin maar ja nou jong word je niet zomaar nee nee nee dat is weet je dat je daar nou ja dan dan zijn zoon moet misschien dat dat dat kan weg.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Birdy die het dier in nood die burggraaf geworden.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maakt u zich geen een persoonlijke erfelijke aanleg en erfelijke vier van in je geen kinderen kan krijgen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja het kan dan kan het geen kan geen geen kwaad is die en dan sterf je ook ineens uit.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Die niet frequent verleid hè droog bijvoorbeeld mag het en die is is geworden maar niet erfelijk op zegt anders was ze ook.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat haar zoon zich heeft misdragen en dat ging toch zielig voor maar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dan heb ik toch helemaal niet zo verschrikkelijk hè.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Over.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En die en.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ha ha.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dit is een film over ja het is een waar je ziet hier dat ze haar werk is.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Alle informatie gevraagd of die.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ministers die die zender te blijven en dat ze dan plotseling ja op de hoogte is van toestanden.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dan ben ik wel.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het grootkruis wordt verleend bij wel heel typerend hè je zult armen beschermen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En geen toelaten strijden tegen onrecht hè dat is de plicht.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De ridder wordt opgelegd en leeft nog steeds.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat doen de andere rechters of zijn dat geen renners die met u spaart.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zie je ook de ministeriële verantwoordelijkheid driedelig slagroom.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja kijk hè nieuwe regel die heel beloven geen onderdrukking uit te zullen toestaan en ja zijn en toch geen genoegen mee dat informatie hoe geweldig armoede onthouden.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Niet alleen in nederland.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Oh dat vind ik een goed voorbeeld van neemt er geen genoegen mee had.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Is verschrikkelijk rijk excentriek en en en is volstrekt ondemocratisch.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bedoel dat zijn zorgen over de die leven en ik denk dat dat dat enigszins overtrokken zegt we hebben aanzien ik kan er niks aan doen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Je kunt erop aangekeken maar anders is dat is natuurlijk in de tegenwoordige tijd is is dat slecht omdat dat dat is dan niet rechtvaardig waarom heeft die vent aan en andere op aangekeken.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het cda zegt je moet de de democratisering.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zeggen ze dan democratiseren van de bedoeld hè dat een meer mensen van de burgerij tot aan moeten kunnen toetreden hè dat dat wordt ermee bedoeld is is dat ja ik hoop ik hoop het maar ik ik.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik heb het in de stukken.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik wil dus graag met u meewerken.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja graag ja ja die zeker de vvd tegen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar de de leden zijn voetblessure vvd die zegt.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;We willen eerst alles zich goed kwalificeren een vvd die die die die kijkt gewoon de kat uit de boom.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het volgende partij van en hoe zit het daar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja dat die hebben natuurlijk een een traditie om om ja te zetten maar je ziet dat ze nu ook hè tjeenk willink hè is het heel duidelijk.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Voeren gebracht en bij die toespraak ter gelegenheid van twaalf jubileum van de koningin hè dat de de sociaaldemocraten.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Er waren tegen het koningshuis in middelbeers hè is de partij van de arbeid een van de trouwste pilaren van het koningshuis dus ik geen reden zien waarom de partij van de arbeid zicht.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nog ja om motieven van alle klassen vijand van het volk daar daar tegen zijn.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vertegenwoordigt.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja want zekerder zijn van der goes van naters bijvoorbeeld een uitstekend voorbeeld van.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Van iemand van de die ik zou niet graag de kost zullen geven van een aantal die die dieren die pvda stemmen en.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nu ziet u is toch ook niet te verwarren natuurlijk de grote winnaar bij de bij de volgende verkiezingen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik be.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja ik denk het wel dat ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Die die heeft die is.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Standpunten ingenomen van jongens hebben kunnen drie dingen doen ofwel schaffen de hele en.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;We mogen dus ook dat de huidige niet meer.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja inderdaad ja die gaat om privatisering en dat betekent voor de tweede kamer en het ministerie van binnenlandse zaken dat ze er ook helemaal geen zeggenschap meer over heb ik het nu hebben ze een vinger in de pap dus je kunt het zelf daar worden en waar men het al gaat privatiseren regelgeving.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja de kleinere partijen sgp.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dit om van baas in zijn die even die die zijn zo fijne dag die die moeten traditie en maar nee nee tenminste één van van die fijne mensen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Groenlinks verwacht ik ook niet en wat is dan de balans.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nou kijk die dingetje op dit moment nog heel moeilijk kunt zeggen wat wat de balans is het minister dales die komt nou voor het kerstreces zullen ze met een nota komen moet de hoge raad nog die die die een advies uitbrengen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De kritiek van de kamer en.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja de de plenaire behandeling dat kun je verwachten dus ja wat tegen die tijd de balans zijn.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dominique het lijkt mij gewoon koffiedikkijken.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het genoom goed hunter.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De derde weg dat inderdaad de de nederlandse treft de teruggetrokken en dat wil ze niet in in de jaren zestig herkent u een een.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja op die klimaat gekregen de de is de klos vijand van het volk overgenomen van het communisme.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En ja de was een situatie die misschien in rusland van toepassing voor maar dat je niet zondermeer een andere situatie kunnen kunnen kunnen over overzetten.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat was een.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Interview met nrchandelsblad zeven juni negentien tachtig.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dan krijg je een aantal voorbeelden pieter die is eenendertig jaar is getrouwd woont in een rijtjeshuis rijtjeshuizen provinciestad en heeft een baantje bij een verzekeringsmaatschappij een gesprek met voor een krantenartikel roept hij door de telefoon.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik zat dacht je dat ik er zin in heb de risee van de afdeling te worden is één voorbeeld.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dan en het was dus een aantal keer ja waarom er is nu eenmaal zo geboren en schaamt zich er ook beslist niet voor maar daarmee is alles gezegd ik heb er meer last dan gemak van zegt hij een hoop mensen kunnen zich niet indenken dat ik werk voor een hergeboorte ze vragen waarom ik niet gewoon op het kasteel.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ze vinden het eigenlijk raar dat ik in een autoritair en niet met een rijtuigen provenier begrijp je.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat zijn natuurlijk omdat stereotype dat je krijgt de stereotiep opgeplakt en ik denk dat dat ja verkeerd is nu de en oorsprong zoeken hè in in die spirituele dimensie die wordt gewoon benadrukt.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het gewone rijtjeshuis helemaal zo bang om over te praten ze zijn het is niet zo het is zegt die man is trots dus daar daar wordt niet over gepraat.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar dat is me eenmaal dat dat is een feit zo is de situatie meester.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat zijn ook bang dat wordt afgesproken dat helemaal wordt afgeschaft en daar ben ik van jongens hebben geen ruchtbaarheid aan maar onderschat waar ze de hele ja dan zijn maar dat is eigenlijk maakt toch onzin want als je kijkt naar het wetsontwerp hè de reacties in de kamer hè dan is afstandelijk.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het is issue enige waar wij dus goed draait is van de allemaal om de dat recht door je suggereert het grondwettelijke recht van de koningin omdat het nu af te schaffen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het is toch een een vorm van van cultuur dat er een bepaalde in de maatschappij hele rijke mensen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het hele belangrijke mensen en een een klein denk van van adel en het het is een verlaging in in de maatschappij die die geen kwaad doet een een een een geen cent meer of minder over waar een die wordt ook niet beter van of dat nou wel of niet is.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het is een dit is toch een stukje cultuur meeste families hebben op dan in de honderden jaren.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Soms een gewonnen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het komt uit het verleden voor je moet dat niet ineens afkappen wij u nee wij komen uit het verleden.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/details&gt;</content><category term="misc"></category></entry><entry><title>"Een prachtige, dat was ik dus..."</title><link href="./16-damokles.html" rel="alternate"></link><published>1992-10-06T00:00:00+01:00</published><updated>1992-10-06T00:00:00+01:00</updated><author><name>Theo Stokkink</name></author><id>tag:None,1992-10-06:./16-damokles.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Even na middernacht welkom bij de kro via radio één en twee. En daar maakte ik toen fotos met een jurkje aan en met een broekje aan en met met een appel en. Als je zegt nou jij je begon op je zeventiende dan doe ik dat toch al veertig jaar. Mensen het koninklijk huis fotograferen. En zo is het eigenlijk begonnen dat ik daar dus een beetje. Bij een engels bureau dat heet de. Uiterlijk merk je natuurlijk altijd ik bedoel dik worden dat. Dat kon niet want dan pas je in geen enkel pak meer. En toen zij een oud leraar van mij vraagt sternberg berg een groot toneel pedagoog. Wat is het eigenlijk dat ik doe. Maar is dat wel vaker het geval maar. Een man zoals dorian gray precies. Soort toppunt van narcisme een koningin die haar eigen postzegel likt en op een brief plakt. Wat staat jou nog te wachten op dit gebied. Ik doe er ook wel wat mee en ik doe af en toe ook wel een kleine rol ergens maar. Dat dat er nog wat gebeurd in mijn leven.&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Even na middernacht welkom bij de kro via radio één en twee. En daar maakte ik toen fotos met een jurkje aan en met een broekje aan en met met een appel en. Als je zegt nou jij je begon op je zeventiende dan doe ik dat toch al veertig jaar. Mensen het koninklijk huis fotograferen. En zo is het eigenlijk begonnen dat ik daar dus een beetje. Bij een engels bureau dat heet de. Uiterlijk merk je natuurlijk altijd ik bedoel dik worden dat. Dat kon niet want dan pas je in geen enkel pak meer. En toen zij een oud leraar van mij vraagt sternberg berg een groot toneel pedagoog. Wat is het eigenlijk dat ik doe. Maar is dat wel vaker het geval maar. Een man zoals dorian gray precies. Soort toppunt van narcisme een koningin die haar eigen postzegel likt en op een brief plakt. Wat staat jou nog te wachten op dit gebied. Ik doe er ook wel wat mee en ik doe af en toe ook wel een kleine rol ergens maar. Dat dat er nog wat gebeurd in mijn leven.&lt;/p&gt;
&lt;details&gt;
    &lt;summary&gt;Transcriptie: "Een prachtige, dat was ik dus..."&lt;/summary&gt;
    &lt;p&gt;Even na middernacht welkom bij de kro via radio één en twee.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Uit ovidius gedaanteverwisselingen de eerste versregels van narcissus en echo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De bekoorlijke nimf lyrische lp brachten wachten zijn knaapje ter wereld zo schoon dat het reeds bij zijn geboorte alle lieveling werd zij noemden hem narcissus.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Toen de moeder de ziener teiresias de blinde waarzegger in thebe raadpleegde om te horen of haar kind tot hoge ouderdom zou komen antwoordde deze alleen als hij zichzelf niet ziet.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik had een moeder die nogal trots was op haar kinderen en op haar zoontje vooral want dat was een prachtige dat was ik dus.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En nu spreek ik over heel lang geleden was het nog voor de tweede wereldoorlog dat ik een klein jongetje was en.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Toen stond er een advertentie in de krant dat er kinderen gevraagd werden die ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Een beetje konden spelen die een beetje fantasie hadden en die er leuk uitzagen en mijn moeder vond dat ik dat was dus die nam mij mee naar die fotograaf.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En daar maakte ik toen fotos met een jurkje aan en met een broekje aan en met met een appel en.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat was absoluut niet geregisseerd dat werkt gewoon opgenomen terwijl ik bezig was te spelen met en dan toevallig die die die kinderkleren aan heb die fotootjes nog te halen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tussen de grijstinten van baan en in het verdwijnend contrast van der laan schemering zoekt daar is duizend zelfportret gevangen in beeld en geluid.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Damokles reportage gemaakt door theo stokkink vanuit de donkere kamer nieuwslicht op mensen en gebeurtenissen deze week dat was een prachtige dag.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik ben henk van.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Volgens en ik geloof ook dat ik nu de het langst werkende model ben misschien wel van europa maar dat is natuurlijk toch heel lang binding zevenenvijftig en ik ben op m'n derde begonnen ja wel met grote tussenpozen maar toch.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Toch lang.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Als je zegt nou jij je begon op je zeventiende dan doe ik dat toch al veertig jaar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Henk van efferen fotomodel deed eindexamen amsterdamse toneelschool in negentien zestig het was een sterke lichting met jules hamel guido de moor willem nijholt nel kars jacques commandeur en henk van ervaren.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Toen zat ik op de middelbare school in amsterdam en toen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zag ik wel eens fotos in de krant ik dacht helemaal niet dat ik dat zelf zou kunnen doen maar mijn moeder wederom maakte mij daarop attent en die zei van goh joh.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Doe daar eens wat aan want dat kun jij vast nou toen ben ik naar een fotostudio die eigenlijk alleen maar pasfotos maakt gegaan daar heb ik drie pasfotos ze alle drie hetzelfde.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Gekregen en daarmee gewapend ben ik naar een film verhuurkantoor gegaan ik had dus geen idee.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En daar zat een kauwgomkauwend meisje en die zei wat kom je doen ik zeg ik kom ik wil fotos maken en ik kan ook toneelspelen en ik kan alles.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Heb je fotos vroeg ze doen nog steeds kauwend en toen zei ik ja hoor en ik gaf dus dat kleine tas fotootje.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De volgende dag werd ik opgebeld of liever mijn ouders werden opgebeld of ik.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Naar tonen wilde komen dat was in duivendrecht voor een proefopname en toen kreeg ik daar een de hoofdrol tussen haakjes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In een reclamefilm voorrang snoepjes dat was en dat was tennissen en dat was fietsen en dat was met een meisje in het gras zitten en een banaan eten en aan dat soort dingen en dat duurde.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Een dag of veertien delen daar heel namen daar veel tijd voor en dat was natuurlijk voor mij ik was een scholier een ontzettende leuke manier om je zakgeld een beetje aan te vullen want het werkt zeker voor die tijd natuurlijk toch heel goed betaald.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dus ik had de smaak een beetje te pakken.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En toen had ik een vriend in die tijd een veel oudere man en kunstschilder waar ik veel mee omging en die mij zeer veel dingen bijbracht wat ik allemaal niet wisten wat ik ook thuis niet te horen kreeg.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En die kende weer een fotograaf dat was godfried de groot het was een hele beroemde fotograaf die alle actrices en beroemde acteurs en.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mensen het koninklijk huis fotograferen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En daar hingen altijd fotos bij het restaurant mirafiori op de hoek van de hobbemastraat en daar liep ik altijd langs en keek ik naar de actrices want ik wilde dus ook naar toneel.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En ik vond dat allemaal schitterend en prachtig ik dacht ik wil best die man een keer ontmoeten en dan moet die fotos van maken die moeten en daar komen te hangen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nou zo gezegd zo gedaan we hadden een heel plan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Die vriend en ik en ik kom bij hem thuis ik wist dat die fotograaf daar zijn zou en bij speelde in de.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In de hal een spelletje van goh wat heb ik je lang niet gezien en dan zou ik zeggen van ja ik was in duitsland want ik heb daar een film gemaakt en fotos en dat zou ik dan hard genoeg zeggen dat die man dat hoorde en en zo geschiedde.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En ik kwam binnen en die die stond half op en die ging weer zitten en die bekeken en ik had had je in die tijd een vetkuif en leren jack en ja zo stoer mogelijk en die vroeg na een minuut of tien van goh zou u misschien u tegen mij ik was toen achttien geloof ik.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Voor mij ook wel eens willen poseren en ik deed toen heel koeltjes zo van nou als ik tijd heb.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En zo is het eigenlijk begonnen dat ik daar dus een beetje.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Meer inkwam maar ik had dus iets heel anders in m'n kop ik wilde naar toneel dus dat was voor mij alleen maar voorbereidend werk en en de ijdelheid werd natuurlijk gekieteld want ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het is natuurlijk leuk als mensen hier willen fotograferen en daar geld voor over hebben dat betekent dan toch dat je dat je d'r anders uitziet en anders bent en dat mensen anders tegen je aankijken dan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bij andere misschien dus ik zal niet zeggen dat ik naast mijn schoenen ging lopen maar ik had natuurlijk toch wel succes in die zin en voelde mij daar heel prettig bij aanvaard moest nog steeds eindexamen doen ik zat op het gymnasium.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hij wilde dus naar de toneelschool nou dat lukte eerst een paar jaar duits gestudeerd en toen ben ik naar de toneelschool gegaan maar morrelde dus ook tijdens mijn studietijd aldaar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Steeds doel dat werd ook steeds meer en 't was niet zoals nu tegenwoordig zijn daar grote bedrijven bureaus die.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Honderden mensen in hun boeken hebben en die dus.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vanuit daar verkocht werden maar dat was in die tijd dat was er niet de ware geloof ik maar vier of vijf.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Jongens die dat deden en de andere voelde zich daar te goed voor een dat dat ook een beetje een beladen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bezigheid was ik bedoel een man deed zoiets niet in die tijd dat is nu allemaal anders gelukkig maar toen was dat jaar daar zat dus meteen iets aan van misschien ben je dan wel homoseksueel of aantal zo iets.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het kon mij geen bal schelen dus ik dacht ik doe daar toch want ik vind het leuk.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ken je het boek van over de jonge dorian gray die heeft z'n eigen portret laten schilderen schitterend meesterwerk van een prachtig symmetrisch gezicht maar toch maakt het schilderij dorian droevig omdat die zich realiseert dat die d'r niet altijd zo jong en zo stralend uit zal blijven zien.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar ik dacht hij als het is andersom was.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zijn eigen schoonheid voor altijd ongerept en het schilderij een weerspiegeling van een steeds ouder wordende door het leven getekende man.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wat droevig ik zou oud worden ik zal afzichtelijk weerzinwekkend eruit zien en dit portret zal altijd jong blijven het wordt nooit ouder dan deze junidag.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Was het maar andersom was ik het maar die altijd jong bleef werd het schilderij maar oud daar ja daarvoor zou ik alles geven afwas ter wereld hun ziel zou ik ervoor geven.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Johan my.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sander cliché.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Een.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nou de toneelschool eindexamen gedaan ging naar toneelgroep theater en ik ging naar paar jaar daar geweest en toen ging ik naar de rotterdamse toneel maar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In mijn vrije tijd en als ik even kon en ze vroegen me deed ik dat werk.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En toen ontmoette ik iemand dat was een topmodel.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bij een engels bureau dat heet de.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En die zei van goh begrijpt niet dat jij als maar blijft toneelspelen want dat is toch ja dan heb je een kleine rol en dan is het wat leuker maar het is toch getob en je kan een heel leuk leven hebben.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nou weet ik nu niet precies of ik daar wel goed aan gedaan heb je kiest in je leven en.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik koos doen om fotomodel te worden en zetten dus het hele acteren gebeuren op een dermate laag pitje dat ik nu nu ik dolgraag.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Meer zou willen daar weer erg veel moeite mee hebben om daar weer een voet tussen de deur te krijgen ik denk ook dat dat niet meer lukt maar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik nam dus ontslag ik zei tegen rob de vries dat was mijn toenmalige directeur in rotterdam dat ik ontslag nam en dat ik.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Een tijd lang wilde gaan martelen en met een tijdlang bedacht ik nou een paar jaar en dan weer terug naar de paar jaar dat werd twaalf jaar fulltime achtermekaar zeven dagen per week en vraag me niet hoe dat hoe dat kon.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat gebeurde gewoon ik deed er ook niet speciaal best voor de één.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hij vroeg mij om dat de ander maar ook vroeg en dan toen kwam het buitenland erbij en dat buitenland dat was niet alleen even de grens over maar dat was ook heel ver dat we als de verenigde staten en dat was japan en ver.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Je kunt je voorstellen dat dat een hele leuke hele leuke ervaring was zeker als je jong bent en dat je een een soort van sterrenstatus hebt.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Die ik.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Spelende bij wat voor gezelschap dan ook in nederland en van sneek naar vlissingen rijden niet gehaald zou hebben.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Oh.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Oh.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Oh.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Oh.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Oh oh.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En is de wens van dorian gray in vervulling gegaan zijn wens wordt vervuld maar het is de vraag of die vullingen gelukkig maar luisteren speel iets vormen spelen nocturne dorian.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hij vertelt me zachtjes terwijl je speelt hoe je je jeugd heb kunnen behouden daar moet je een geheim voor hebben ik ben.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tien jaar ouder dan jij en zie die ik ben oud rimpelig.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vergeeld terwijl jij er perfect uitziet.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Je hebt er nooit charmanter uitgezien en op deze avond is doet me denken aan de dag dat ik hier voor het eerst ontmoette hij was verlegen vermoeden en heel bijzonder.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Uiterlijk merk je natuurlijk altijd ik bedoel dik worden dat.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat kon niet want dan pas je in geen enkel pak meer.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En in je jezelf daardoor was bijna gezellige ronde dikker tent zijn er heus wel opdrachten voor je maar je partijtje zelf enorm dus in die zin werkje aan je uiterlijk.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Je probeert fit te blijven en je je fiets their loopt en je je doet wat in door training thuis dan ik ga daar niet voor naar een speciaal instituut hoor maar ik weet wel wat ik doe moet want dat heb ik op school.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Natuurlijk ben je veranderd in je verschijning ik zou willen dat je mee.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Je geheim vertelde ik zou d'r alles van de wereld voor overhebben om mijn jeugd terug te krijgen alles behalve gymnastiek doen vroeg opstaan of een deugdzaam leven leiden.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De jeugd te gaan niet boven de jeugd.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Die magie van het uiterlijk hè herken je jezelf misschien een beetje het verhaal van dorian gray van oscar waren.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja ja natuurlijk wel.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Want het uiterlijk is nog steeds een een belangrijk iets voor me maar ik denk dat dat voor veel mensen geldt ook als ze niet in het in het beroep zitten.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het was dom aan één kant van mij om te denken dat dat dat dat het ultieme succes was want dat was het natuurlijk niet want dat beroep fotomodel dat is een beroep dat heeft natuurlijk ook andere kanten de andere kant te zijn.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat het.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zozeer met uiterlijk te maken heeft en met.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Je je vitaal overkomen en interessant blijven en nou is het voor mannen wat makkelijker om interessant te blijven als model dan voor vrouw of voor vrouwen is dat.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na een bepaalde leeftijd en die ligt al ja zo rond de dertig dat het over en uit is omdat de ja klinkt een beetje gek maar de verlenging treedt op en.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dan is een fotograaf of een opdrachtgever al niet meer zo verschrikkelijk geïnteresseerd daar moeten weer nieuwe komen zeker nu.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bij mannen gaat het langer omdat die krijgen wat anders die krijgen een pathaan van de tijd en ja een rimpel of een lijn of dat wordt karakteristiek dan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dus een man kan het langer volhouden en ik heb dat dus ook lang volgehouden maar op een gegeven moment werd dat toch minder en toen ik weer een poging wagen om dat toneel ook te komen toen was dat een teleurstellende ervaring omdat.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zelfs mensen met wie ik eindexamen had gedaan wat nu inmiddels grote namen zijn iets hadden van.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja joh als jij zo dat vak twaalf jaar uit te gaan stappen en je denkt dan dat je zomaar weer terug kan en onmiddellijk weer de plaats innemen die je had.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Of een betere van voordat je met met dat werk begon.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zo gaat dat natuurlijk niet hè dat zit aan de ontwikkeling in en die ontwikkeling die heb jij gemist dus maar je zou wel het salaris moeten verdienen wat daarvoor staat opleiding en leeftijd daar het het rekensommetje van dus dat lukte niet toen dacht ik wat dan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En toen zij een oud leraar van mij vraagt sternberg berg een groot toneel pedagoog.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Je hebt een eindexamen diploma van de van de toneelschool en dat houdt in dat je een lesbevoegdheid hebt nou daar ben ik toen wat mee gaan doen en.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Veel studeren want als ik dan les zou willen geven ja hoe doe je dat dan dat is natuurlijk een heel ander vak ik heb daar zeer hard aan gewerkt en kwam bij het onderwijs terecht bij het hoger beroepsonderwijs vond het verschrikkelijk leuk en ik heb dat heel lang gedaan ik doe het nu niet meer maar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Met zeer veel plezier.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maatregelen heb ik dus ook tijdens mijn docentschap altijd gedaan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik doe dat dus nog jaren is weinig want zo langzamerhand een ouwe heer dus de ouwe heer rollen die liggen natuurlijk niet zo voor het opscheppen en als opa zie ik mezelf nog niet zo heel erg dus dat is wat dat betreft een beetje minder geworden.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar als het zich voordoet daar ga ik daar blijmoedig naartoe en ik vind het zo'n dag.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Erg leuk ik heb me daar nooit in verzegeld.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Eens dat iemand die erg veel van hem had gehouden en een uitzinnige brief geschreven die eindigde vol adoratie de wereld is nieuw geworden omdat jij van ivoor en goud bent geschapen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In de ronding van jouw lippen wordt de geschiedenis herschreven.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De zinnen kwamen nu in zijn herinnering terug en hij herhaalde ze keer op keer tot hij opeens een afkeer kreeg van zijn eigen schoonheid de spiegel op de grond smeet hem onder de voet tot zilveren splinters verbrijzelde.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zijn schoonheid had hem te gronde gericht zijn schoonheid en de jeugd die hij had gebeden te mogen behouden zonder die twee wat zijn leven zonder zonder kunnen zijn.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zijn schoonheid was slechts een masker geweest zijn jeugd niet anders dan een bespotting wat was jeugd op z'n best.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Een groene onrijpe tijd van vluchtige grillen en ziekelijke gedachte.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik zei net dat ik het altijd met heel veel plezier gedaan hebt dat is ook zo maar aan de andere kant heb ik me ook vaak afgevraagd.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wat is het eigenlijk dat ik doe.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik presteer eigenlijk niks.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat doe je natuurlijk wel en het is ook niet helemaal fair om dat naar jezelf toe om om dat te zeggen maar eigenlijk presteer je niks je produceert niks je bent je bent het.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja de verpakking op het moment dat het gemaakt is gepubliceerd is het weer over de blijft daar blijft weinig van over wegwerpartikel.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Een wegwerpartikel maar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat dat staat los van het dat het werk leuk is dat het leuk is om te doen het feit dat ik acteur was is natuurlijk een grote held geweest want.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Waar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Iemand met wel goeie fysieke qua kwaliteiten maar niet het voorstellingsvermogen om de opdracht te begrijpen en dat dan in te vullen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mimisch of of met de houding dat is dus een kwestie van van van denken ook hè d'r wordt zo vaak gedacht dat fotomodellen dom zijn.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar is dat wel vaker het geval maar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Je zou het niet mogen zijn want je moet wel begrijpen wat er is en dat begrip moet je kunnen vertalen hè je trouwens meer vaardigheden nodig je werkt de ene dag hier de volgende dag bij in handen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En je hebt daar een sociale vaardigheid voor nodig.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En dat hebben niet alle modellen iemand komt die wordt om negen uur besteld en die moet een dag komen die is er om vijf voor negen en.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Gaat zitten zoals een acteur gaat zitten als ie op de filmset moet of worden hè voor gaat zitten wachten tot de opdracht uitgedeeld wordt.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En is bescheiden en is aardig en als ze dat niet zijn dan vindt de fotograaf of iemand die reclamefilmpje maakte of wat dan ook vind je al gauw dan vervelend daar willen ze dan niet meer werken.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ben jij jij bent.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Jij jij ons.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik ben natuurlijk aardig.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat ben ik dat dat weet ik van mezelf en dat hieruit blijkt ook dat ik van mezelf haal en dat vind ik positief waarom huren ze me in omdat ik.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Snel werk onmiddellijk begrijpt wat ze van m'n willen en als daar wijzigingen of correcties zijn dat ze dat niet drie keer hoeven te zeggen maar dat dat één keer per staat.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En toen ik veel jonger was had ik natuurlijk de de de magie van het uiterlijk.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En wat ik daar een ik denk dat dat komt omdat ik ontzettend kippig bent ik keek maar gewoon en ik had dus dat dat ontspannen daardoor.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik ben begonnen met met modefotos maken dat heb ik heel lang gedaan en dan zei ze ga maar gaan maar daar staan en doe maar wat nou en ik ging daar staan en ideeën maar wat.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Negen van de tien fotos vind je lelijk en als je voor de spiegel staat dan denk je van dat iemand die een gulden voor over heeft dat begrijp ik niet maar het feit dat ze gulden voor over hadden.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maakte dat ik me dan toch niet onzeker ging voeren maar ik ging me natuurlijk op een bepaald me op een bepaalde leeftijd wel onzeker voelen want katten zijn net de magie van van het uiterlijk dat veranderd.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Je je je.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Een mens wordt ouder het gaat zeer langzaam maar je wordt ouder en op een dag kijk je in de spiegel en denk je hemel wat wat zie ik eruit kwam een ander woord voor wat zie ik eruit dat is niet goed meer.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar je zit nou eenmaal in dat in dat in dat bedrijf en je moet door want wat moet je anders en dan komt de krant en dan komt de onzekerheid en dan sta je met mensen die vijftien of twintig jaar jonger zijn.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Die zich daar ook niet over hoeven te bekommeren van is het licht wel goed of zit maar haar wel goed want als je een dikke bos met haar hebt dan zit het er natuurlijk altijd goed.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En wordt dat wat minder dan denk je van oh zit het nog wel goed dus.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat vond ik een onaangename tijd en nu nu kan het me niet meer schelen want nu word ik puur en alleen gevraagd voor de senior businessman af de senior weet ik veel en.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik weet dat ik daarvoor weer voldoende in huis hebt dus de competitie is er al.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Uit amman die de kunst der vrijage van p ovidius na zou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De vries zeer uw haren niet met een krul ijzer en wreef u benen niet glad met puimsteen dat dat aan de verwijfde friese priesters over mannen staat juist goed als ze hun schoonheid niet verzorgen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mannen moeten zien te behagen door fijne smaak laat ze zorgen dat hun lichamen gebruikt zijn door oefeningen op het maïsveld dat hun toog haar goed zit en geen vlekken heeft.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zorg ervoor dat de schoen drie mei niet naar buiten steken dat gespen ervan niet roestig zijn dat uw voeten niet zwemmen in te wijden schoenen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Voorts dat uw stugge haardos goed gekapt is dat uw haar en baard met een vaardige hand geknipt zijn dat uw nagels niet te lang en schoon zijn en er geen haartjes uit uw neus gaat groeien.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tenslotte waak ervoor dat geen hinderlijke mannen lucht afgeeft het overige moet gemaakt aan wufte meisjes of onnatuurlijke mannen overlaten.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het zijn deze twintig eeuwen oude instructies misschien niet wat verouderd.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Jij bedoelt de term onnatuurlijke mannen en mannen van de tegennatuurlijke liet zien.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Misschien ook niet we hebben het toch eigenlijk over extreme vormen van ijdelheid.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En een man die zorg aan zijn uiterlijk besteedt zoals ovidius al beschrijft is volgens jou ijdel.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Niet extreem niet extreem zou krijgen maar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hij is 't wel geen narcist nee we dus aan de renners is nou dat kan ik je zo vertellen volgens de griekse mythologie was narcissus de schone jongeling die verliefd werd op zijn eigen spiegelbeeld in het water.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En wat dan te denken van iemand die zijn portret laat schilderen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Een man zoals dorian gray precies.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En al die andere zelfportretten van rembrandt van gogh naar een groep in die behoefte wordt vandaag de dag in ruime mate voorzien door de roddelpers de eigentijdse narcisten komen zichzelf daar graag integer en open dan op vermoeiende toon uit hoe afschuwelijk en vervelend dat allemaal is.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En hoe wil jij dan gebeeldhouwd worden op je grafzerk ik wil helemaal geen zeg ik jouw chocolaatje dat lijkt me behoorlijk decadent narcistisch of op een postzegel dat is het domein van de regerend vorst narcistische trekjes van de koningen niks persoonlijks toch om.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Soort toppunt van narcisme een koningin die haar eigen postzegel likt en op een brief plakt.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ja natuurlijk ben je als ik ben nog narcistisch.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ervaar je dat als een negatief eigen absoluut niet nee.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat zou ik zo onoprecht vinden omdat een een foute eigenschap te vinden het is een een eigenschap waar je hinder van kunnen hebben over andere mensen zeggen kunnen ergeren maar een fout eigenschap is het niet je bent te worden zoals je bent.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het is je omgeving die je die je op bepaalde dingen opmerkzaam maakt vaak dat het weet je zelf dan niet dat is niet zo dat je op dat je voor de spiegel staat en dat je denkt van goh wat ben ik prachtig dat prachtig verwoorden zo gaat het helemaal niet je merkte op een keer.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat je aandacht krijgt dat dat je aandacht krijgt.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En niet alleen van een bepaalde groep mensen maar in in het algemeen dat je ergens binnen kunt komen en dat je de aandacht krijgen die voel je dan als een soort van dampkring om je heen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En ja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Noem dat narcisme maar dat vond ik wel prettig ja dat vind ik nog beter.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik vond dat ik succes had omdat men mij vroeg om dat men graag met mij wilde werken en teruggevraagd werd en jarenlang teruggevraagd werd door dezelfde bedrijven of door dezelfde fotografen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat betekende voor mij dat ik het goed d en daar daar haalde ik natuurlijk ook wel.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Satisfactie uit maar ja ik kan niet anders dan het vak relativeren zoals je eigenlijk ieder vak zou moeten relativeren.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Omdat er.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Niets behalve dan wat fotos waarop ik nauwelijks te herkennen ben overgebleven zijn.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Was ik acteur gebleven.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En mooie rollen gespeeld en je speelt dan drie keer achtermekaar een lelijke rol dan ben je ook vergeten.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zo zit het.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik geloof dat letten op een goeie manier meegroeien met met de tijd.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat wil niet zeggen dat ik.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Op een bewuste manier oud zou willen mijzelf oud zou willen maken dat ik doe d'r wel m'n best voor om zo fit en zo goed mogelijk uit te blijven zien.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Toen ik begon vond ik lachen erg moeilijk dat was een zwakke kant ik vond dat ik er niet goed uitzag als ik lach dus ik lachen dus ik keek altijd maar een beetje een macho.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De verte in en daar verkocht ik mezelf ook heel goed op en tegenwoordig stralen bij het minste geringste als ze zeggen kijk eens een beetje vrolijker dan komt er weer een grote rij tanden dus dat dat was gewoon een complex wat ik had.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En je sterke kanten is dat macho kijken.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nou macho kijken het het het ik geloof dat mijn sterke kant is en dat klinkt ontzettend ijdel maar dat ik een persoonlijkheid ben en dat dat op iedere foto te zien is.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Klopt het dat de sterke kant is.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wat staat jou nog te wachten op dit gebied.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nou niet veel meer denk je ja dat weet ik zeker.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Waarom dan toch een mooi grijs oud baasje nog worden je wel eens dat hoop ik en ik hoop ook dat ik een heel mooi zal worden.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar daar is natuurlijk niet zo vreselijk veel behoefte aan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nog ik denk dat als we twintig jaar dertig jaar verder zijn maar dan ben ik er misschien niet meer zevenenzeventig toch mooi geweest oud baasje dat is een mooi grijs oud baasje ja nou over twintig jaar dan heb je dus een grote groep.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Grijze mensen daar is iedereen dus als de dood voor de politiek ook en dat is maar het is wel een maakt.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Op het ogenblik is dat nog niet zo het ogenblik is 't jong jong jong en als ik de fotos zie dan geef ik zo gelijk want het ziet er gewoon leuker uit.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Jonge meiden of een jonge jongen die vrolijk springend of weet ik veel met alles wat daarbij hoort een product aanprijzen of op de televisie leuk door het beeld springen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat is leuker om naar te kijken dan naar een bedaagde bij neer of een bedaagde mevrouw die zijn wel nodig incidenteel maar zo realistisch moet je zijn om dat om dat te onderkennen dat dat gewoon dat je het heel leuk hebt gehad.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En dat dat de minder wordt maar dat geldt niet alleen voor een fotomodel een.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Captain of industry die denkt ook zo rond z'n zestigste ik geloof dat ik de spankracht niet meer hebt of.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kan ik dat nog wel aan dat tempo kijk die iemand niet erg over mijn schouder mee als ik wat doe dat wordt minder dat is inherent aan aan haar geloof ik aan een leven dus daar zit ik ook niet zo mee.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar fotomodel die zo rechtstreeks geconfronteerd wordt met het vergankelijke van dat uiterlijk.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat is een tijdje heel moeilijk en dat is vooral moeilijk als de eerste echte jeugd eraf is en je bent nog niet oud maar ook niet meer jong en wat dan dan komt ook de onzekerheid en dan komt ook de twijfel en dan zie je ook.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vooral bij de wat zwakkere mensen dat die naar middelburg naar drugs af naar naar naar alcohol marilyn monroe dat was daar geen model maar toch een tamelijk labiele persoonlijkheid.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Die het niet aankon niet kon verdragen dat er van die die die die dampkring en die die glamour.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat daar van afgehaald werd dat dat minder werd nou dat heb je ook bij voor.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kan verhalen doen ik zal dat niet doen van mensen die zeer ongelukkig terecht zijn gekomen en die een langdurige en zeer succesvolle carriere hebben gehad in het nos journaal en alle prestige dingen doen en als prinsessen en prinsen leverde.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En die jammerlijk bestaan hebben nu.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Die dat niet konden accepteren of die heel erg onverstandig zijn geweest maar dat ze hadden natuurlijk nooit zo vreselijk veel verstand denk dan om.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Niet te beseffen toen ze daarmee begonnen en eenmaal in die die die.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tredmolen van dat werk terechtkomen en in verhouding tot andere beroepen veel verdienen dat dat veel korter duurt.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dan iemand die een carrière maakt bij een bank of of of binnen een bedrijf die meegegroeid en tegen de tijd dat ie dat ie eigenlijk dan voor de wet op moet houden een top bereikt heeft die top ligt bij een fotomodel vijftien twintig dertig jaar eerder.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En wat dan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat zijn tragische tragische zaken en daar lijkt het wel alsof de hele wereld tegen jou samenspant.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het werk wordt minder je wordt zelf ouder te.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De glans is er een beetje af dus heel veel oppervlakkiger vriendschappen die je hebt dat is ook minder het brokkelt dan af je moet erg sterk in je schoenen staan wil je dan weer een nieuwe impuls krijgen om te zeggen van.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De sodemieter op ik ik kan nog wat anders of ik wil nog wat anders of ik zal met mezelf wat doen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm zo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mmm.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Toen het middernachtelijk uur zijn bronzen slagen liet weerklinken sloop dorian gray onopvallend gekleed een sjaal om de hals geslagen stilletjes het huis uit in.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Trof hij een huur thuis met een fries paard hield het rijtuig aan en gaf de koetsier met gedempte stem een adres op de man schudde het hoofd.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Veel te ver mompelde hij hier happy twintig shilling.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zij dorian en als je snel rijdt krijg je d'r nog net zoveel bij goed meneer was het antwoord van de koetsier binnen het uur erna dat z'n vrachtje was ingestapt wendde hij de teugel en zette in volle draf koers naar de rivier.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Een koude regen daalde neer.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De waterige straatlantarens gloorde spookachtig door de klamme nevel het was sluitingstijd voor de kroegen vage gestaltes mannen en vrouwen stonden in verspreide groepjes bijeen op straat af en toe klonk vanuit hun waren afschuwelijk gelach uit andere worden aan 't lallen en tieren van dronkaard.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In de kussens van het rijtuig weggezonken de goed over de ogen getrokken keek dorian met matte blik de gore heet en zonde van de grote stad aan en herhaalde af en toe bij zichzelf de woorden die lord henry op de dag van hun eerste ontmoeting had gesproken.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De ziel te genezen met de zinnen en zinnen met de ziel ja dat was het geheim van het leven.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vaak had hij daarin zijn heil gezocht en dat zou hij ook nu proberen er bestonden opiumkit waar de herinneringen aan begane zonden de niet konden worden gedaan door de waanzin van nieuwe zonde.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De maan stond als een gele doodskoppen laag aan de hemel van tijd tot tijd strekte en immens wanstaltige wolk zijn lange arm en eruit en verhulde hem daarachter.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De lantaarns werden schaars de state nauw en duister eenmaal raakte de koetsier verdwaald en moest hij een halve mijl teruggereden de damp sloeg van de partij de rug de hoeve spatte het water in de plassen op de van het rijtuig waar hebben floers met een waas was van grijs flanel.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De ziel genezen met de zinnen en de zinnen met de ziel de worden bleven in zijn oren weerklinken stellig was zijn ziel dodelijk verziekt.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Het enige wat ik vind dat ik dom gedaan heb dat ik helemaal gebroken heb met het met de met het theater.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik had een en en formule moeten zoeken en morrelen wat ik leuk vond en wat dus materieel belangrijk voor me was en het artistieke want dat mis ik.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ik doe er ook wel wat mee en ik doe af en toe ook wel een kleine rol ergens maar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Was die grote onderbreking d'r niet geweest van andere bezigheden.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dan was ik meegegroeid met de opvattingen met de veranderingen je techniek stel je bij je leert dingen af.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bepaalde dingen doe je met ogen dicht zoals ik met ogen dicht voor een camera kan niet dat kan natuurlijk niet.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar bij wijze van spreken.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat je het het vak in je handen hebt dat vak is me een beetje ontglipt en ik zal daar veel tijd voor nodig te hebben om dat weer in handen te krijgen die tijd heb ik niet.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En die tijd heeft een producent ook niet dus ik ben bang dat het blijft bij kleine partijtjes die mee.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Absoluut verdiend afmaken ja dat is erg frustrerend is ook erg moeilijk en ik doe het toch omdat ik geloof en dat geloof ik echt zo zit ik in mekaar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dat dat er nog wat gebeurd in mijn leven.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maar ik denk wel dat er dat er een kans komt om wat behoorlijks te spelen en dat ik dan kan laten zien dat ik althans voor bepaalde dingen heb ik dat maar heel voorzichtig zeggen goed te gebruiken.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/details&gt;</content><category term="misc"></category></entry></feed>