<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Damokles - Theo Stokkink</title><link>./</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 18 Nov 1992 00:00:00 +0100</lastBuildDate><item><title>Van adel</title><link>./25-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Even na middernacht welkom bij de kro via radio één en twee. Alle overbodige artikelen die moeten uit de grondwet. Mijn naam is lodewijk diederik bastiaan van budding houden tot heerink haven. En later wordt het ook zo toen ja. Historisch gegroeid maar de heerlijkheden die zijn dus achttien vijfentwintig wordt afgeschaft. Twintig kilometer van enschede genoemd. Ja inderdaad een nieuw wil zeggen nieuwe borg zijn antwoord. Maar ja want we de zaak is hier moeilijk het is voor de politiek geen issue hè de. Waarom zou ik graag van adel willen worden. Nou alleen maar een keurslijf blijkt te zijn. Volgend jaar maar het meeste doe ikzelf ik had dus de. Met vandaan waren herkent u zich er nog in en hoeveel eeuwen geleden dat midden en van welke. Over te krijgen maar je schiet daarop op zes meter iemand mee morsdood. De lange jacht aan nederland heb je die snipper jacht met geen herten gedood. Wanneer is het opgenomen en zijn is verbaasd over de. Ik zeg altijd maar dat ik huurde zit als u een beetje meer betaald zit dat er bij een. Hier wordt over gesproken je wel zo aan de regels te houden. Dat haar zoon zich heeft misdragen en dat ging toch zielig voor maar. De ridder wordt opgelegd en leeft nog steeds. Maar de de leden zijn voetblessure vvd die zegt. Ik zat dacht je dat ik er zin in heb de risee van de afdeling te worden is één voorbeeld. Maar dat is me eenmaal dat dat is een feit zo is de situatie meester.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Els Speek</dc:creator><pubDate>Wed, 18 Nov 1992 00:00:00 +0100</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1992-11-18:./25-damokles.html</guid><category>misc</category></item><item><title>"Een prachtige, dat was ik dus..."</title><link>./16-damokles.html</link><description>&lt;p&gt;Even na middernacht welkom bij de kro via radio één en twee. En daar maakte ik toen fotos met een jurkje aan en met een broekje aan en met met een appel en. Als je zegt nou jij je begon op je zeventiende dan doe ik dat toch al veertig jaar. Mensen het koninklijk huis fotograferen. En zo is het eigenlijk begonnen dat ik daar dus een beetje. Bij een engels bureau dat heet de. Uiterlijk merk je natuurlijk altijd ik bedoel dik worden dat. Dat kon niet want dan pas je in geen enkel pak meer. En toen zij een oud leraar van mij vraagt sternberg berg een groot toneel pedagoog. Wat is het eigenlijk dat ik doe. Maar is dat wel vaker het geval maar. Een man zoals dorian gray precies. Soort toppunt van narcisme een koningin die haar eigen postzegel likt en op een brief plakt. Wat staat jou nog te wachten op dit gebied. Ik doe er ook wel wat mee en ik doe af en toe ook wel een kleine rol ergens maar. Dat dat er nog wat gebeurd in mijn leven.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Theo Stokkink</dc:creator><pubDate>Tue, 06 Oct 1992 00:00:00 +0100</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:None,1992-10-06:./16-damokles.html</guid><category>misc</category></item></channel></rss>